<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Länder on ChaosBlog</title>
    <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/land/</link>
    <description>Recent content in Länder on ChaosBlog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <copyright>Copyright © ChaosBlog 2021</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 23 Jul 2019 20:45:06 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.networkchallenge.de/reise/land/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Australien</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/land/australien/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 20:45:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/land/australien/</guid>
      <description>Auf unserer Weltreise waren wir insgesamt 65 Tage in Australien unterwegs. Davon sind wir genau 9 Wochen mit einem Motorhome von Adelaide nach Brisbane gefahren. Natürlich nicht auf direktem Weg! Der ursprüngliche Plan umfasste eigentlich &amp;ldquo;nur&amp;rdquo; 53 Tage im Wohnmobil. In der zweiten Hälfte entschieden wir uns aber, das Wohnmobil so lang wie möglich zu verlängern, was in zusätzlichen 10 Tagen resultierte.
Alle Bilder von Australien                                                                                                                                                                                                Australische Flagge und die der AboriginesOberstes Gericht von South AustraliaVeganes Schokosorbet mit FrüchtenSchokoshake mit BrownieBrownie mit Eis und CaramelsoßeAuf der Fähre nach Kangaroo IslandStillleben zum SonnenunterangSonnenuntergang an der Stokes BayStrand der Stokes BayBunte Steine am Strand der Stokes BayEin Koalamännchen im Western KI Caravan ParkUnd kurz darauf saß er wieder sicher auf einem BaumEin Ameisenigel auf FuttersucheKängurus auf Kangaroo IslandDurch den Busch vom Flinders Chase NationalparkDie Remarkable Rocks - Granitfelsen mitten in der LandschaftAusgewaschen vom Meer .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chile</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/land/chile/</link>
      <pubDate>Sat, 25 May 2019 15:12:32 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/land/chile/</guid>
      <description>Über sechs Wochen verteilt waren wir insgesamt etwa vier Wochen in Chile unterwegs. Mit einer Nord-Süd-Ausdehnung von über 4000 Kilometern ist Chile nicht so einfach schnell zu bereisen. Wir hatten daher insgesamt drei Inlandsflüge, um vom Norden über die Hauptstadt Santiago de Chile in den Süden nach Patagonien zu reisen. Die wenigen Stationen unserer Reise kann man ganz gut auf der Weltkarte nachvollziehen.
Alle Bilder von Chile                                                                                                 Berggipfel im Valle de la LunaFelsen bedeckt mit SandAusblick über das TalNach oben gedrückt durch Salz im UntergrundSalzkristalle auf normalem FelsEin ausgetrockneter Flußlauf im Valle de la MuerteDer Boden bestand aus TonerdeValle de la Muerte zum SonnenuntergangSonnenuntergangÜberblick über das Valle de la MuerteUnterschiedliche Farben der FelsenDas Regenbogental leuchtet in unterschiedlichen FarbenDie Hauptfarbe ist rotLamabildnisEin springendes LamaEin eingedeckter Tisch als BegrüßungPasta mit gebratenem GemüseEigenes Frühstück im AppartmentDie Dachterrasse bot guten AusblickBlick auf den Hügel, das Ziel der WanderungBlick auf die StadtBlick in die andere Richtung mit schneebedeckten BergenBlick durch die Bäume im ParkDer Turm des Schlösschens als AussichtspunktGrün und Steinformationen wechseln sich abPrunkvolle Gebäude im FinanzzentrumSonntags ist hier nicht viel losDer RegierungspalastEiner der vielen PlätzeDer Plaza de Armas mit KunstDas Nationalmuseum am Plaza de ArmasDiebstalschutz für die KioskausstattungLeckerer Sangria im Local ParaísoLeckeres Pastrami-SandwichDie Eisbecher im Bravissimo waren RIESIGErfolg beim SonnenbrillenkaufEiner der vielen PlazasHier wurde eine Treppe zum PianoHäuser erstrahlen in unterschiedlichsten FarbenNicht wenige Bilder stellten militärische Gewalt gegen Bürger darEs gab auch stilvolle BilderAuch nur in Schwarz-WeißAber auch mit TierenDer KönigHier ist Coca-Cola sehr präsentWeitere Hochhäuser befinden sich schon im BauLeckerer Cheesecake mit AussichtMondaufgang von der TerrasseMuscheltellerThunfischsteak mit Quinoa-RisottoUnser Mietwagen: ein großer Toyota Hilux PickupDie Straße hat den Codenamen &amp;#34;Ende der Welt&amp;#34;Cerdo al asador - auf offener Flamme gegrilltes Schweinzart-knusprige SchweinerippchenVerhalten bei Pumakontakt (unten rechts)Eine riesige Eisscholle als Vorbote des GletschersErste Eindrücke vom GletscherEine riesige Wand aus EisUnfassbar blaues EisBlick auf zwei GletscherarmeRegenbogen über dem WasserEine Hängebrücke am Ende kurz vor dem ZeltplatzEin Regenbogen über dem Torres del Paine NationalparkPanorama vom Pueblo SerranoPasta nach einem harten Tag gegen die NaturThunfischsalat als FrühstückStartpunkt zum Mirador del Torounberührte Landschaft auf dem Weg zum GipfelAussicht vom Mirador del ToroWasser und Berge entlang der Ruta Y-150Der Wasserfall &amp;#34;Salto Grande&amp;#34;Panorama vom Mirador CondorEins der vielen Guanacos im ParkGuanacos sehen drahtiger aus als AlpakasAussicht vom Mirador CuernosBlick auf die Las TorresWasserfall am Rio PaineDie Laguna Azul bietet eine Sicht auf die Las Torres-GipfelNeugierige CaranchosStraßenpanoramaEin schickes Hotelzimmer in Cerro CastilloLago FagnanoEin entspannter FuchsAussicht über den Lago EscondidoMarkierungsarbeiten mit menschlicher AmpelEntspannen in der Natur am Beagle-KanalDie sanfte Seite von PatagonienDas Ende der (argentinischen) WeltSchriftzug von UshuaiaKönigspinguine in FeuerlandKönigspinguine durch das Fernrohr  Meine Highlights Aufgrund der recht wenigen Stationen, die wir in Chile eingebaut hatten, ist es schwierig spezielle Highlights hervorzuheben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Argentinien</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/land/argentinien/</link>
      <pubDate>Thu, 02 May 2019 18:14:16 +0930</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/land/argentinien/</guid>
      <description>Argentinien ist von der Fläche das achtgrößte Land der Welt. Es ist einfach unmöglich, mit einer Reise auch nur annähernd das ganze Land zu sehen. Wir waren Ende Januar 2019 bis Mitte Februar in Argentinien. Die Reise begann in Patagonien und ging mit dem Mietwagen bis zur Südspitze von Feuerland. Danach ging es mit dem Flugzeug an die brasilianische Grenze, um dort das weltgrößte zusammenhängende System von Wasserfällen zu sehen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neuseeland</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/land/neuseeland/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Apr 2019 15:00:00 +0930</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/land/neuseeland/</guid>
      <description>Fast 9 Wochen haben wir in Neuseeland verbracht und trotzdem haben wir nicht alles gesehen. Auf unserer Reise durch das Land haben wir uns bewußt keinen Stress gemacht und lieber einfach mal einen Ausflug ausfallen lassen. Auf der Weltkarte sieht man auch gut einige Lücken. Vor allem die Westküste der Südinsel war im April 2019 nicht einfach zu bereisen, da es aufgrund von massiven Regenfällen eine Brücke weggeschwemmt hat. Dadurch konnten wir die Gegend um den Fox Gletscher und Franz Josef Gletscher nicht anfahren.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>