<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hugo on ChaosBlog</title>
    <link>https://blog.networkchallenge.de/tags/hugo/</link>
    <description>Recent content in Hugo on ChaosBlog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <copyright>Copyright © ChaosBlog 2018</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 16 May 2019 23:32:05 +1000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.networkchallenge.de/tags/hugo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Jenkins-Pipeline einmal in der Zukunft ausführen</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/tech/jenkins-pipeline-einmal-in-der-zukunft/</link>
      <pubDate>Thu, 16 May 2019 23:32:05 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/tech/jenkins-pipeline-einmal-in-der-zukunft/</guid>
      <description>Manchmal macht es Sinn, dass ich im Blog einige Beiträge vorab schreibe und später veröffentlichen will. Da der Blog als statische Seiten mit Hugo generiert wird, muss die Erzeugung immer mit der Veröffentlichung erfolgen. Das lasse ich von einem bestehenden Jenkins bauen. Um einen Blogbeitrag nun für die Zukunft einzuplanen gibt es im Jenkins eigentlich nur eine Option: zeitgesteuerte Jobs mittels Cron.
Einen Job per Cron zeitgesteuert zu starten bedeutet aber auch ein Problem: der Job wird regelmäßig zum geplanten Zeitpunkt ausgeführt, immer wieder.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Umstellung auf AMP</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/tech/umstellung-auf-amp/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2019 20:20:40 +1300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/tech/umstellung-auf-amp/</guid>
      <description>Die letzten Tage ohne Internet habe ich an einem nun schon Wochen dauernden Projekt verbracht: AMP. AMP steht für Accelerated Mobile Pages und wurde von Google ins Leben gerufen, um das Web schneller zu machen. Die genauen Details dazu erspare ich euch, da man darüber auch geteilter Meinung sein kann.
Nachdem ich nun Ewigkeiten mit Anpassungen des Designs und der Integration der AMP-Standards verbracht habe, konnte ich nun auch einmal ein paar vorläufige Tests mit den Pagespeed Insights machen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hugo auf einem Android Tablet</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/tech/hugo_on_android/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 13:18:51 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/tech/hugo_on_android/</guid>
      <description>Gerade beginnt Woche 3 in Sri Lanka und während wir auf unseren Fahrer warten habe ich 2 Stunden Zeit zum Basteln. Durch Zufall bin ich gestern auf die Android-App termux gestoßen. Damit bekommt man eine minimale Linuxinstallation auf sein Gerät und kann Pakete mittels apt nachinstallieren.
Zuerst installiert man mit apt install wget das vollständige wget-Paket (default ist nur eine abgespeckte Busybox-Version), dann lädt man sich das Linux ARM Paket von Hugo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>