<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sunset on ChaosBlog</title>
    <link>https://blog.networkchallenge.de/tags/sunset/</link>
    <description>Recent content in Sunset on ChaosBlog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <copyright>Copyright © ChaosBlog 2021</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 09 Aug 2019 19:37:22 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.networkchallenge.de/tags/sunset/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Pecuta, Bali</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-pecatu/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2019 19:37:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-pecatu/</guid>
      <description>Nach der Ankunft in Sanur ging es für 200k IDR mit einem lokalen Fahrer in knapp 75 Minuten zu unserer Unterkunft in der Region Pecuta. Hier hatten wir die kleine Bungalowanlage Telaga Sari Bingin entdeckt und ein Zimmer für etwas über 25€ die Nacht gebucht. Alles war hier sehr sauber und der Pool auch schön groß. Von hier waren es nur etwas unter 20 Minuten zu Fuß bis zu zwei Stränden, dem Bingin Beach und dem bekannten Dreamland Beach.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nusa Ceningan und Nusa Lembongan</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-lembongan-ceningan/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2019 22:31:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-lembongan-ceningan/</guid>
      <description>Nach Nusa Penida, der größeren der drei kleinen Inseln, ging es am 272. Tag der Weltreise mit dem Boot nach Nusa Lembongan. Das Bootsticket kostete 50k IDR und somit keine 4€. Die Fahrt von Toyapakeh zur Yellow Bridge dauerte keine 15 Minuten. Das Taxiboot fuhr auch jede Stunde oder wenn 10 Personen voll waren.
Die Yellow Bridge verbindet die beiden Inseln Lembongang und Ceningan und ist so schmal, dass nur Fußgänger und Zweiräder sie passieren können.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nusa Penida, Indonesien</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-nusa-penida/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2019 22:30:04 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-nusa-penida/</guid>
      <description>Anreise Nach unserem Aufenthalt in Ubud ging es am 265. Tag der Weltreise runter von Bali nach Nusa Penida. In Ubud buchten wir die Bootsfahrt an einem Taxi-Stand in der Straße Jalan Gootama. Der Preis lag bei den meisten Ständen bei 200k IDR pro Person, mit Shuttle vom Hotel zur Fähre. Wir mussten den Vermittler explizit danach fragen, wie die genaue Route aussieht. Man kann nämlich aus zwei Routen wählen: Sanur-Toyapakeh und Kusamba-Sampalan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubud, Bali</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-ubud/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2019 10:20:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-ubud/</guid>
      <description>Fahrt nach Ubud Nach den Menschenmassen in Canggu ging es am 259. Tag der Weltreise weiter nach Norden ins Landesinnere. Die kleine Stadt Ubud gilt als kulturelles Zentrum Bali&amp;rsquo;s. Die Fahrt über etwa 27km dauerte knapp über eine Stunde mit einem Blue Bird-Taxi. Allein die letzten Kilometer gingen wieder sehr zäh voran, denn auch in Ubud herrscht absolutes Verkehrschaos.
Unsere Unterkunft Nugraha Guest House 2 befand sich ein wenig südlich, außerhalb des Zentrums und zum Glück weit genug von der Hauptstraße entfernt, so dass es dort sehr ruhig war.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Canggu, Bali</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-canggu/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 09:47:28 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-canggu/</guid>
      <description>Anreise Bali Nach unserer Übernachtung auf dem Changi-Flughafen in Singapur ging es mal wieder mit Singapore Airlines weiter nach Bali. Nach meinem letzten Aufreger über Singapore Airlines hat sich meine Meinung über die Airline nicht verbessert. Auf mein Kundenfeedback habe ich noch keine Antwort erhalten. Auch unsere Flugverschiebung für den Flug nach Bali war nur mit Wartelistenplätzen möglich, weil die Airline einfach keine Sitze für unser Round-the-World-Ticket freigeben wollte. Aber immerhin habe wir unseren gewünschten Flug bekommen und auf den zweieinhalb Stunden von Singapur nach Denpasar gab es konstant schlechtes Essen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Singapur</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-singapur/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2019 23:11:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-singapur/</guid>
      <description>Im ersten Entwurf dieses Beitrags war das Flugerlebnis mit Singapore Airlines die Einleitung, dies habe ich jetzt in einem eigenen Beitrag.
Tag 1: Vom Flughafen ins Hotel Wir kamen gegen 6 Uhr Morgens in Singapur an und hatten somit noch einige Stunden bis zum Checkin zu überbrücken. Der Changi Airport und in dem Fall Terminal 3 hat aber in der Nähe der Gepäckausgabe wunderbar bequeme Sitzgelegenheiten, wo wir den Vormittag verbrachten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brisbane, Australien</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-brisbane/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2019 19:37:53 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-brisbane/</guid>
      <description>Nach unseren schönen Tagen in Rainbow Beach und Fraser Island ging es nun um 9 Uhr nach Brisbane. Wir nahmen den direkten Weg und hielten nur für einen größeren Stopp am ausgeschilderten Aussichtspunkt Wild Horse Mountain, wo man vom Parkplatz aus gut 20 Minuten eine Forststraße nach oben marschieren musste. Dieser Aussichtspunkt wird auch zur Waldbrandbekämpfung genutzt und erlaubt einen Rundumblick über weite Teile der Umgebung.
Ausblick vom Wild Horse Mountain vor Brisbane  Hier rief ich auch zum x-ten Mal bei unserer geplanten Unterkunft Brisbane Holiday Village an, da ich endlich eine Bestätigung bekommen wollte, dass wir hier eine kostenlose Nacht im Rahmen des G&amp;rsquo;Day Bonusprogramms erhalten können.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Von Melbourne nach Sydney - Teil 2</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-melbourne-sydney-teil-2/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2019 01:04:18 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-melbourne-sydney-teil-2/</guid>
      <description>Ursprünglich wollte ich die Reiseroute von Melbourne nach Sydney in zwei Teile aufteilen. Allerdings haben sich auf die zweite Woche mehr Fotos und Eindrücke verlagert, somit muss ich diese noch weiter unterteilen. Das größte Highlight der ersten 800 Kilometer, den Wilsons Prom National Park habe ich hoffentlich eindrücklich mit genügend Bildern belegt. Im zweiten Teil ging es in vier Tagen &amp;ldquo;nur&amp;rdquo; etwa 350 Kilometer weiter in Richtung Norden.
  350 km nach Norden    An Tag 8 nach Melbourne ging es von Eden nördlich bis zum Parkplatz des Camel Rock Beach.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Melbourne, Australien</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-melbourne/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2019 14:53:51 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-melbourne/</guid>
      <description>Übernachtung im Holidaypark Nach unserem letzten Strandtag ging es noch am Nachmittag nach Melbourne. Erst kurz nach Sonnenuntergang kamen wir an unserem Holidaypark. Dieser war von der Lage her optimal, da direkt vor der Tür der Bus in die Innenstadt fuhr. Knapp 50 Dollar wollte man für eine Nacht von uns, zum Glück gab es mit der G&amp;rsquo;Day-Mitgliedskarte noch 10% Rabatt. Leider war der Park alternativlos, alle anderen Optionen zu weit weg und ohne Busanbindung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kangaroo Island, Australien</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-kangaroo-island/</link>
      <pubDate>Wed, 08 May 2019 18:20:42 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-kangaroo-island/</guid>
      <description>Als erste große Station hatten wir Kangaroo Island eingeplant. Ich weiß gar nicht, wie wir konkret auf Kangaroo Island gekommen sind. Beim Recherchieren kann man immer wieder lesen, dass die Insel eine stark unterschätzte Destination ist. Laut allen Infos sollte sich auf der Insel alles finden lassen, was man braucht: Koalas, Kängurus, Wallabies, viele bunte Vögel und mit Glück auch Pinguine.
Kangaroo Island muss mit einer Fähre angesteuert werden. Diese legt vom australischen Festland von Cape Jervis ab, etwa 100 Minuten südlich von Adelaide.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neuseelands Nordwestküste</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-nordwestkueste-neuseeland/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2019 16:00:00 +1200</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-nordwestkueste-neuseeland/</guid>
      <description>Nach der regnerischen Anreise ging es an der Küste entlang nach Norden. Ziel war die kleine Stadt Westport, da es hier den letzten freien Campingplatz in Strandnähe geben sollte, bevor es wieder auf dem Weg an die Nordspitze etwas ins Landesinnere gehen sollte. Wir fuhren insgesamt nur rund 120 Kilometer, brauchten dafür aber eine gefühlte Ewigkeit, da es immer wieder kleinere Regenschauer gab und sich die Straße die Küste entlangwindet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Von Te Anau mit Umweg nach Queenstown</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-richtung-queenstown/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2019 17:18:16 +1200</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-richtung-queenstown/</guid>
      <description>Es ist immer schwierig das richtige Gleichgewicht zwischen Informationen und Bildern zu finden. Nach unseren Tagen in Milford Sound haben wir keine großen Unternehmungen durchgeführt und sind eigentlich ungetrieben weitergereist, daher gibt es hier eine Zusammenfassung. Wir wollten natürlich irgendwann in den Norden, was uns bei unserer Rundfahrt nur über Queenstown möglich war. Aufgrund der starken Unwetter vor unserem Besuch von Milford Sound hat es im Westen bei den beliebten Fox Gletscher und Franz Josef Gletscher eine Brücke der einzigen Straße weggespült.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Catlins, Neuseeland</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-catlins-neuseeland/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2019 09:00:00 +1300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-catlins-neuseeland/</guid>
      <description>Von unserem längeren Aufenthalt in der Gegend von Dunedin ging es immer weiter in Richtung der Catlins, laut Wikipedia einer mit 1200 Bewohnern extrem dünn besiedelten Gegend. Dafür soll die Küste atemberaubend sein. Ob die Catlins eine Reise wert sind?
Die erste größere Attraktion auf der Liste für die Catlins ist der Nugget Point, wo ein Leuchtturm vor ein paar Felsenbrocken (Nuggets) steht. Der Leuchtturm war jetzt nicht der Rede wert.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>