<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ChaosBlog</title>
    <link>https://blog.networkchallenge.de/</link>
    <description>Recent content on ChaosBlog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <copyright>Copyright © ChaosBlog 2018</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Nov 2018 21:39:35 -0600</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.networkchallenge.de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Anreise auf die Galapagosinseln</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-auf-nach-galapagos/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Nov 2018 21:39:35 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-auf-nach-galapagos/</guid>
      <description>Nach unserem kurzen Aufenthalt in Panama sollte unser nächstes Ziel die Galapagosinseln sein. Ursprünglich standen sie nicht mit auf unserem Weltreiseprogramm. Erst ein Arbeitskollege (Gruß an Martin!) machte mich darauf aufmerksam. Ich war zuvor immer davon ausgegangen, dass die Galapagosinseln aus Naturschutzgründen überhaupt nicht touristisch erschlossen sind. Dies ist aber (leider) nicht so.
Flüge nach Galapagos Die Galaposinseln gehören zu Ecuador und sind per Flugzeug nur über Quito oder Guayaquil erreichbar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Santa Catalina, Panama</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-santa-catalina/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Nov 2018 21:26:50 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-santa-catalina/</guid>
      <description>Nachdem wir die abenteuerliche Autofahrt überstanden hatten, konnten wir uns auf drei Strandtage freuen. Mir wurde von Arbeitskollegen (Gruß an Helge und Sascha!) empfohlen, das Schnorchelparadies Coiba nicht zu verpassen. Aufgrund unserer doch recht knappen Zeit und der Tatsache, dass uns unser nächster Stopp nach Galapagos führen wird, haben wir darauf verzichtet pro Richtung knapp 90 bis 120 Minuten in einer kleinen Nussschale zu sitzen. Wir haben uns voll und ganz auf den Strand konzentriert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mit dem Auto nach Santa Catalina</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-auto-nach-santa-catalina/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Nov 2018 02:50:08 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-auto-nach-santa-catalina/</guid>
      <description>Der fünfte Tag sollte wieder ein Reisetag werden. Ziel war Santa Catalina in der Region Veraguas im Südwesten Panamas. Mit dem Auto war die Reisezeit von Panama City mit ca. 5h 30m angegeben. Kurz nach Panama City war noch der Panama-Kanal auf der Agenda.
Mietwagen Nachdem wir insgesamt einen Tag in Panama durch unsere Verspätung verloren hatten, versuchten wir am Tag 4 spontan unseren Weiterflug nach Ecuador um einen Tag zu verschieben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Panama City</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-panama-city/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Nov 2018 06:36:56 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-panama-city/</guid>
      <description>Tag 3 und 4 sind nun vergangen und wir haben uns Panama City angeschaut. Dabei haben wir die sogenannte grüne Lunge der Stadt besucht, etwas im größten Shopping Center Amerikas gegessen, der Altstadt einen Besuch abgestattet und viel Ceviche gegessen.
Parque Natural Metropolitano Der Park wird als grüne Lunge der Stadt bezeichnet und ist das einzige Naturschutzgebiet der Stadt. Hier kann man die typische Flora und Fauna bewundert, vorrangig aber Vögel und Schmetterlinge und mit etwas Glück das ein oder andere Faultier und Schildkröten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Werbung</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/werbung/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Nov 2018 08:10:32 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/werbung/</guid>
      <description>Aktuell setze ich für den Blog und die damit zusammenhängenden technischen Spielereien auf mehrere Bausteine. Folgende Links sind Werbelinks und verursachen bei mir einen kleinen Umsatzanteil:
 Webspace und Server günstig und zuverlässig   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weltreise - Tag 1</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-day-001/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Oct 2018 14:55:15 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-day-001/</guid>
      <description>Tag 1 fing ohne Erhohlungsschlaf an, da wir die Wohnung noch für unsere Untermieter fertig gemacht haben. Trotz des Stresses lief eigentlich alles super: wir waren pünktlich (fix und ) fertig und wurden pünktlich 06:30 Uhr von einer Freundin zum Flughafen chauffiert.
Auf dem Weg zum Flughafen zogen die ersten dunklen Wolken auf: eine SMS kündigte eine dreißigminütige Verspätung unseres Fliegers nach Frankfurt an. 30 Minuten bei 60 Minuten Umsteigezeit ist definitiv sportlich dachten wir uns, aber hatten die Hoffnung, dass das die Lufthansa schon hinbekommt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weltreise</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/rtw/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Oct 2018 07:06:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/rtw/</guid>
      <description>Ab 29. Oktober sind wir auf Weltreise. Bis August 2019 haben wir ein wenig Zeit, um die Welt zu erkunden. Wir versuchen unsere Eindrücke hier auf dem Blog für alle Daheimgebliebenen festzuhalten. Zusätzlich werden alle Stationen der Reise auf der Weltkarte festgehalten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das passende Schuhwerk</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-schuhwerk/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Oct 2018 14:57:53 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-schuhwerk/</guid>
      <description>Barfuß um die Welt, das klingt nach einem super Motto. Dies klingt aber weit dramatischer, als es eigentlich ist. Allerdings hatte ich die Wahl: Bergstiefel mit 821 Gramm pro Fuß oder Wanderstiefel meiner Lieblingsbarfußschuhmarke Vivobarefoot mit minimal 511 Gramm.
Vergleicht man das mit dem sperrigen, unbequemen Bergstiefel, dann liegen da schon Welten dazwischen. Die Hanwag hatte ich damals für den Klettersteig gekauft und so robust sind sie nun auch.
Wenn man beide Schuhe vergleicht, wirken die Hanwag schon eher wie richtige Männerschuhe, ich will aber keinem in den Hintern treten &amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Persönliches DOK-Festival-Programm zusammenstellen</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/e2c-update-dok2018/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Oct 2018 19:50:45 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/e2c-update-dok2018/</guid>
      <description>Letztes Jahr hatte ich damit begonnen, ein kleines Online-Tool zu schreiben, welches mir bei Konferenzen die Planung meines Konferenzprogramms ermöglicht. Viele Konferenzen schaffen es im Jahr 2018 noch nicht, einen eigener Planer für das persönliche Konferenzprogramm auf die Beine zu stellen. Aus diesem Wunsch ist das Tool Event2Calender (kurz: e2c).
Mit dem Tool ist es möglich, unterstützte Programmseiten auszuwerten und daraus Konferenztermine zu extrahieren. Diese werden dem Nutzer dann einzeln angezeigt und er kann sie mit einem Klick auf den Knopf &amp;ldquo;Add to Google&amp;rdquo; seinem Google-Kalender hinzufügen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MongoDB-Cluster Verbindung durch Firewall</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/mongodb_verbindung_hinter_firewall/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Sep 2018 15:52:41 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/mongodb_verbindung_hinter_firewall/</guid>
      <description>Auf Arbeit stand ich vor dem Problem, auf einem MongoDB Atlas-Cluster einen Dump einspielen zu müssen. Dafür ist aber die Benutzung der Kommandozeilenwerkzeuge mongodump und mongorestore unabdingbar. Die Herausforderung war aber eine, die mich regelmäßig quält: das Sicherheitsbedürfnis des Unternehmens steht an oberster Stelle und wir müssen somit immer über den Unternehmens-Proxy oder dedizierte Jumphosts gehen, die für bestimmte Verbindungen freigeschaltet sind.
Bei der Verbindung zu einem Replica Set steht man vor der Herausforderung, dass der Client eine Verbindung zu allen Nodes machen will und bekommt dabei die Serveradressen von der Gegenseite mitgeteilt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Reiseroute steht fest</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/reiseroute_steht/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Sep 2018 09:31:28 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/reiseroute_steht/</guid>
      <description>Nach wochenlangen Recherchen haben wir uns nun für eine Reiseroute entschieden. Der Weg führt uns direkt aus Leipzig über Frankfurt nach Panama. Da die meisten Flüge der Lufthansa nach Südamerika entweder über Panama City oder Bogota führen, haben wir uns entschieden, einfach noch einen Zwischenstopp in Panama einzulegen.
Nach Panama geht es weiter nach Guayaquil in Ecuador, da es nur von hier oder Quito Flüge auf die Galapagosinseln gibt. Das bedeutet für uns, dass wir nach ein paar Tagen Guayaquil direkt auf die Galapagosinseln weiterziehen, um dort die beiden Hauptinseln Santa Cruz und San Cristóbal zu besuchen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kontaktloses Bezahlen mit dem Moto G6</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/moto_g6_und_glase/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Aug 2018 20:02:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/moto_g6_und_glase/</guid>
      <description>Völlig überrascht war ich, als ich am Wochenende mal wieder mein &amp;ldquo;neues&amp;rdquo; Motorolola G6 prüfte, ob es endlich Zahlungen mit Glase (ehemals Seqr) leisten kann.
Dafür nehme ich ein anderes NFC-fähiges Smartphone und teste mit einer gängigen Kreditkartenlese-App, ob Glase endlich eine Kreditkarte simulieren kann. Als ich es damals nach dem Kauf (im Mai) schon getestet hatte, wurde nämlich nicht per NFC eine Mastercard emuliert. Wie meine Recherchen damals ergaben, muss Mastercard jedes Device einzeln zertifizieren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>URLs einer Website testen</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/website_url_test/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Aug 2018 13:27:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/website_url_test/</guid>
      <description>Aktuell hatte ich ein Problem mit einem Webprojekt. Einige Website-Resouren wurden sporadisch, ohne erkennbares Muster, nicht geladen. Um ein eventuelles Muster (oder eben nicht) zu erkennen, musste ein paar Hilfsmittel her.
Inventar erstellen Zuerst musste eine Url-Liste erstellt werden, mit allen zu prüfenden Resourcen. Dafür kommt wget zum Einsatz. Mit folgendem Befehlt lassen sich alle Urls von einer Hauptseite ermitteln:
wget --spider --force-html -r -l1 https://blog.networkchallenge.de 2&amp;gt;output.log
Das Output dieses Vorgangs verarbeiten wir nun weiter (es enthält viel mehr als die gesuchten URLs), um die finale Url-Liste zu erzeugen:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moto G6 - ein kurzer (Foto-) Erfahrungsbericht</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/moto_g6/</link>
      <pubDate>Sun, 27 May 2018 14:52:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/moto_g6/</guid>
      <description>Nach über einem Jahr mit meinem Motorola G5 Plus, welches ich schon (erfolgreich) an mehrere Verwandte und Bekannte empfohlen habe, habe ich auf den Erscheinungstermin des Moto G6 in der Special Edition bei Amazon gewartet. Special Edition deshalb, weil die Version mit 4 GB RAM und 64 GB Speicher exklusiv bei Amazon verkauft wird, und das für nur 40 Euro mehr.
Nüchtern betrachtet muss ich zugeben, dass keines der Features für ein Upgrade sprechen würde, aber im Vergleich zu den Verschlimmbesserungen beim G5s Plus (Phablet-Size) sind diesmal wirklich einige Verbesserungen vorzufinden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datenschutzerklärung</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/privacypolicy/</link>
      <pubDate>Mon, 21 May 2018 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/privacypolicy/</guid>
      <description>Diese Website benutzt Google Analytics, einen Webanalysedienst der Google Inc. (&amp;ldquo;Google&amp;rdquo;). Die Benutzung erfolgt auf der Grundlage des Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f. DSGVO. Google Analytics verwendet sog. &amp;ldquo;Cookies&amp;rdquo;, Textdateien, die auf Ihrem Computer gespeichert werden und die eine Analyse der Benutzung der Webseite durch Sie ermöglichen. Die durch den Cookie erzeugten Informationen über Ihre Benutzung der Webseite wie
 Browser-Typ/-Version, verwendetes Betriebssystem, Referrer-URL (die zuvor besuchte Seite), Hostname des zugreifenden Rechners (IP-Adresse), Uhrzeit der Serveranfrage,  werden in der Regel an einen Server von Google in den USA übertragen und dort gespeichert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hugo auf einem Android Tablet</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/hugo_on_android/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 13:18:51 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/hugo_on_android/</guid>
      <description>Gerade beginnt Woche 3 in Sri Lanka und während wir auf unseren Fahrer warten habe ich 2 Stunden Zeit zum Basteln. Durch Zufall bin ich gestern auf die Android-App termux gestoßen. Damit bekommt man eine minimale Linuxinstallation auf sein Gerät und kann Pakete mittels apt nachinstallieren.
Zuerst installiert man mit apt install wget das vollständige wget-Paket (default ist nur eine abgespeckte Busybox-Version), dann lädt man sich das Linux ARM Paket von Hugo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Automatische Docker-Mounts in Windows</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/automatische-docker-mounts-win/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Feb 2017 09:22:51 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/automatische-docker-mounts-win/</guid>
      <description>Standardmäßig wird bei der Installation der Docker Toolbox die freie Virtualisierungssoftware VirtualBox installiert. Um nun im Docker-Container auf Dateien des Windows-Hosts zuzugreifen, wird standardmäßig der Pfad /c/Users im Gastsystem gemountet. Dies ist aber nicht optimal, da man als Windows-Nutzer oft mit Leerzeichen in Pfaden geplagt ist und auch sonst eher z.B. mit einem anderen Arbeitsverzeichnis z.B. c:\dev arbeitet.
Damit dies nun bei jedem Start der Docker-Machine verfügbar ist, müssen ein paar manuelle Handgriffe getätigt werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Von oben im Südraum von Leipzig</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/suedraum_leipzig_von_oben/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 18:18:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/suedraum_leipzig_von_oben/</guid>
      <description>Das zweite Wochenende ist mit der DJI Mavic Pro verbracht. Ich habe immer noch nicht wirklich alle Details der Mavic ausprobieren können. Dafür sind es zu viele Optionen und zu wenig Zeit. Eins ist für mich aber ein Fakt: die Kamera liefert ein Spitzenergebnis.
Wir haben wieder super Wetter gehabt (zumindest am Samstag). Der erste Versuch an der Westseite des Zwenkauer Sees ans Wasser ranzukommen ist leider gescheitert. Die Mavic kam zwar ran, aber die Fotos waren jetzt nicht so besonders.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Zucchini-Preise</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/zucchini_preise_im_winter_2017/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2017 17:00:49 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/zucchini_preise_im_winter_2017/</guid>
      <description>Mir ist schon letzte Woche im Discounter aufgefallen, dass die Zucchini-Preise unerwartet hoch sind. Dabei habe ich mich gefragt, wie es dazu kommt. Schließlich kostet Fleisch ja weiterhin unverschämt wenig. Und für 5,99 Euro pro Kilo Zucchini bekommt man wahrscheinlich 3 Kilo Hack. Wenn ich dachte, dass der Preis im Discounter schon hoch war, wurde ich beim Supermarkt um die Ecke gleich eines besseren belehrt, dort kostete das Kilo gleich 7,99 Euro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sie ist da</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/sie_ist_da_mavic/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2017 17:52:46 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/sie_ist_da_mavic/</guid>
      <description>Seit der Vorstellung der DJI Mavic Pro im September 2016 war ich, wie wahrscheinlich viele andere auch, begeistert von der Konzept einer faltbaren, reisetauglichen Drohne. Es gab zwar schon lange gute Modelle, diese hatten aber Maße, die waren einfach nichts für einen Backpacking-Urlaub. Somit Bestand das Equipment der letzten Jahre &amp;ldquo;nur&amp;rdquo; aus Travelzoom-Cam und GoPro. Die Mavic sollte dem nun die Krone aufsetzen: tolle Landschaftsaufnahmen aus Perspektiven, die vorher nicht möglich waren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Über</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/about/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jan 2017 17:50:22 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/about/</guid>
      <description>Andreas ist von Beruf DevOps Engineer und als Java-Entwickler groß geworden. Er hat eine Vorliebe für Gadgets und probiert gern neue Technologien aus. Falls dann noch Zeit ist, dann ist er gern beim Sport, in der Küche und mit Freunden unterwegs. Ohne Katrin wäre dieses Leben aber trotzdem noch viel zu langweilig ;-)
Dieser Blog hat (aktuell) keine Schwerpunkte. Alles was sein chaotisches Leben hergibt und Zeit findet, erwähnt zu werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Erster Post und wo ist Wordpress</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/erster_post/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jan 2017 20:59:17 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/erster_post/</guid>
      <description>Der erste Post ist eigentlich kein erster Post. Über die Jahre hinweg habe ich immer wieder mal gebloggt. Zuerst noch regelmäßig mit Wordpress, dann aufgrund des Administrationsaufwands (ständig Updates einspielen) habe ich dann den Umzug auf Blogger gewagt und nur selten etwas geschrieben. Irgendwo dazwischen lag der Versuch aktiv auf Google+ zu sein, was leider auch im Sande verlaufen ist.
Nun starte ich einen neuen Versuch mit metalsmith, da mich die Technik reizt und augenscheinlich ein geringerer Administrationsbedarf besteht (bestehen könnte).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Markdown Cheatsheet</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/markdown_cheatsheet/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2017 20:59:17 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/markdown_cheatsheet/</guid>
      <description>Based on Markdown Cheatsheet.
This is intended as a quick reference and showcase. For more complete info, see John Gruber&amp;rsquo;s original spec and the Github-flavored Markdown info page.
Note that there is also a Cheatsheet specific to Markdown Here if that&amp;rsquo;s what you&amp;rsquo;re looking for. You can also check out more Markdown tools.
Table of Contents Headers
Emphasis
Lists
Links
Images
Code and Syntax Highlighting
Tables
Blockquotes
Inline HTML</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>