<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ChaosBlog</title>
    <link>https://blog.networkchallenge.de/</link>
    <description>Recent content on ChaosBlog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <copyright>Copyright © ChaosBlog 2018</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 12 Apr 2019 17:18:16 +1200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.networkchallenge.de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Von Te Anau mit Umweg nach Queenstown</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-richtung-queenstown/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2019 17:18:16 +1200</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-richtung-queenstown/</guid>
      <description>Es ist immer schwierig das richtige Gleichgewicht zwischen Informationen und Bildern zu finden. Nach unseren Tagen in Milford Sound haben wir keine großen Unternehmungen durchgeführt und sind eigentlich ungetrieben weitergereist, daher gibt es hier eine Zusammenfassung. Wir wollten natürlich irgendwann in den Norden, was uns bei unserer Rundfahrt nur über Queenstown möglich war. Aufgrund der starken Unwetter vor unserem Besuch von Milford Sound hat es im Westen bei den beliebten Fox Gletscher und Franz Josef Gletscher eine Brücke der einzigen Straße weggespült.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impressum</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/impressum/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2019 00:00:00 +1200</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/impressum/</guid>
      <description>Andreas Groll
Carpzovstr. 5
04317 Leipzig
Telefon: 034160015756
E-Mail: contact@networkchallenge.de
Verantwortlich für den Inhalt gem. § 55 Abs. 2 RStV:
Andreas Groll
Carpzovstr. 5
04317 Leipzig
Wir nehmen nicht an einem Streitbeilegungsverfahren vor einer Verbraucherschlichtungsstelle teil.
Impressum erstellt mit dem Impressumsgenerator von 123recht.de - Rechtsberatung online.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Milford Sound, Neuseeland</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-milford-sound/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 09:12:11 +1200</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-milford-sound/</guid>
      <description>Nach unserer Übernachtung in Fortrose ging es über die Stadt Invercargill zunächst einmal ein wenig nach Norden. Da wir in Invercargill noch ein wenig einkaufen (Regenjacke und -hose) waren und auch unsere Vorräte wieder auffüllen mussten, kamen wir erst spät los, so dass wir nicht ganz so weit fahren konnten. Wir entschieden uns in Lumsden auf einem städtischen Freedom Campground zu übernachten. Diesen muss man auf alle Fälle empfehlen: große, saubere Toiletten, viel Platz, Abwasserstation und Frischwasser und zu guter Letzt ordentliches Vodafone-Netz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Catlins, Neuseeland</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-catlins-neuseeland/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2019 09:00:00 +1300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-catlins-neuseeland/</guid>
      <description>Von unserem längeren Aufenthalt in der Gegend von Dunedin ging es immer weiter in Richtung der Catlins, laut Wikipedia einer mit 1200 Bewohnern extrem dünn besiedelten Gegend. Dafür soll die Küste atemberaubend sein. Ob die Catlins eine Reise wert sind?
Die erste größere Attraktion auf der Liste für die Catlins ist der Nugget Point, wo ein Leuchtturm vor ein paar Felsenbrocken (Nuggets) steht. Der Leuchtturm war jetzt nicht der Rede wert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Ostküste südlich von Christchurch</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-neuseeland-suedinsel-ostseite/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2019 13:33:54 +1300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-neuseeland-suedinsel-ostseite/</guid>
      <description>Knapp zwei Wochen ohne einen Reisebericht. Im Hintergrund habe ich ein paar technische Änderungen am Blog gemacht. Insgesamt machte es auch nicht so viel Sinn, nach jedem Zwischenstopp etwas zu schreiben, da wir das alles hier auf der Südinsel etwas entspannter angehen.
Nach unserer Rückfahrt nach Auckland ging es am Abend mit dem Flugzeug und Air New Zealand nach Christchurch. Dabei konnten wir einen wunderbaren Sonnenuntergang über den Wolken sehen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Umstellung auf AMP</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/umstellung-auf-amp/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2019 20:20:40 +1300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/umstellung-auf-amp/</guid>
      <description>Die letzten Tage ohne Internet habe ich an einem nun schon Wochen dauernden Projekt verbracht: AMP. AMP steht für Accelerated Mobile Pages und wurde von Google ins Leben gerufen, um das Web schneller zu machen. Die genauen Details dazu erspare ich euch, da man darüber auch geteilter Meinung sein kann.
Nachdem ich nun Ewigkeiten mit Anpassungen des Designs und der Integration der AMP-Standards verbracht habe, konnte ich nun auch einmal ein paar vorläufige Tests mit den Pagespeed Insights machen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Über den Osten zurück nach Auckland</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-ueber-osten-nach-auckland/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2019 16:16:15 +1300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-ueber-osten-nach-auckland/</guid>
      <description>Da wir so viel wie möglich von der Nordinsel sehen wollten ging es von New Plymouth entlang einer südlichen Route über Palmerston Nord nach Napier an der Ostküste. Die über 400 Kilometer lange Fahrt dauerte mehr als 6 Stunden und wir kamen erst gegen Abend in Napier an. Diesmal hatten wir ein kleines Airbnb-Zimmer für 45€ bei einer älteren Dame in einem Vorort von Napier. Zum Abendessen holten wir uns Salat, Oliven, Aufstriche, Brot und Wein und machten ein Picknick im nahegelegenen Park.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Westküste der Nordinsel von Neuseeland</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-westkueste-nordinsel-nz/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 14:41:46 +1300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-westkueste-nordinsel-nz/</guid>
      <description>Nach dem Besuch von Mittelerde hatten wir überlegt noch weiter südlich an den Lake Taupo zu fahren, allerdigs fanden wir nur relativ teure Unterkünfte und wir fragten uns auch, ob wir noch einen weiteren See sehen wollten, wenn Neuseeland doch so schöne Küsten vorzuweisen hat. Daher entschieden wir uns doch spontan, an die Westküste zu fahren. Das Ziel war Raglan, westlich von Hamilton, welches für seine tollen Surfstrände bekannt ist.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rotorua und Matamata, Neuseeland</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-rotorua-matamata/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2019 12:55:08 +1300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-rotorua-matamata/</guid>
      <description>Am mittlerweile 120. Tag fuhren wir von den heißen Quellen der Coromandel-Halbinsel südlich in Richtung Rotorua. Hier hatten wir drei Nächte eingeplant und planten am Ankunftstag gleich die weiteren zwei Tage. So planten wir für den darauffolgenden Tag den Besuch im naheliegenden Mittelerde.
Das Auenland - Hobbiton Movie Set Bei einem Besuch von Neuseeland kommt man nicht um das Thema Herr der Ringe oder Der Hobbit herum. Der bekannteste Drehort dürfte wohl Hobbingen, im Englischen Hobbiton, sein.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thames-Coromandel-District, Neuseeland</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-thames-coromandel/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2019 13:35:49 +1300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-thames-coromandel/</guid>
      <description>Von Auckland aus fuhren wir die komplette Küstenstraße entlang des Firth of Thames. Entlang der teilweise größeren oder kleineren Straßen schlängelten wir uns der Küste entlang und hatten wunderbare Ausblicke auf grüne Hügel und türkises Meer.
  Entlang der Küstenstraße      Landschaften wie aus einem Prospekt      Gesteinsformationen entlang der Küste    Wir hatten ein kleines, schönes Apartment und einer riesigen Terrasse in Whitianga.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Far North District, Neuseeland</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-far-north-district/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Mar 2019 14:16:03 +1300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-far-north-district/</guid>
      <description>Unser Flug von Buenos Aires nach Auckland war einer der angenehmsten Langstreckenflüge überhaupt. Air New Zealand hatte echt einen tollen Service, einhergehend mit wirklich sehr guter Verpflegung. Hier gab es auch (mehrere) wunderbare, würzig-scharfe Tomatensäfte (eigentlich ein Bloody Mary ohne Alkohol). Auch konnte man bei dem Nachtflug wunderbar in der Boeing 777 schlafen, obwohl ich doch eher ein A380-Fan bin. Nachdem wir also Freitagabend losgeflogen und Sonntag früh gelandet sind, holten wir unseren Mietwagen am Flughafen Auckland ab, um drei Wochen die Nordinsel erkunden zu können.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Buenos Aires, Argentinien</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-buenos-aires/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Feb 2019 08:40:53 +1300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-buenos-aires/</guid>
      <description>Nach dem Dschungel in Puerto Iguazú stand zum Abschluss von Südamerika noch ein Aufenthalt in Buenos Aires auf dem Programm. Die Tage haben wir eher entspannt verbracht: Ausschlafen, Haus des Geldes auf Netflix zu Ende schauen und natürlich ein wenig die Stadt anschauen.
Eine der touristischen Hauptattraktionen ist der Stadtteil La Boca. Hier reihen sich bunte Häuser aneinander und unzählige Restaurants buhlen um die Touristen. Zusätzlich stehen an allen Ecken übergroße Figuren der lokalen Helden, zu denen gerade hier im Stadtteil Diego Maradona gehört.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Puerto Iguazú, Argentinien</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-iguazu/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Feb 2019 12:29:41 +1300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-iguazu/</guid>
      <description>Anreisemarathon Nach unseren zwei Wochen Patagonien ging es von Punta Arenas im chilenischen Teil Patagoniens zurück nach Santiago de Chile. Sechs Stunden nach Ankunft ging unser Flieger nach Buenos Aires in Argentinien. Kurz nach 23 Uhr landeten wir dort und mussten (mal wieder) in Argentinien einreisen. Interessanterweise erfolgte die Einreise hier im Gegensatz zu unseren Grenzübertritten in Patagonien mit einem Abgleich von Foto und Fingerabdrücken. Als wir dann kurz vor Mitternacht endlich unser Gepäck hatten, mussten wir noch vom Flughafen Ezeiza (EZE) vor der Stadt zum Flughafen Aeroparque Jorge Newbery (AEP) direkt in der Stadt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feuerland, Patagonien</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-feuerland/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Feb 2019 21:37:39 +1300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-feuerland/</guid>
      <description>Ab in den Süden Nachdem wir uns für zwei Nächte in Río Grande entschieden hatten, ging es am 99. Tag der Weltreise zur südlichsten Stadt Argentiniens: Ushuaia. Entlang der Bundesstraße Ruta 3 ging es von Río Grande aus ca. 200km in Richtung Süden entlang vieler Seen oder Buchten. Eigentlich ist Feuerland (Tierra del Fuego) ein Archipel mit einer Hauptinsel. Die Magellanstraße trennt die Insel vom Festland. Auf dem Weg nach Ushuaia fährt man durch verdorrene, aber auch durch saftig grüne Wiesen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Der Weg nach Feuerland</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-nach-feuerland/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Feb 2019 07:03:33 +1300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-nach-feuerland/</guid>
      <description>Um unsere Patagionenrundreise zu komplettieren wollten wir noch Feuerland ansteuern, wo es auch freilebende Königspinguine geben sollte. Daher mussten wir nach unserem Aufenthalt in El Chaltén noch ganz in den Südosten von Patagonien fahren. Dafür planten wir einen Zwischenstopp an der Atlantikküste Patagoniens ein. Río Gallegos ist dabei Mittel zum Zweck und bietet auch als Provinzhauptstadt genügend Übernachtungsmöglichkeiten. Nach unserem morgendlichen Ausflug in El Chaltén ging es dann über 450km auf asphaltierten Straßen nach Río Gallegos mit den Bergen im Rücken:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Chaltén, Patagonien</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-el-chalten/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Feb 2019 10:30:42 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-el-chalten/</guid>
      <description>Nach unseren zwei Nächten in El Calafate ging es am späten Nachmittag in Richtung El Chaltén ebenso in Argentinien. El Chaltén wurde erst 1985, also in der jüngergen Vergangenheit gegründet. Man hätte vermuten können, dass wir auch hier über eine Schotterpiste an das Ziel gelangen würden. Auch peilte Google Maps knapp über 3 Stunden Fahrzeit an. Glücklicherweise wurden wir eines Besseren belehrt und wir brauchten nur 2 Stunden, da die letzte Straße nach der Ruta 40 auch sauber mit Asphalt überzogen war.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Calafate, Patagonien</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-el-calafate/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Feb 2019 23:05:46 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-el-calafate/</guid>
      <description>Von Puerto Natales sollte es nun nach El Calafate in Argentinien gehen. Aufgrund des Mangels an Tankstellen um den Torres del Paine-Nationalpark entschieden wir uns schon vorab, von Puerto Natales nach Argentinien aufzubrechen und nicht die Grenze ab Cerro Castillo zu überqueren. Nach dem Frühstück ging es also zu einer der Tankstellen in Puerto Natales und dann direkt zur Grenze. Überraschenderweise war der Grenzübertritt von Chile nach Argentinien in nicht einmal 30 Minuten erledigt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Torres del Paine, Patagonien</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-torres-del-paine/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Feb 2019 02:22:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-torres-del-paine/</guid>
      <description>Nach der sehr unbequemen Nacht am Flughafen von Santiago de Chile ging es erneut mit einem Flieger von Sky Airlines nach Punta Arenas in Patagonien. Diesmal war ich persönlich aber arg enttäuscht von Sky Airlines, denn im Vergleich zu unserem Flug aus dem Norden nach Santiago de Chile war dies eine neuere Maschine mit dem &amp;ldquo;trendy&amp;rdquo; Sitzabstand von Ryanair, wo meine Knie die Lehne vom Vordersitz berühren, obwohl ich den Hintern schon gegen meine Lehne drücke.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Valparaíso, Chile</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-valparaiso/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jan 2019 01:29:12 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-valparaiso/</guid>
      <description>Nach unserem Besuch von Santiago de Chile stand ein weiteres, berühmtes Ziel auf dem Programm. Zwei Stunden westlich von Santiago liegt die Küstenstadt Valparaíso, mit dem Urlaubsort Viña del Mar zusammen der zweitgrößte Ballungsraum Chiles.
Anreise Die Anreise haben wir diesmal sehr kostengünstig gewählt indem wir den öffentlichen Bus nahmen. Der Bus ist in Chile Fortbewegungsmittel Nummer 1 und bietet zu wichtigen Zielen eine schnelle und kostengünstige Art des Reisens.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Santiago de Chile</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-santiago-de-chile/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jan 2019 15:54:03 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-santiago-de-chile/</guid>
      <description>Anreise Wir sind mit Sky Airlines von San Pedro de Atacama in zwei Stunden zum Hauptstadtflughafen geflogen. Sky Airlines ist keine wirkliche Billigairline, aber trotzdem gab es nicht einmal ein kostenloses Getränk. Am Flughafen von Santiago de Chile befindet sich direkt nach den Gepäckbändern von Sky der Ausgang und dort warten mehrere Taxiunternehmen auf potentielle Kunden. Als Kunde von Sky gab es direkt 10% Rabatt bei TRANSVIP. Somit ging es für knapp 16€ vom Flughafen in 20 Minuten zu unserer Unterkunft im Zentrum Santiagos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>San Pedro de Atacama, Chile</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-san-pedro-de-atacama/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jan 2019 14:11:48 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-san-pedro-de-atacama/</guid>
      <description>Als wir am 71. Tag unserer Weltreise in San Pedro de Atacama ankamen, mussten wir uns erst einmal ein wenig erholen. Seit Uyuni hatten wir mit Magen-Darm-Problemen zu kämpfen, wir vermuten es waren weniger gute Spaghetti Carbonara &amp;hellip;
Generell war es ein anstrengender Klimawechsel, denn in der Bolivianischen Hochebene hatten wir zwar Sonne, die Luft war aber sehr frisch und wir hatten alles zwischen 5 und 15°C. In San Pedro de Atacama, fast 2000m tiefer als zuvor war plötzlich echter Sommer mit tagsüber fast 30°C.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uyuni nach San Pedro de Atacama</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-uyuni-san-pedro/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jan 2019 09:46:46 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-uyuni-san-pedro/</guid>
      <description>Nachdem ich in Teil 1 über die größte Salzwüste der Welt und den finanziellen Teil der Tour berichtet habe geht es nun weiter in den Süden von Bolivien.
Uyuni Eisenbahnfriedhof Normalerweise wird der Eisenbahnfriedhof schon am ersten Tag der Tour besucht, bevor man zur Salzwüste fährt. Da wir aber am ersten Tag mit dem anderen Pärchen Erika und Daniel zusammengelegt wurden, stand diese Sehenswürdigkeit am zweiten Tag auf unserem Programm.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Salar de Uyuni</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-salar-de-uyuni/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jan 2019 11:04:45 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-salar-de-uyuni/</guid>
      <description>Wahl des Anbieters Nachdem wir nun in Uyuni waren und nur den groben Plan hatten, am Ende des Aufenthalts in Bolivien in Chile rauszukommen, konnten wir ein wenig Recherche betreiben und den optimalen Touranbieter finden. Auf der Hauptstraße in Uyuni tummelt sich ein Anbieter neben dem anderen. Vorabinfos und auch Infos von anderen Reisenden brachte uns dazu, direkt einzelne Anbieter anzusteuer. Der Anbieter Red Planet wurde direkt von uns ausgeschlossen, da wir immer wieder hörten, dass sie die gleichen billigen Touren anbieten, wie alle anderen, nur zu höheren Preisen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uyuni, Bolivien</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-uyuni/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jan 2019 12:01:49 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-uyuni/</guid>
      <description>Tag 66 bedeutete für uns wieder eine Nachtfahrt mit dem Bus. Wir wollten in den Süden nach Uyuni zur weltgrößten Salzwüste. Nach Empfehlungen nicht nur von Boliviahop entschieden wir uns für Todo Turismo. Diese Firma bietet nur die nächtliche Überlandfahrt zwischen Uyuni und La Paz in beiden Richtungen an. Für knapp $35 erhält man einen Platz im Semi-Carma-Abteil, dass heißt der Sitz lässt sich auf ca. 140° nach hinten lehnen. Dazu erhält man am Abend noch einen warmen Snack und früh ein (trockenes Sandwich).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Paz, Bolivien</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/la-paz/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jan 2019 10:18:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/la-paz/</guid>
      <description>Hexenmarkt Nach dem Besuch des (angeblich) größten Markts der Welt könnte man meinen, das war schon alles, was La Paz zu bieten hat. Dem ist aber nicht so! In La Paz befindet sich auch der berühmte Hexenmarkt. Unser Hotel war um die Ecke und wir konnten uns direkt in das Getümmel stürzen. Da der Hexenmarkt jeden Tag ist und nur aus ein paar wenigen Straßenständen, dafür umso mehr regulären Geschäften besteht, ist hier die Hektik und das Treiben nicht so ausgeprägt, wie auf dem Sonntagsmarkt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Paz und der größte Markt der Welt</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/la-paz-el-alto/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jan 2019 15:28:44 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/la-paz-el-alto/</guid>
      <description>Fahrt nach La Paz Am 62. Tag unserer Weltreise fuhren wir weiter mit Boliviahop nach La Paz, dem Regierungssitz von Bolivien (Hauptstadt ist Sucre). Abends 18 Uhr ging es los. Die Reisenden, die in Copacabana zustiegen wurden allesamt in einen eigenen Boliviahop-Bus verfrachtet und dann ging es los. Da es schon langsam dunkel wurde, konnte man nicht mehr viel von der Landschaft sehen. Wir bewegten uns aber mehrere hundert Meter über dem Titicacasee durch das Gebirge bis wir uns dann wieder nach unten schlängelten, um in Tiquina den See auf einer Fähre zu überqueren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Der Globale Pakt für sichere, geordnete und reguläre Migration</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/migrationspakt-was-steckt-dahinter/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jan 2019 12:48:47 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/migrationspakt-was-steckt-dahinter/</guid>
      <description>Im neuen Jahr 2019 eröffne ich die Blogrunde mit einer Art Gastbeitrag. Katrin hat sich mit dem unfangreichen Thema des heiß diskutierten Globalen Migrationspakts der Vereinten Nationen beschäftigt. Da das Thema nur schwer in einen Blogbeitrag passt, gibt es hier den Artikel in Form eines PDF-Gastbeitrags.
In den Medien wurde das Thema leider nicht so ernsthaft diskutiert, wie man es sich eigentlich wünschen würde. Auf den verschiedenen Plattformen gibt es immer wieder sehr unsachliche Beiträge zu diesem Thema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alpina Eye-5 Tour im Langzeittest</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/test-alpina-eye-5-tour/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Dec 2018 11:54:59 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/test-alpina-eye-5-tour/</guid>
      <description>Am 10. Juli 2018 bestellte ich mir neben einer Alpina Twist Five HR VL auch eine Alpina Eye-5 Tour VLM+. Zuvor habe ich jahrelang immer völlig zufrieden eine Oakley Half Jacket 2.0 XL getragen. Die Oakley hat perfekt gepasst und harmonierte optisch auch perfekt mit meiner Kopfform. Da die Scheiben leider sehr empfindlich für Kratzer waren, habe ich über die Jahre insgesamt zweimal das Oakley-Gestell erworben und mit insgesamt drei oder vier Sets an Scheiben gelebt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Copacabana, Bolivien</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-copacabana/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Dec 2018 15:31:33 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-copacabana/</guid>
      <description>Am 49. Tag haben wir halb Neun Puno mit dem Bus verlassen, um weiter in Richtung Bolivien zu reisen. Gegen 11 Uhr waren wir an der Grenze zu Bolivien. Jetzt mussten wir alle mitsamt dem Gepäck den Bus verlassen, denn der Bus durfte nicht über die Grenze, genausowenig wie die peruanischen Begleiter. Wir mussten natürlich offiziell aus Peru ausreisen. Daher ging es zuerst ins Büro für die Ausreise, ein einfaches Häuschen direkt neben Straße.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zwei Tage auf dem Titicacasee</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-puno-tour/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Dec 2018 17:57:47 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-puno-tour/</guid>
      <description>Von Puno aus ging es am 47. Tag der Weltreise mit dem Boot raus auf den Titicacasee. Der erste Stopp der Tour war circa 5km vor Puno bei den Uros, einem Volk welches auf insgesamt 49 schwimmenden Inseln lebt. Die Inseln sind aus dem Totora-Schilf gebaut und werden dort im See an Pfählen festgemacht. Weiterhin ist eigentlich alles dort aus dem Schilf gebaut, nicht nur Boote sondern auch die Häuser oder auch die Betten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fahrt nach Puno am Titicaca-See</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-fahrt-nach-puno/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Dec 2018 19:04:15 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-fahrt-nach-puno/</guid>
      <description>Nach unserer letzten Tagestour hatten wir noch zwei volle Tage, um in Cusco auszuspannen bzw. noch ein Museum zu besuchen. Dann hieß es aber endgültig Abschied nehmen, denn Südamerika hat noch eine Menge zu bieten, auch wenn ich persönlich nicht glaube, dass es irgendwo besser sein kann, als in Cusco. Aber wir haben ja noch ein paar Monate vor uns, die mich eines Besseren belehren können.
Am 12. Dezember sollte es um 22 Uhr mit dem Bus in Richtung Bolivien gehen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ruinen und Sehenswürdig&amp;shy;keiten um Cusco Teil 4</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-cusco-tour-4/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Dec 2018 18:12:43 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-cusco-tour-4/</guid>
      <description>Am 9. Dezember machten wir unsere letzte Tagestour ins Umland von Cusco. Diesmal starteten wir ein bisschen später, da unser Taxifahrer Ricardo an diesem Sonntag noch wählen gehen durfte. Allerdings erklärte er uns auf der Fahrt, dass es eine Art Wahlpflicht gibt, denn Nichtwähler müssen eine &amp;ldquo;Strafe&amp;rdquo; zahlen.
Der Tag 42 unserer Weltreise sollte uns nach Pisac führen, welches knapp 25km von Cusco entfernt liegt. Die Fahrt dauerte mal wieder knapp eine Stunde, hinunter ins &amp;ldquo;Tal&amp;rdquo; auf knapp 2900m Höhe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ruinen und Sehenswürdig&amp;shy;keiten um Cusco Teil 3</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-cusco-tour-3/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Dec 2018 09:50:00 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-cusco-tour-3/</guid>
      <description>Unser Taxifahrer Ricardo holte uns an Tag 41 schon um 8 Uhr ab. Diesmal sollte es in den Nordwesten von Cusco gehen. Eigentlich ist das die Richtung vom Machu Picchu. Reist man zum Machu Picchu nicht mit der Bahn, dann kann man sicher eine der Sehenswürdigkeiten auch mit in seine Anfahrt oder Rückfahrt mit einbauen. Wir fanden es aber so wieder sehr komfortabel, nur einen Dreivierteltag mit Sightseeing beschäftigt zu sein.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ruinen um Cusco Teil 2</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-cusco-tour-2/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Dec 2018 13:57:31 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-cusco-tour-2/</guid>
      <description>Am 40. Tag unserer Weltreise ging es etwas weiter weg östlich von Cusco. Trotz der nur 23km bis zur Ruine Tipón dauerte die Fahrt über eine Stunde. Wir hatten wieder das Glück, dass unser privater Fahrer Ricardo wieder Zeit für uns hatte. Aufgrund der Entfernung sollte die Fahrt 80 Soles (20€) kosten.
Tipón Um zu Tipón zu gelangen, muss man erst einmal vom Fuß des Berges eine kurvige Straße nach oben fahren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ruinen um Cusco Teil 1</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-cusco-tour-1/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Dec 2018 22:16:26 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-cusco-tour-1/</guid>
      <description>Für diese Tagestour verabredeten wir uns mit unserem persönlichen Taxifahrer Ricardo für eine Tagestour an Tag 38 unserer Weltreise um 10 Uhr. Für die gesamte Fahrt, in Summe keine 20km, verlangte Ricardo 60 Soles, also 15€. Allerdings mit ruhigem Anschauen dauerte unsere Ausfahrt insgesamt knapp 6 Stunden, wobei wir davon 90 Minuten mit Ricardo Mittagessen waren und er von uns eingeladen wurde.
Kurz vor 10 Uhr holten wir noch unsere Cusco Touristic Tickets im Ticketbüro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cusco, Peru</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-cusco/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Dec 2018 17:00:00 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-cusco/</guid>
      <description>Sage und schreibe 17 Nächte verbrachten wir in Cusco. Allerdings muss man ein klein wenig relativieren, denn davon verbrachten wir eine Nacht auswärts, während unserer Tour zum Machu Picchu. Generell hatten wir davon zu dritt mit Thomas nur vier Tage. Nach dem Stress mit ständigem Aufstehen von 6 Uhr und der Weiterfahrt am nächsten Tag wollten wir uns noch ein paar mehr Tage Entschleunigung gönnen. Mit dem Ergebnis, dass wir nach unserer AirBnB-Wohnung noch eine weitere Unterkunft per booking.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aguas Calientes und Machu Picchu</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-machu-picchu/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Dec 2018 18:43:06 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-machu-picchu/</guid>
      <description>Auch der 29. Tag der Weltreise begann wieder vor 5 Uhr morgens. Um 6 Uhr hatten wir mit unserem AirBnB-Gastgeber eine Abholung mit dem Taxi vereinbart, um zum Bahnhof in Poroy gebracht zu werden. Um 07:35 Uhr sollte unser Zug in Richtung Aguas Calientes gehen. Die Empfehlung für den Check-In war 07:05 Uhr, vorher mussten wir noch die Zugtickets am Schalter holen. Die Fahrtzeit war mit circa 40 Minuten bis Poroy veranschlagt, also hatten wir noch ein wenig Puffer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>500km durch die Anden nach Cusco</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-fahrt-nach-cusco/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Dec 2018 14:00:13 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-fahrt-nach-cusco/</guid>
      <description>Der 28. Tag der Weltreise begann wieder sehr früh. Unser Bus ging ab 6 Uhr weiter in Richtung Cusco. Arequipa ist von großen Bergen und direkt einem Vulkan umgeben. Aus der Stadt heraus ging es also direkt in die Berge, direkt durch die Vororte, die interessant, aber sicher nicht schön anzuschauen sind.
  nicht so einladender Vorort von Arequipa      nicht so einladender Vorort von Arequipa    Die Straße durch die Berge führte uns entlang steiler Abhänge, aber grundsätzlich waren die Straßen alle in einem so guten Zustand, dass man nur bedingt Angst haben musste.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fahrt nach Arequipa</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-fahrt-nach-arequipa/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Dec 2018 17:30:00 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-fahrt-nach-arequipa/</guid>
      <description>Nach unserem Zwischenstopp in der Wüstenlagune Huacachina ging es am 26. Tag der Weltreise nach Arequipa, der sogenannten &amp;ldquo;weißen Stadt&amp;rdquo;. Arequipa liegt dabei weit im Süden von Peru und ist mit seinen fast ein Millionen Einwohnern die größte Stadt in Südperu. Das bedeutete für uns auch, dass wir ab 13 Uhr mit unserem Bus knapp 600 Kilometer vor uns hatten und dabei eine Nacht im Bus verbringen durften. Damit die Fahrt dahin nicht ganz so lang ist, wurden insgesamt drei Zwischenstopps eingebaut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsoft Unternehmens&amp;shy;portal auf Huawei-Telefonen</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/unternehmensportal-auf-huawei/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Dec 2018 19:50:11 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/unternehmensportal-auf-huawei/</guid>
      <description>Mein privates Telefon synchronisierte seit ein paar Tagen keine Mails mehr. Für die Synchronisation müssen alle Geräte explizit den Sicherheitsrichtlinien der Firma entsprechen. Trotz der Erfüllung dieser Anforderungen wollte partout keine Mail mehr synchronisiert werden, vielmehr informierte mich immer wieder eine automatische Mail, dass ich doch das Unternehmensportal (früher Microsoft Intune bzw. Company Portal) installieren soll &amp;hellip; cleverer Tipp&amp;hellip;
Nach einer kurzen Rücksprache mit den Firmenadmins hat sich herausgestellt, dass die Geräteprofile heimlich auf Android for Work umgestellt wurden, was bedeutete, dass das bisherige Profil meines Geräts einfach nicht mehr funktionieren konnte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fahrt von Lima nach Huacachina</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-fahrt-nach-huacachina/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 15:20:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-fahrt-nach-huacachina/</guid>
      <description>Auch der 25. Tag der Weltreise war wieder durch frühes Aufstehen geprägt, denn gegen 6 Uhr sollte uns unser Bus abholen. Das bedeutete, dass gegen 04:30 Uhr der Wecker klingelte. Der morgendlichen Behäbigkeit war es dann wohl auch geschuldet, dass beim typischen Vieraugenprinzip beim Verlassen des Appartments es drei Personen nicht gelungen ist, festzustellen, dass in der Küche noch unsere zwei aufgefüllten Trinkflaschen standen, die wir dann auch dort stehen lassen haben &amp;hellip; die anschließende Diskussion über Verantwortlichkeiten zwischen Akademikern wurde zum Glück und um des Reisefriedens willen durch Thomas entschärft, der diplomatisch die Verantwortung übernahm ;-)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lima, Peru</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-lima-peru/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Dec 2018 23:30:30 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-lima-peru/</guid>
      <description>Am 22. Tag unserer Weltreise mussten wir den Galapagosinseln &amp;ldquo;Auf Wiedersehen!&amp;rdquo; sagen und flogen mit kurzem Aufenthalt in Guayaquil weiter nach Lima. Allerdings hätten wir beinahe unseren Anschlussflug verpasst, da wir in Guayaquil am Inlandsflug-Bereich ankamen und ein Transitbereich, was auf uns zutraf, explizit ausgeschildert war. Dort haben wir gewartet und etwas gegessen, bis wir irgendwann mitbekommen haben, dass von dem Bereich nur Flüge nach Lima gehen, aber nicht in die Nachbarländer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>San Cristóbal, Galapagos</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-san-cristobal/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Dec 2018 08:20:49 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-san-cristobal/</guid>
      <description>Am Tag 16 unserer großen Reise sollte es am Nachmittag mit dem Boot auf unsere zweite Galapagosinsel gehen. San Cristóbal ist die östlichste Galapagosinsel und touristisch nicht so stark erschlossen, wie Santa Cruz. Das Ticket für $25 pro Person hatten wir uns schon bei unserem Tourenanbieter vorab gekauft. Er sagte uns mehrfach, dass es 13 Uhr losgeht. Mit unserer deutschen Pünktlichkeit haben wir uns natürlich schon 12:30 Uhr am Hafen eingefunden, weil es auf den Schildern hieß, dass man rechtzeitig vorher erscheinen soll, unter anderem wird noch das Gepäck untersucht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Touren auf Santa Cruz, Galapagos</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-santacruz-tours/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Nov 2018 17:29:12 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-santacruz-tours/</guid>
      <description>Die Insel Santa Cruz ist die wohl touristischste Insel aller Galapagosinseln. In der &amp;ldquo;Haupstadt&amp;rdquo; Puerto Ayora findet sich ein Tourenanbieter neben dem anderen. Es ergeben sich hier Möglichkeiten für Mehrtagestouren zu anderen Inseln oder auch Inselumfahrungen auf mehr oder weniger luxuriösen Booten. Alle versprechen natürlich, die ultimative Vielfalt an Tieren (Hammerhaie, Delfine, Pinguine &amp;hellip;). Wir haben uns letztendlich für zwei Eintagestouren entschieden, da wir unsere Unterkunft schon bezahlt hatten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Santa Cruz, Galapagos</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-santa-cruz/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Nov 2018 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-santa-cruz/</guid>
      <description>6 Nächte auf der ersten Galapagosinsel Santa Cruz &amp;hellip; über was schreibt man da? Nachdem der Besuch von Santa Cruz nun schon ein paar Tage zurückliegt fällt es einem schwer, einen vollumfänglichen Beitrag zu schreiben. Daher werde ich mich einfach auf ein paar Punkte konzentrieren und Beiträge nachliefern.
Übernachtung Vor der Reise hatten wir unsere Unterkünfte auf Galapagos schon gebucht, da die Auswahl hier einerseits beschränkt ist und andererseits wir bei der Einreise (eigentlich) die Hotels vorweisen mussten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anreise auf die Galapagosinseln</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-auf-nach-galapagos/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Nov 2018 21:39:35 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-auf-nach-galapagos/</guid>
      <description>Nach unserem kurzen Aufenthalt in Panama sollte unser nächstes Ziel die Galapagosinseln sein. Ursprünglich standen sie nicht mit auf unserem Weltreiseprogramm. Erst ein Arbeitskollege (Gruß an Martin!) machte mich darauf aufmerksam. Ich war zuvor immer davon ausgegangen, dass die Galapagosinseln aus Naturschutzgründen überhaupt nicht touristisch erschlossen sind. Dies ist aber (leider) nicht so.
Flüge nach Galapagos Die Galaposinseln gehören zu Ecuador und sind per Flugzeug nur über Quito oder Guayaquil erreichbar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Santa Catalina, Panama</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-santa-catalina/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Nov 2018 21:26:50 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-santa-catalina/</guid>
      <description>Nachdem wir die abenteuerliche Autofahrt überstanden hatten, konnten wir uns auf drei Strandtage freuen. Mir wurde von Arbeitskollegen (Gruß an Helge und Sascha!) empfohlen, das Schnorchelparadies Coiba nicht zu verpassen. Aufgrund unserer doch recht knappen Zeit und der Tatsache, dass uns unser nächster Stopp nach Galapagos führen wird, haben wir darauf verzichtet pro Richtung knapp 90 bis 120 Minuten in einer kleinen Nussschale zu sitzen. Wir haben uns voll und ganz auf den Strand konzentriert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mit dem Auto nach Santa Catalina</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-auto-nach-santa-catalina/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Nov 2018 02:50:08 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-auto-nach-santa-catalina/</guid>
      <description>Der fünfte Tag sollte wieder ein Reisetag werden. Ziel war Santa Catalina in der Region Veraguas im Südwesten Panamas. Mit dem Auto war die Reisezeit von Panama City mit ca. 5h 30m angegeben. Kurz nach Panama City war noch der Panama-Kanal auf der Agenda.
Mietwagen Nachdem wir insgesamt einen Tag in Panama durch unsere Verspätung verloren hatten, versuchten wir am Tag 4 spontan unseren Weiterflug nach Ecuador um einen Tag zu verschieben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Panama City</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-panama-city/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Nov 2018 06:36:56 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-panama-city/</guid>
      <description>Tag 3 und 4 sind nun vergangen und wir haben uns Panama City angeschaut. Dabei haben wir die sogenannte grüne Lunge der Stadt besucht, etwas im größten Shopping Center Amerikas gegessen, der Altstadt einen Besuch abgestattet und viel Ceviche gegessen.
Parque Natural Metropolitano Der Park wird als grüne Lunge der Stadt bezeichnet und ist das einzige Naturschutzgebiet der Stadt. Hier kann man die typische Flora und Fauna bewundert, vorrangig aber Vögel und Schmetterlinge und mit etwas Glück das ein oder andere Faultier und Schildkröten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Werbung</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/werbung/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Nov 2018 08:10:32 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/werbung/</guid>
      <description>Aktuell setze ich für den Blog und die damit zusammenhängenden technischen Spielereien auf mehrere Bausteine. Folgende Links sind Werbelinks und verursachen bei mir einen kleinen Umsatzanteil:
 Webspace und Server günstig und zuverlässig   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weltreise - Tag 1</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-day-001/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Oct 2018 14:55:15 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-day-001/</guid>
      <description>Tag 1 fing ohne Erhohlungsschlaf an, da wir die Wohnung noch für unsere Untermieter fertig gemacht haben. Trotz des Stresses lief eigentlich alles super: wir waren pünktlich (fix und ) fertig und wurden pünktlich 06:30 Uhr von einer Freundin zum Flughafen chauffiert.
Auf dem Weg zum Flughafen zogen die ersten dunklen Wolken auf: eine SMS kündigte eine dreißigminütige Verspätung unseres Fliegers nach Frankfurt an. 30 Minuten bei 60 Minuten Umsteigezeit ist definitiv sportlich dachten wir uns, aber hatten die Hoffnung, dass das die Lufthansa schon hinbekommt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weltreise</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/rtw/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Oct 2018 07:06:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/rtw/</guid>
      <description>Ab 29. Oktober sind wir auf Weltreise. Bis August 2019 haben wir ein wenig Zeit, um die Welt zu erkunden. Wir versuchen unsere Eindrücke hier auf dem Blog für alle Daheimgebliebenen festzuhalten. Zusätzlich werden alle Stationen der Reise auf der Weltkarte festgehalten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das passende Schuhwerk</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-schuhwerk/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Oct 2018 14:57:53 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-schuhwerk/</guid>
      <description>Barfuß um die Welt, das klingt nach einem super Motto. Dies klingt aber weit dramatischer, als es eigentlich ist. Allerdings hatte ich die Wahl: Bergstiefel mit 821 Gramm pro Fuß oder Wanderstiefel meiner Lieblingsbarfußschuhmarke Vivobarefoot mit minimal 511 Gramm.
  Vivobarefoot Tracker ohne Thermosohle    Vergleicht man das mit dem sperrigen, unbequemen Bergstiefel, dann liegen da schon Welten dazwischen. Die Hanwag hatte ich damals für den Klettersteig gekauft und so robust sind sie nun auch.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Persönliches DOK-Festival-Programm zusammenstellen</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/e2c-update-dok2018/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Oct 2018 19:50:45 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/e2c-update-dok2018/</guid>
      <description>Letztes Jahr hatte ich damit begonnen, ein kleines Online-Tool zu schreiben, welches mir bei Konferenzen die Planung meines Konferenzprogramms ermöglicht. Viele Konferenzen schaffen es im Jahr 2018 noch nicht, einen eigener Planer für das persönliche Konferenzprogramm auf die Beine zu stellen. Aus diesem Wunsch ist das Tool Event2Calender (kurz: e2c).
Mit dem Tool ist es möglich, unterstützte Programmseiten auszuwerten und daraus Konferenztermine zu extrahieren. Diese werden dem Nutzer dann einzeln angezeigt und er kann sie mit einem Klick auf den Knopf &amp;ldquo;Add to Google&amp;rdquo; seinem Google-Kalender hinzufügen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MongoDB-Cluster Verbindung durch Firewall</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/mongodb_verbindung_hinter_firewall/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Sep 2018 15:52:41 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/mongodb_verbindung_hinter_firewall/</guid>
      <description>Auf Arbeit stand ich vor dem Problem, auf einem MongoDB Atlas-Cluster einen Dump einspielen zu müssen. Dafür ist aber die Benutzung der Kommandozeilenwerkzeuge mongodump und mongorestore unabdingbar. Die Herausforderung war aber eine, die mich regelmäßig quält: das Sicherheitsbedürfnis des Unternehmens steht an oberster Stelle und wir müssen somit immer über den Unternehmens-Proxy oder dedizierte Jumphosts gehen, die für bestimmte Verbindungen freigeschaltet sind.
Bei der Verbindung zu einem Replica Set steht man vor der Herausforderung, dass der Client eine Verbindung zu allen Nodes machen will und bekommt dabei die Serveradressen von der Gegenseite mitgeteilt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Reiseroute steht fest</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/reiseroute_steht/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Sep 2018 09:31:28 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/reiseroute_steht/</guid>
      <description>Nach wochenlangen Recherchen haben wir uns nun für eine Reiseroute entschieden. Der Weg führt uns direkt aus Leipzig über Frankfurt nach Panama. Da die meisten Flüge der Lufthansa nach Südamerika entweder über Panama City oder Bogota führen, haben wir uns entschieden, einfach noch einen Zwischenstopp in Panama einzulegen.
Nach Panama geht es weiter nach Guayaquil in Ecuador, da es nur von hier oder Quito Flüge auf die Galapagosinseln gibt. Das bedeutet für uns, dass wir nach ein paar Tagen Guayaquil direkt auf die Galapagosinseln weiterziehen, um dort die beiden Hauptinseln Santa Cruz und San Cristóbal zu besuchen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kontaktloses Bezahlen mit dem Moto G6</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/moto_g6_und_glase/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Aug 2018 20:02:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/moto_g6_und_glase/</guid>
      <description>Völlig überrascht war ich, als ich am Wochenende mal wieder mein &amp;ldquo;neues&amp;rdquo; Motorolola G6 prüfte, ob es endlich Zahlungen mit Glase (ehemals Seqr) leisten kann.
Dafür nehme ich ein anderes NFC-fähiges Smartphone und teste mit einer gängigen Kreditkartenlese-App, ob Glase endlich eine Kreditkarte simulieren kann. Als ich es damals nach dem Kauf (im Mai) schon getestet hatte, wurde nämlich nicht per NFC eine Mastercard emuliert. Wie meine Recherchen damals ergaben, muss Mastercard jedes Device einzeln zertifizieren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>URLs einer Website testen</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/website_url_test/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Aug 2018 13:27:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/website_url_test/</guid>
      <description>Aktuell hatte ich ein Problem mit einem Webprojekt. Einige Website-Resouren wurden sporadisch, ohne erkennbares Muster, nicht geladen. Um ein eventuelles Muster (oder eben nicht) zu erkennen, musste ein paar Hilfsmittel her.
Inventar erstellen Zuerst musste eine Url-Liste erstellt werden, mit allen zu prüfenden Resourcen. Dafür kommt wget zum Einsatz. Mit folgendem Befehlt lassen sich alle Urls von einer Hauptseite ermitteln:
wget --spider --force-html -r -l1 https://blog.networkchallenge.de 2&amp;gt;output.log  Das Output dieses Vorgangs verarbeiten wir nun weiter (es enthält viel mehr als die gesuchten URLs), um die finale Url-Liste zu erzeugen:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moto G6 - ein kurzer (Foto-) Erfahrungsbericht</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/moto_g6/</link>
      <pubDate>Sun, 27 May 2018 14:52:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/moto_g6/</guid>
      <description>Nach über einem Jahr mit meinem Motorola G5 Plus, welches ich schon (erfolgreich) an mehrere Verwandte und Bekannte empfohlen habe, habe ich auf den Erscheinungstermin des Moto G6 in der Special Edition bei Amazon gewartet. Special Edition deshalb, weil die Version mit 4 GB RAM und 64 GB Speicher exklusiv bei Amazon verkauft wird, und das für nur 40 Euro mehr.
Nüchtern betrachtet muss ich zugeben, dass keines der Features für ein Upgrade sprechen würde, aber im Vergleich zu den Verschlimmbesserungen beim G5s Plus (Phablet-Size) sind diesmal wirklich einige Verbesserungen vorzufinden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datenschutz&amp;shy;erklärung</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/privacypolicy/</link>
      <pubDate>Mon, 21 May 2018 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/privacypolicy/</guid>
      <description>Mit dieser Datenschutzerklärung möchten wir Sie über Art, Umfang und Zweck der Verarbeitung von personenbezogenen Daten auf unserer Webseite aufklären. Personenbezogene Daten sind alle Daten, die einen persönlichen Bezug zu Ihnen aufweisen, z. B. Name, Adresse, E-Mail-Adresse oder Nutzerverhalten.
Wer bei uns für die Datenverarbeitung verantwortlich ist Verantwortlich für die Datenverarbeitung ist:
Andreas Groll
Carpzovstr. 5
04317 Leipzig
Deutschland
034160015756
contact@networkchallenge.de
https://blog.networkchallenge.de/impressum/
Webhosting Wir bedienen uns zum Vorhalten unserer Onlinepräsenz eines Internet-Service-Providers, auf dessen Server die Webseite gespeichert wird (Hosting) und der unsere Seite im Internet verfügbar macht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hugo auf einem Android Tablet</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/hugo_on_android/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 13:18:51 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/hugo_on_android/</guid>
      <description>Gerade beginnt Woche 3 in Sri Lanka und während wir auf unseren Fahrer warten habe ich 2 Stunden Zeit zum Basteln. Durch Zufall bin ich gestern auf die Android-App termux gestoßen. Damit bekommt man eine minimale Linuxinstallation auf sein Gerät und kann Pakete mittels apt nachinstallieren.
Zuerst installiert man mit apt install wget das vollständige wget-Paket (default ist nur eine abgespeckte Busybox-Version), dann lädt man sich das Linux ARM Paket von Hugo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Automatische Docker-Mounts in Windows</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/automatische-docker-mounts-win/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Feb 2017 09:22:51 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/automatische-docker-mounts-win/</guid>
      <description>Standardmäßig wird bei der Installation der Docker Toolbox die freie Virtualisierungssoftware VirtualBox installiert. Um nun im Docker-Container auf Dateien des Windows-Hosts zuzugreifen, wird standardmäßig der Pfad /c/Users im Gastsystem gemountet. Dies ist aber nicht optimal, da man als Windows-Nutzer oft mit Leerzeichen in Pfaden geplagt ist und auch sonst eher z.B. mit einem anderen Arbeitsverzeichnis z.B. c:\dev arbeitet.
Damit dies nun bei jedem Start der Docker-Machine verfügbar ist, müssen ein paar manuelle Handgriffe getätigt werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Von oben im Südraum von Leipzig</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/suedraum_leipzig_von_oben/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 18:18:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/suedraum_leipzig_von_oben/</guid>
      <description>Das zweite Wochenende ist mit der DJI Mavic Pro verbracht. Ich habe immer noch nicht wirklich alle Details der Mavic ausprobieren können. Dafür sind es zu viele Optionen und zu wenig Zeit. Eins ist für mich aber ein Fakt: die Kamera liefert ein Spitzenergebnis.
Wir haben wieder super Wetter gehabt (zumindest am Samstag). Der erste Versuch an der Westseite des Zwenkauer Sees ans Wasser ranzukommen ist leider gescheitert. Die Mavic kam zwar ran, aber die Fotos waren jetzt nicht so besonders.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Zucchini-Preise</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/zucchini_preise_im_winter_2017/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2017 17:00:49 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/zucchini_preise_im_winter_2017/</guid>
      <description>Mir ist schon letzte Woche im Discounter aufgefallen, dass die Zucchini-Preise unerwartet hoch sind. Dabei habe ich mich gefragt, wie es dazu kommt. Schließlich kostet Fleisch ja weiterhin unverschämt wenig. Und für 5,99 Euro pro Kilo Zucchini bekommt man wahrscheinlich 3 Kilo Hack. Wenn ich dachte, dass der Preis im Discounter schon hoch war, wurde ich beim Supermarkt um die Ecke gleich eines besseren belehrt, dort kostete das Kilo gleich 7,99 Euro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sie ist da</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/sie_ist_da_mavic/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2017 17:52:46 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/sie_ist_da_mavic/</guid>
      <description>Seit der Vorstellung der DJI Mavic Pro im September 2016 war ich, wie wahrscheinlich viele andere auch, begeistert von der Konzept einer faltbaren, reisetauglichen Drohne. Es gab zwar schon lange gute Modelle, diese hatten aber Maße, die waren einfach nichts für einen Backpacking-Urlaub. Somit Bestand das Equipment der letzten Jahre &amp;ldquo;nur&amp;rdquo; aus Travelzoom-Cam und GoPro. Die Mavic sollte dem nun die Krone aufsetzen: tolle Landschaftsaufnahmen aus Perspektiven, die vorher nicht möglich waren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Über</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/about/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jan 2017 17:50:22 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/about/</guid>
      <description>Andreas ist von Beruf DevOps Engineer und als Java-Entwickler groß geworden. Er hat eine Vorliebe für Gadgets und probiert gern neue Technologien aus. Falls dann noch Zeit ist, dann ist er gern beim Sport, in der Küche und mit Freunden unterwegs. Ohne Katrin wäre dieses Leben aber trotzdem noch viel zu langweilig ;-)
Dieser Blog hat (aktuell) keine Schwerpunkte. Alles was sein chaotisches Leben hergibt und Zeit findet, erwähnt zu werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Erster Post und wo ist Wordpress</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/erster_post/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jan 2017 20:59:17 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/erster_post/</guid>
      <description>Der erste Post ist eigentlich kein erster Post. Über die Jahre hinweg habe ich immer wieder mal gebloggt. Zuerst noch regelmäßig mit Wordpress, dann aufgrund des Administrationsaufwands (ständig Updates einspielen) habe ich dann den Umzug auf Blogger gewagt und nur selten etwas geschrieben. Irgendwo dazwischen lag der Versuch aktiv auf Google+ zu sein, was leider auch im Sande verlaufen ist.
Nun starte ich einen neuen Versuch mit metalsmith, da mich die Technik reizt und augenscheinlich ein geringerer Administrationsbedarf besteht (bestehen könnte).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Markdown Cheatsheet</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/markdown_cheatsheet/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2017 20:59:17 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/markdown_cheatsheet/</guid>
      <description>Based on Markdown Cheatsheet.
This is intended as a quick reference and showcase. For more complete info, see John Gruber&amp;rsquo;s original spec and the Github-flavored Markdown info page.
Note that there is also a Cheatsheet specific to Markdown Here if that&amp;rsquo;s what you&amp;rsquo;re looking for. You can also check out more Markdown tools.
Table of Contents Headers
Emphasis
Lists
Links
Images
Code and Syntax Highlighting
Tables
Blockquotes
Inline HTML</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>