<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bali on ChaosBlog</title>
    <link>https://blog.networkchallenge.de/tags/bali/</link>
    <description>Recent content in Bali on ChaosBlog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <copyright>Copyright © ChaosBlog 2018</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 06 Aug 2019 22:31:11 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.networkchallenge.de/tags/bali/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Nusa Ceningan und Nusa Lembongan</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-lembongan-ceningan/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2019 22:31:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-lembongan-ceningan/</guid>
      <description>Nach Nusa Penida, der größeren der drei kleinen Inseln, ging es am 272. Tag der Weltreise mit dem Boot nach Nusa Lembongan. Das Bootsticket kostete 50k IDR und somit keine 4€. Die Fahrt von Toyapakeh zur Yellow Bridge dauerte keine 15 Minuten. Das Taxiboot fuhr auch jede Stunde oder wenn 10 Personen voll waren.
Die Yellow Bridge verbindet die beiden Inseln Lembongang und Ceningan und ist so schmal, dass nur Fußgänger und Zweiräder sie passieren können.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nusa Penida, Indonesien</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-nusa-penida/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2019 22:30:04 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-nusa-penida/</guid>
      <description>Anreise Nach unserem Aufenthalt in Ubud ging es am 265. Tag der Weltreise runter von Bali nach Nusa Penida. In Ubud buchten wir die Bootsfahrt an einem Taxi-Stand in der Straße Jalan Gootama. Der Preis lag bei den meisten Ständen bei 200k IDR pro Person, mit Shuttle vom Hotel zur Fähre. Wir mussten den Vermittler explizit danach fragen, wie die genaue Route aussieht. Man kann nämlich aus zwei Routen wählen: Sanur-Toyapakeh und Kusamba-Sampalan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubud, Bali</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-ubud/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2019 10:20:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-ubud/</guid>
      <description>Fahrt nach Ubud Nach den Menschenmassen in Canggu ging es am 259. Tag der Weltreise weiter nach Norden ins Landesinnere. Die kleine Stadt Ubud gilt als kulturelles Zentrum Bali&amp;rsquo;s. Die Fahrt über etwa 27km dauerte knapp über eine Stunde mit einem Blue Bird-Taxi. Allein die letzten Kilometer gingen wieder sehr zäh voran, denn auch in Ubud herrscht absolutes Verkehrschaos.
Unsere Unterkunft Nugraha Guest House 2 befand sich ein wenig südlich, außerhalb des Zentrums und zum Glück weit genug von der Hauptstraße entfernt, so dass es dort sehr ruhig war.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Canggu, Bali</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-canggu/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 09:47:28 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-canggu/</guid>
      <description>Anreise Bali Nach unserer Übernachtung auf dem Changi-Flughafen in Singapur ging es mal wieder mit Singapore Airlines weiter nach Bali. Nach meinem letzten Aufreger über Singapore Airlines hat sich meine Meinung über die Airline nicht verbessert. Auf mein Kundenfeedback habe ich noch keine Antwort erhalten. Auch unsere Flugverschiebung für den Flug nach Bali war nur mit Wartelistenplätzen möglich, weil die Airline einfach keine Sitze für unser Round-the-World-Ticket freigeben wollte. Aber immerhin habe wir unseren gewünschten Flug bekommen und auf den zweieinhalb Stunden von Singapur nach Denpasar gab es konstant schlechtes Essen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>