<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bolivien on ChaosBlog</title>
    <link>https://blog.networkchallenge.de/tags/bolivien/</link>
    <description>Recent content in Bolivien on ChaosBlog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <copyright>Copyright © ChaosBlog 2018</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 09 Jan 2019 10:18:00 -0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.networkchallenge.de/tags/bolivien/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>La Paz, Bolivien</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/la-paz/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jan 2019 10:18:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/la-paz/</guid>
      <description>Hexenmarkt Nach dem Besuch des (angeblich) größten Markts der Welt könnte man meinen, das war schon alles, was La Paz zu bieten hat. Dem ist aber nicht so! In La Paz befindet sich auch der berühmte Hexenmarkt. Unser Hotel war um die Ecke und wir konnten uns direkt in das Getümmel stürzen. Da der Hexenmarkt jeden Tag ist und nur aus ein paar wenigen Straßenständen, dafür umso mehr regulären Geschäften besteht, ist hier die Hektik und das Treiben nicht so ausgeprägt, wie auf dem Sonntagsmarkt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Paz und der größte Markt der Welt</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/la-paz-el-alto/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jan 2019 15:28:44 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/la-paz-el-alto/</guid>
      <description>Fahrt nach La Paz Am 62. Tag unserer Weltreise fuhren wir weiter mit Boliviahop nach La Paz, dem Regierungssitz von Bolivien (Hauptstadt ist Sucre). Abends 18 Uhr ging es los. Die Reisenden, die in Copacabana zustiegen wurden allesamt in einen eigenen Boliviahop-Bus verfrachtet und dann ging es los. Da es schon langsam dunkel wurde, konnte man nicht mehr viel von der Landschaft sehen. Wir bewegten uns aber mehrere hundert Meter über dem Titicacasee durch das Gebirge bis wir uns dann wieder nach unten schlängelten, um in Tiquina den See auf einer Fähre zu überqueren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Copacabana, Bolivien</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-copacabana/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Dec 2018 15:31:33 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-copacabana/</guid>
      <description>Am 49. Tag haben wir halb Neun Puno mit dem Bus verlassen, um weiter in Richtung Bolivien zu reisen. Gegen 11 Uhr waren wir an der Grenze zu Bolivien. Jetzt mussten wir alle mitsamt dem Gepäck den Bus verlassen, denn der Bus durfte nicht über die Grenze, genausowenig wie die peruanischen Begleiter. Wir mussten natürlich offiziell aus Peru ausreisen. Daher ging es zuerst ins Büro für die Ausreise, ein einfaches Häuschen direkt neben Straße.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>