<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Singapur on ChaosBlog</title>
    <link>https://blog.networkchallenge.de/tags/singapur/</link>
    <description>Recent content in Singapur on ChaosBlog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <copyright>Copyright © ChaosBlog 2018</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Jul 2019 22:42:32 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.networkchallenge.de/tags/singapur/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Malacca City, Malaysia</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-malacca/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2019 22:42:32 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-malacca/</guid>
      <description>Mit dem Bus nach Malacca Am 245. Tag unserer Weltreise ging es Vormittags zur Busstation Queen Street. Dies war die von unserem Hotel nächste Station, um über die Grenze nach Malaysia zu kommen. Anstatt für einen teureren Expressbus von Singapur nach Malacca entschieden wir uns, die Strecke mit unterschiedlichen Anbietern zu fahren. Wir hatten vorab gelesen, dass schlimmstenfalls der Bus an der Grenze nicht auf einen wartet und dann mit dem Gepäck weg ist.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Singapur</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-singapur/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2019 23:11:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-singapur/</guid>
      <description>Im ersten Entwurf dieses Beitrags war das Flugerlebnis mit Singapore Airlines die Einleitung, dies habe ich jetzt in einem eigenen Beitrag.
Tag 1: Vom Flughafen ins Hotel Wir kamen gegen 6 Uhr Morgens in Singapur an und hatten somit noch einige Stunden bis zum Checkin zu überbrücken. Der Changi Airport und in dem Fall Terminal 3 hat aber in der Nähe der Gepäckausgabe wunderbar bequeme Sitzgelegenheiten, wo wir den Vormittag verbrachten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mit Singapore Airlines nach Singapur</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-brisbane-singapur-premium-economy/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2019 23:04:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-brisbane-singapur-premium-economy/</guid>
      <description>Unser Flug von Brisbane nach Singapur stand von Beginn an nicht unter einem besonders guten Stern. Wir hatten mit, unserer Meinung nach, genügend Vorlauf unseren Flug im Mai in Mallacoota um 10 Tage nach hinten auf den 26. Juni geschoben. Leider war Lufthansa nicht in der Lage uns Plätze in unserer Premium Economy Class auf dem Flug von Singapore Airlines zu buchen. Die notwendige Buchungsklasse war von Singapore Airlines einfach &amp;ldquo;so kurzfristig&amp;rdquo; nicht zur Verfügung gestellt worden, somit waren wir für Economy gebucht und standen auf der Warteliste für Premium Economy.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>