<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Garmin on ChaosBlog</title>
    <link>https://blog.networkchallenge.de/tags/garmin/</link>
    <description>Recent content in Garmin on ChaosBlog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <copyright>Copyright © ChaosBlog 2018</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 11 May 2019 00:12:45 +1000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.networkchallenge.de/tags/garmin/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Garmin inReach Mini im Test</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/test/garmin-inreach-mini/</link>
      <pubDate>Sat, 11 May 2019 00:12:45 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/test/garmin-inreach-mini/</guid>
      <description>Nach meinem Langzeittest mit meiner Alpina Sonnenbrille möchte ich nun etwas zu einem weiteren Stück Ausrüstung auf der Weltreise schreiben. Das Garmin inReach Mini ist ein Satellitenkommunikationsgerät, das überall auf der Welt (unter freiem Himmel) Empfang hat und somit auch ohne Mobilfunknetz auskommt.
Einsatzzweck Wofür braucht man ein Satellitenkommunikationsgerät? Das ist sicher die erste Frage die einem durch den Kopf schießt, wenn man von seiner Weltreiseausrüstung spricht. Wie eingangs erwähnt funktioniert das Gerät weltweit ohne Mobilfunktnetz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Garmin Benach&amp;shy;richtigungen optimieren</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/tech/garmin-spielstand-benachrichtigung/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2019 23:14:13 +0930</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/tech/garmin-spielstand-benachrichtigung/</guid>
      <description>Ich bin nun seit Jahren ein Freund der smarten Sportuhren von Garmin. Auch wenn meine letzte Garmin-Uhr letztes Jahr pünktlich nach zwei Jahren den Geist aufgegeben hat, gibt es für mich keine Alternative.
Eine Sache störte mich aber seit einer Ewigkeit gewaltig: Ich lasse mich von der Google-App über Spielstände im Fußball benachrichtigen, nur leider schneidet Garmin die Benachrichtigungen sehr ungünstig ab, so dass man mindestens immer mit der anderen Hand die Benachrichtung antippen muss, um Details zu erfahren.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>