<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Alpaka on ChaosBlog</title>
    <link>https://blog.networkchallenge.de/tags/alpaka/</link>
    <description>Recent content in Alpaka on ChaosBlog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <copyright>Copyright © ChaosBlog 2021</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Dec 2018 15:31:33 -0400</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.networkchallenge.de/tags/alpaka/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Copacabana, Bolivien</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-copacabana/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Dec 2018 15:31:33 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-copacabana/</guid>
      <description>Am 49. Tag haben wir halb Neun Puno mit dem Bus verlassen, um weiter in Richtung Bolivien zu reisen. Gegen 11 Uhr waren wir an der Grenze zu Bolivien. Jetzt mussten wir alle mitsamt dem Gepäck den Bus verlassen, denn der Bus durfte nicht über die Grenze, genausowenig wie die peruanischen Begleiter. Wir mussten natürlich offiziell aus Peru ausreisen. Daher ging es zuerst ins Büro für die Ausreise, ein einfaches Häuschen direkt neben Straße.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ruinen und Sehenswürdig&amp;shy;keiten um Cusco Teil 4</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-cusco-tour-4/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Dec 2018 18:12:43 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-cusco-tour-4/</guid>
      <description>Am 9. Dezember machten wir unsere letzte Tagestour ins Umland von Cusco. Diesmal starteten wir ein bisschen später, da unser Taxifahrer Ricardo an diesem Sonntag noch wählen gehen durfte. Allerdings erklärte er uns auf der Fahrt, dass es eine Art Wahlpflicht gibt, denn Nichtwähler müssen eine &amp;ldquo;Strafe&amp;rdquo; zahlen.
Der Tag 42 unserer Weltreise sollte uns nach Pisac führen, welches knapp 25km von Cusco entfernt liegt. Die Fahrt dauerte mal wieder knapp eine Stunde, hinunter ins &amp;ldquo;Tal&amp;rdquo; auf knapp 2900m Höhe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ruinen um Cusco Teil 1</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-cusco-tour-1/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Dec 2018 22:16:26 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-cusco-tour-1/</guid>
      <description>Für diese Tagestour verabredeten wir uns mit unserem persönlichen Taxifahrer Ricardo für eine Tagestour an Tag 38 unserer Weltreise um 10 Uhr. Für die gesamte Fahrt, in Summe keine 20km, verlangte Ricardo 60 Soles, also 15€. Allerdings mit ruhigem Anschauen dauerte unsere Ausfahrt insgesamt knapp 6 Stunden, wobei wir davon 90 Minuten mit Ricardo Mittagessen waren und er von uns eingeladen wurde.
Kurz vor 10 Uhr holten wir noch unsere Cusco Touristic Tickets im Ticketbüro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cusco, Peru</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-cusco/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Dec 2018 17:00:00 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-cusco/</guid>
      <description>Sage und schreibe 17 Nächte verbrachten wir in Cusco. Allerdings muss man ein klein wenig relativieren, denn davon verbrachten wir eine Nacht auswärts, während unserer Tour zum Machu Picchu. Generell hatten wir davon zu dritt mit Thomas nur vier Tage. Nach dem Stress mit ständigem Aufstehen von 6 Uhr und der Weiterfahrt am nächsten Tag wollten wir uns noch ein paar mehr Tage Entschleunigung gönnen. Mit dem Ergebnis, dass wir nach unserer AirBnB-Wohnung noch eine weitere Unterkunft per booking.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aguas Calientes und Machu Picchu</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-machu-picchu/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Dec 2018 18:43:06 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-machu-picchu/</guid>
      <description>Auch der 29. Tag der Weltreise begann wieder vor 5 Uhr morgens. Um 6 Uhr hatten wir mit unserem AirBnB-Gastgeber eine Abholung mit dem Taxi vereinbart, um zum Bahnhof in Poroy gebracht zu werden. Um 07:35 Uhr sollte unser Zug in Richtung Aguas Calientes gehen. Die Empfehlung für den Check-In war 07:05 Uhr, vorher mussten wir noch die Zugtickets am Schalter holen. Die Fahrtzeit war mit circa 40 Minuten bis Poroy veranschlagt, also hatten wir noch ein wenig Puffer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fahrt nach Arequipa</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-fahrt-nach-arequipa/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Dec 2018 17:30:00 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-fahrt-nach-arequipa/</guid>
      <description>Nach unserem Zwischenstopp in der Wüstenlagune Huacachina ging es am 26. Tag der Weltreise nach Arequipa, der sogenannten &amp;ldquo;weißen Stadt&amp;rdquo;. Arequipa liegt dabei weit im Süden von Peru und ist mit seinen fast ein Millionen Einwohnern die größte Stadt in Südperu. Das bedeutete für uns auch, dass wir ab 13 Uhr mit unserem Bus knapp 600 Kilometer vor uns hatten und dabei eine Nacht im Bus verbringen durften. Damit die Fahrt dahin nicht ganz so lang ist, wurden insgesamt drei Zwischenstopps eingebaut.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>