<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Chile on ChaosBlog</title>
    <link>https://blog.networkchallenge.de/tags/chile/</link>
    <description>Recent content in Chile on ChaosBlog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <copyright>Copyright © ChaosBlog 2018</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 07 Feb 2019 02:22:00 -0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.networkchallenge.de/tags/chile/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Torres del Paine, Patagonien</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-torres-del-paine/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Feb 2019 02:22:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-torres-del-paine/</guid>
      <description>Nach der sehr unbequemen Nacht am Flughafen von Santiago de Chile ging es erneut mit einem Flieger von Sky Airlines nach Punta Arenas in Patagonien. Diesmal war ich persönlich aber arg enttäuscht von Sky Airlines, denn im Vergleich zu unserem Flug aus dem Norden nach Santiago de Chile war dies eine neuere Maschine mit dem &amp;ldquo;trendy&amp;rdquo; Sitzabstand von Ryanair, wo meine Knie die Lehne vom Vordersitz berühren, obwohl ich den Hintern schon gegen meine Lehne drücke.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Valparaíso, Chile</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-valparaiso/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jan 2019 01:29:12 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-valparaiso/</guid>
      <description>Nach unserem Besuch von Santiago de Chile stand ein weiteres, berühmtes Ziel auf dem Programm. Zwei Stunden westlich von Santiago liegt die Küstenstadt Valparaíso, mit dem Urlaubsort Viña del Mar zusammen der zweitgrößte Ballungsraum Chiles.
Anreise Die Anreise haben wir diesmal sehr kostengünstig gewählt indem wir den öffentlichen Bus nahmen. Der Bus ist in Chile Fortbewegungsmittel Nummer 1 und bietet zu wichtigen Zielen eine schnelle und kostengünstige Art des Reisens.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Santiago de Chile</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-santiago-de-chile/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jan 2019 15:54:03 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-santiago-de-chile/</guid>
      <description>Anreise Wir sind mit Sky Airlines von San Pedro de Atacama in zwei Stunden zum Hauptstadtflughafen geflogen. Sky Airlines ist keine wirkliche Billigairline, aber trotzdem gab es nicht einmal ein kostenloses Getränk. Am Flughafen von Santiago de Chile befindet sich direkt nach den Gepäckbändern von Sky der Ausgang und dort warten mehrere Taxiunternehmen auf potentielle Kunden. Als Kunde von Sky gab es direkt 10% Rabatt bei TRANSVIP. Somit ging es für knapp 16€ vom Flughafen in 20 Minuten zu unserer Unterkunft im Zentrum Santiagos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>San Pedro de Atacama, Chile</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-san-pedro-de-atacama/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jan 2019 14:11:48 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-san-pedro-de-atacama/</guid>
      <description>Als wir am 71. Tag unserer Weltreise in San Pedro de Atacama ankamen, mussten wir uns erst einmal ein wenig erholen. Seit Uyuni hatten wir mit Magen-Darm-Problemen zu kämpfen, wir vermuten es waren weniger gute Spaghetti Carbonara &amp;hellip;
Generell war es ein anstrengender Klimawechsel, denn in der Bolivianischen Hochebene hatten wir zwar Sonne, die Luft war aber sehr frisch und wir hatten alles zwischen 5 und 15°C. In San Pedro de Atacama, fast 2000m tiefer als zuvor war plötzlich echter Sommer mit tagsüber fast 30°C.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>