<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial on ChaosBlog</title>
    <link>https://blog.networkchallenge.de/tags/tutorial/</link>
    <description>Recent content in Tutorial on ChaosBlog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <copyright>Copyright © ChaosBlog 2018</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Aug 2019 16:00:00 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.networkchallenge.de/tags/tutorial/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Einstieg in Canary Deployments</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/tech/k8s-einstieg-in-canary-deployments/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2019 16:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/tech/k8s-einstieg-in-canary-deployments/</guid>
      <description>Abstract Dieser Beitrag hat das Ziel, alle notwendigen Schritte aufzuzeigen, mit denen man eine DevOps-Pipeline in einem Kubernetes-Cluster aufbaut. Grundlegend basiert dies auf der sehr ausführlichen Anleitung in der GCP-Doku. Dabei wurde das Beispiel erweitert, um ein realistischeres Anwendungsszenario abzudecken: eine moderne Anwendung mit zugrundeliegender Microservices-Architektur die mit Canary-Deployments zu schnellen Production-Deployments führt und dabei die Gesamtqualität der Anwendung nur in einem kontrollierten Rahmen gefährdet. Dabei zeige ich die Herausforderungen auf, vor die uns ein klassisches Kubernetes-Cluster stellt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Garmin Benach&amp;shy;richtigungen optimieren</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/tech/garmin-spielstand-benachrichtigung/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2019 23:14:13 +0930</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/tech/garmin-spielstand-benachrichtigung/</guid>
      <description>Ich bin nun seit Jahren ein Freund der smarten Sportuhren von Garmin. Auch wenn meine letzte Garmin-Uhr letztes Jahr pünktlich nach zwei Jahren den Geist aufgegeben hat, gibt es für mich keine Alternative.
Eine Sache störte mich aber seit einer Ewigkeit gewaltig: Ich lasse mich von der Google-App über Spielstände im Fußball benachrichtigen, nur leider schneidet Garmin die Benachrichtigungen sehr ungünstig ab, so dass man mindestens immer mit der anderen Hand die Benachrichtung antippen muss, um Details zu erfahren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google Cloud Run ausprobiert</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/tech/google-cloud-run-ausprobiert/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2019 20:50:00 +1200</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/tech/google-cloud-run-ausprobiert/</guid>
      <description>Abstract Ich befasse mich mit einem Java-Microservice, welches bei Google Cloud Run deployed wird und betrachte es als Alternative zu AWS Lambda. Dabei gehe ich auch auf das Thema Kaltstartzeit der Container ein und befasse mich in diesem Kontext auch mit den Vorteilen der GraalVM.
Google Cloud Next 2019 Dieses Jahr hat Google auf der eigenen Cloud-Messe Cloud Next wieder einige interessante Dinge vorgestellt, darunter Google Cloud Run. Cloud Run ermöglicht den Betrieb von Containern als HTTP-Endpunkte nur für die Zeit eines Requests.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>