<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Patagonien on ChaosBlog</title>
    <link>https://blog.networkchallenge.de/tags/patagonien/</link>
    <description>Recent content in Patagonien on ChaosBlog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <copyright>Copyright © ChaosBlog 2021</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 18 Feb 2019 21:37:39 +1300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.networkchallenge.de/tags/patagonien/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Feuerland, Patagonien</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-feuerland/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Feb 2019 21:37:39 +1300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-feuerland/</guid>
      <description>Ab in den Süden Nachdem wir uns für zwei Nächte in Río Grande entschieden hatten, ging es am 99. Tag der Weltreise zur südlichsten Stadt Argentiniens: Ushuaia. Entlang der Bundesstraße Ruta 3 ging es von Río Grande aus ca. 200km in Richtung Süden entlang vieler Seen oder Buchten. Eigentlich ist Feuerland (Tierra del Fuego) ein Archipel mit einer Hauptinsel. Die Magellanstraße trennt die Insel vom Festland. Auf dem Weg nach Ushuaia fährt man durch verdorrene, aber auch durch saftig grüne Wiesen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Der Weg nach Feuerland</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-nach-feuerland/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Feb 2019 07:03:33 +1300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-nach-feuerland/</guid>
      <description>Um unsere Patagionenrundreise zu komplettieren wollten wir noch Feuerland ansteuern, wo es auch freilebende Königspinguine geben sollte. Daher mussten wir nach unserem Aufenthalt in El Chaltén noch ganz in den Südosten von Patagonien fahren. Dafür planten wir einen Zwischenstopp an der Atlantikküste Patagoniens ein. Río Gallegos ist dabei Mittel zum Zweck und bietet auch als Provinzhauptstadt genügend Übernachtungsmöglichkeiten. Nach unserem morgendlichen Ausflug in El Chaltén ging es dann über 450km auf asphaltierten Straßen nach Río Gallegos mit den Bergen im Rücken:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Chaltén, Patagonien</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-el-chalten/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Feb 2019 10:30:42 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-el-chalten/</guid>
      <description>Nach unseren zwei Nächten in El Calafate ging es am späten Nachmittag in Richtung El Chaltén ebenso in Argentinien. El Chaltén wurde erst 1985, also in der jüngergen Vergangenheit gegründet. Man hätte vermuten können, dass wir auch hier über eine Schotterpiste an das Ziel gelangen würden. Auch peilte Google Maps knapp über 3 Stunden Fahrzeit an. Glücklicherweise wurden wir eines Besseren belehrt und wir brauchten nur 2 Stunden, da die letzte Straße nach der Ruta 40 auch sauber mit Asphalt überzogen war.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Calafate, Patagonien</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-el-calafate/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Feb 2019 23:05:46 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-el-calafate/</guid>
      <description>Von Puerto Natales sollte es nun nach El Calafate in Argentinien gehen. Aufgrund des Mangels an Tankstellen um den Torres del Paine-Nationalpark entschieden wir uns schon vorab, von Puerto Natales nach Argentinien aufzubrechen und nicht die Grenze ab Cerro Castillo zu überqueren. Nach dem Frühstück ging es also zu einer der Tankstellen in Puerto Natales und dann direkt zur Grenze. Überraschenderweise war der Grenzübertritt von Chile nach Argentinien in nicht einmal 30 Minuten erledigt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Torres del Paine, Patagonien</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-torres-del-paine/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Feb 2019 02:22:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-torres-del-paine/</guid>
      <description>Nach der sehr unbequemen Nacht am Flughafen von Santiago de Chile ging es erneut mit einem Flieger von Sky Airlines nach Punta Arenas in Patagonien. Diesmal war ich persönlich aber arg enttäuscht von Sky Airlines, denn im Vergleich zu unserem Flug aus dem Norden nach Santiago de Chile war dies eine neuere Maschine mit dem &amp;ldquo;trendy&amp;rdquo; Sitzabstand von Ryanair, wo meine Knie die Lehne vom Vordersitz berühren, obwohl ich den Hintern schon gegen meine Lehne drücke.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>