<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Victoria on ChaosBlog</title>
    <link>https://blog.networkchallenge.de/tags/victoria/</link>
    <description>Recent content in Victoria on ChaosBlog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <copyright>Copyright © ChaosBlog 2021</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Jun 2019 18:22:36 +1000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.networkchallenge.de/tags/victoria/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Von Melbourne nach Sydney - Teil 1</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-melbourne-sydney-teil-1/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2019 18:22:36 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-melbourne-sydney-teil-1/</guid>
      <description>Nach unseren Tagen in Melbourne und der anschließenden freien Übernachtung kurz vor Phillip Island haben wir am Tag 1 nach Melbourne (oder der 205. Tag der Weltreise) noch einen kurzen Abstecher nach Phillip Island gemacht, um uns die Strände anzuschauen und unsere Vorräte aufzufrischen. Wir sind bis zum Shelley Beach fast am westlichsten Punkt der Insel gefahren. Kurz davor gibt es in Phillip Island Nature Parks zum Sonnenuntergang eine weitere (kostenpflichtige) Möglichkeit, Pinguine zu sehen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Melbourne, Australien</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-melbourne/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2019 14:53:51 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-melbourne/</guid>
      <description>Übernachtung im Holidaypark Nach unserem letzten Strandtag ging es noch am Nachmittag nach Melbourne. Erst kurz nach Sonnenuntergang kamen wir an unserem Holidaypark. Dieser war von der Lage her optimal, da direkt vor der Tür der Bus in die Innenstadt fuhr. Knapp 50 Dollar wollte man für eine Nacht von uns, zum Glück gab es mit der G&amp;rsquo;Day-Mitgliedskarte noch 10% Rabatt. Leider war der Park alternativlos, alle anderen Optionen zu weit weg und ohne Busanbindung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Great Ocean Road, Australien</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-great-ocean-road/</link>
      <pubDate>Mon, 27 May 2019 21:00:00 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-great-ocean-road/</guid>
      <description>Nach der abwechslungsreichen Tierwelt in den Grampians ging es nun weiter in Richtung der Great Ocean Road. Diese beginnt etwas östlich von Warrnambool in Allansford. Von hier an geht es dann in Richtung der Küste in Peterborough. Der erste Stopp war hier die Bay of Islands.
Blick auf die Bay of Islands  Die Steilküste an der Bay of Islands  Von hier ging es dann an der Küstenstraße entlang nach Osten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grampians, Australien</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-grampians/</link>
      <pubDate>Fri, 24 May 2019 20:45:56 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-grampians/</guid>
      <description>Nach unserer letzten Station in Warrnambool wollten wir uns eigentlich auf die Great Ocean Road begeben. Wir hatten aber zuvor schon von den Grampians gehört und auch in Warrnambool (im Kino) einen Aussie getroffen, der uns den Nationalpark wärmstens empfahl. So machten wir uns am 192. Tag der Weltreise auf dem Weg zu den ungefähr 160 Kilometern nördlich liegenden Grampians. Das Gebirge wurde nach Bergen in Schottland benannt, was definitiv für einen Besuch von Schottland sprechen würde, allerdings glaube ich, dass ich dort die vielen Tiere vermissen würde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Richtung Warrnambool, Australien</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-richtung-warrnambool/</link>
      <pubDate>Tue, 14 May 2019 01:00:00 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-richtung-warrnambool/</guid>
      <description>Nach den tollen Tagen auf Kangaroo Island ging es nun wieder auf dem Festland grob in die Richtung der Great Ocean Road. Da wir versuchen, soweit wie möglich an der Küstenlinie entlang zu fahren, gab es nicht so viele Alternativen für die Route. Das grobe Ziel war Warrnambool, im nächsten Bundesstaat gelegen. Insgesamt haben wir ungefähr 750 Kilometer in sieben Tagen zurückgelegt, um Warrnambool zu erreichen.
  Reiseroute nach Warrnambool    Als wir die Fähre in Cape Jervis verlassen haben, war das erste Ziel die nächste größere Stadt Victor Harbor.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>