<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Galapagos on ChaosBlog</title>
    <link>https://blog.networkchallenge.de/tags/galapagos/</link>
    <description>Recent content in Galapagos on ChaosBlog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <copyright>Copyright © ChaosBlog 2018</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 19 Nov 2018 05:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.networkchallenge.de/tags/galapagos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Santa Cruz, Galapagos</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-santa-cruz/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Nov 2018 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-santa-cruz/</guid>
      <description>6 Nächte auf der ersten Galapagosinsel Santa Cruz &amp;hellip; über was schreibt man da? Nachdem der Besuch von Santa Cruz nun schon ein paar Tage zurückliegt fällt es einem schwer, einen vollumfänglichen Beitrag zu schreiben. Daher werde ich mich einfach auf ein paar Punkte konzentrieren und Beiträge nachliefern.
Übernachtung Vor der Reise hatten wir unsere Unterkünfte auf Galapagos schon gebucht, da die Auswahl hier einerseits beschränkt ist und andererseits wir bei der Einreise (eigentlich) die Hotels vorweisen mussten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anreise auf die Galapagosinseln</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-auf-nach-galapagos/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Nov 2018 21:39:35 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-auf-nach-galapagos/</guid>
      <description>Nach unserem kurzen Aufenthalt in Panama sollte unser nächstes Ziel die Galapagosinseln sein. Ursprünglich standen sie nicht mit auf unserem Weltreiseprogramm. Erst ein Arbeitskollege (Gruß an Martin!) machte mich darauf aufmerksam. Ich war zuvor immer davon ausgegangen, dass die Galapagosinseln aus Naturschutzgründen überhaupt nicht touristisch erschlossen sind. Dies ist aber (leider) nicht so.
Flüge nach Galapagos Die Galaposinseln gehören zu Ecuador und sind per Flugzeug nur über Quito oder Guayaquil erreichbar.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>