<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on ChaosBlog</title>
    <link>https://blog.networkchallenge.de/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on ChaosBlog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <copyright>Copyright © ChaosBlog 2018</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 23 Dec 2018 17:57:47 -0400</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.networkchallenge.de/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Zwei Tage auf dem Titicacasee</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-puno-tour/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Dec 2018 17:57:47 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-puno-tour/</guid>
      <description>Von Puno aus ging es am 47. Tag der Weltreise mit dem Boot raus auf den Titicacasee. Der erste Stopp der Tour war circa 5km vor Puno bei den Uros, einem Volk welches auf insgesamt 49 schwimmenden Inseln lebt. Die Inseln sind aus dem Totora-Schilf gebaut und werden dort im See an Pfählen festgemacht. Weiterhin ist eigentlich alles dort aus dem Schilf gebaut, nicht nur Boote sondern auch die Häuser oder auch die Betten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fahrt nach Puno am Titicaca-See</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-fahrt-nach-puno/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Dec 2018 19:04:15 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-fahrt-nach-puno/</guid>
      <description>Nach unserer letzten Tagestour hatten wir noch zwei volle Tage, um in Cusco auszuspannen bzw. noch ein Museum zu besuchen. Dann hieß es aber endgültig Abschied nehmen, denn Südamerika hat noch eine Menge zu bieten, auch wenn ich persönlich nicht glaube, dass es irgendwo besser sein kann, als in Cusco. Aber wir haben ja noch ein paar Monate vor uns, die mich eines Besseren belehren können.
Am 12. Dezember sollte es um 22 Uhr mit dem Bus in Richtung Bolivien gehen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ruinen und Sehenswürdig&amp;shy;keiten um Cusco Teil 4</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-cusco-tour-4/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Dec 2018 18:12:43 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-cusco-tour-4/</guid>
      <description>Am 9. Dezember machten wir unsere letzte Tagestour ins Umland von Cusco. Diesmal starteten wir ein bisschen später, da unser Taxifahrer Ricardo an diesem Sonntag noch wählen gehen durfte. Allerdings erklärte er uns auf der Fahrt, dass es eine Art Wahlpflicht gibt, denn Nichtwähler müssen eine &amp;ldquo;Strafe&amp;rdquo; zahlen.
Der Tag 42 unserer Weltreise sollte uns nach Pisac führen, welches knapp 25km von Cusco entfernt liegt. Die Fahrt dauerte mal wieder knapp eine Stunde, hinunter ins &amp;ldquo;Tal&amp;rdquo; auf knapp 2900m Höhe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ruinen und Sehenswürdig&amp;shy;keiten um Cusco Teil 3</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-cusco-tour-3/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Dec 2018 09:50:00 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-cusco-tour-3/</guid>
      <description>Unser Taxifahrer Ricardo holte uns an Tag 41 schon um 8 Uhr ab. Diesmal sollte es in den Nordwesten von Cusco gehen. Eigentlich ist das die Richtung vom Machu Picchu. Reist man zum Machu Picchu nicht mit der Bahn, dann kann man sicher eine der Sehenswürdigkeiten auch mit in seine Anfahrt oder Rückfahrt mit einbauen. Wir fanden es aber so wieder sehr komfortabel, nur einen Dreivierteltag mit Sightseeing beschäftigt zu sein.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ruinen um Cusco Teil 2</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-cusco-tour-2/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Dec 2018 13:57:31 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-cusco-tour-2/</guid>
      <description>Am 40. Tag unserer Weltreise ging es etwas weiter weg östlich von Cusco. Trotz der nur 23km bis zur Ruine Tipón dauerte die Fahrt über eine Stunde. Wir hatten wieder das Glück, dass unser privater Fahrer Ricardo wieder Zeit für uns hatte. Aufgrund der Entfernung sollte die Fahrt 80 Soles (20€) kosten.
Tipón Um zu Tipón zu gelangen, muss man erst einmal vom Fuß des Berges eine kurvige Straße nach oben fahren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ruinen um Cusco Teil 1</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-cusco-tour-1/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Dec 2018 22:16:26 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-cusco-tour-1/</guid>
      <description>Für diese Tagestour verabredeten wir uns mit unserem persönlichen Taxifahrer Ricardo für eine Tagestour an Tag 38 unserer Weltreise um 10 Uhr. Für die gesamte Fahrt, in Summe keine 20km, verlangte Ricardo 60 Soles, also 15€. Allerdings mit ruhigem Anschauen dauerte unsere Ausfahrt insgesamt knapp 6 Stunden, wobei wir davon 90 Minuten mit Ricardo Mittagessen waren und er von uns eingeladen wurde.
Kurz vor 10 Uhr holten wir noch unsere Cusco Touristic Tickets im Ticketbüro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cusco, Peru</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-cusco/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Dec 2018 17:00:00 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-cusco/</guid>
      <description>Sage und schreibe 17 Nächte verbrachten wir in Cusco. Allerdings muss man ein klein wenig relativieren, denn davon verbrachten wir eine Nacht auswärts, während unserer Tour zum Machu Picchu. Generell hatten wir davon zu dritt mit Thomas nur vier Tage. Nach dem Stress mit ständigem Aufstehen von 6 Uhr und der Weiterfahrt am nächsten Tag wollten wir uns noch ein paar mehr Tage Entschleunigung gönnen. Mit dem Ergebnis, dass wir nach unserer AirBnB-Wohnung noch eine weitere Unterkunft per booking.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aguas Calientes und Machu Picchu</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-machu-picchu/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Dec 2018 18:43:06 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-machu-picchu/</guid>
      <description>Auch der 29. Tag der Weltreise begann wieder vor 5 Uhr morgens. Um 6 Uhr hatten wir mit unserem AirBnB-Gastgeber eine Abholung mit dem Taxi vereinbart, um zum Bahnhof in Poroy gebracht zu werden. Um 07:35 Uhr sollte unser Zug in Richtung Aguas Calientes gehen. Die Empfehlung für den Check-In war 07:05 Uhr, vorher mussten wir noch die Zugtickets am Schalter holen. Die Fahrtzeit war mit circa 40 Minuten bis Poroy veranschlagt, also hatten wir noch ein wenig Puffer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>500km durch die Anden nach Cusco</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-fahrt-nach-cusco/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Dec 2018 14:00:13 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-fahrt-nach-cusco/</guid>
      <description>Der 28. Tag der Weltreise begann wieder sehr früh. Unser Bus ging ab 6 Uhr weiter in Richtung Cusco. Arequipa ist von großen Bergen und direkt einem Vulkan umgeben. Aus der Stadt heraus ging es also direkt in die Berge, direkt durch die Vororte, die interessant, aber sicher nicht schön anzuschauen sind.
Die Straße durch die Berge führte uns entlang steiler Abhänge, aber grundsätzlich waren die Straßen alle in einem so guten Zustand, dass man nur bedingt Angst haben musste.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fahrt nach Arequipa</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-fahrt-nach-arequipa/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Dec 2018 17:30:00 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-fahrt-nach-arequipa/</guid>
      <description>Nach unserem Zwischenstopp in der Wüstenlagune Huacachina ging es am 26. Tag der Weltreise nach Arequipa, der sogenannten &amp;ldquo;weißen Stadt&amp;rdquo;. Arequipa liegt dabei weit im Süden von Peru und ist mit seinen fast ein Millionen Einwohnern die größte Stadt in Südperu. Das bedeutete für uns auch, dass wir ab 13 Uhr mit unserem Bus knapp 600 Kilometer vor uns hatten und dabei eine Nacht im Bus verbringen durften. Damit die Fahrt dahin nicht ganz so lang ist, wurden insgesamt drei Zwischenstopps eingebaut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsoft Unternehmens&amp;shy;portal auf Huawei-Telefonen</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/unternehmensportal-auf-huawei/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Dec 2018 19:50:11 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/unternehmensportal-auf-huawei/</guid>
      <description>Mein privates Telefon synchronisierte seit ein paar Tagen keine Mails mehr. Für die Synchronisation müssen alle Geräte explizit den Sicherheitsrichtlinien der Firma entsprechen. Trotz der Erfüllung dieser Anforderungen wollte partout keine Mail mehr synchronisiert werden, vielmehr informierte mich immer wieder eine automatische Mail, dass ich doch das Unternehmensportal (früher Microsoft Intune bzw. Company Portal) installieren soll &amp;hellip; cleverer Tipp&amp;hellip;
Nach einer kurzen Rücksprache mit den Firmenadmins hat sich herausgestellt, dass die Geräteprofile heimlich auf Android for Work umgestellt wurden, was bedeutete, dass das bisherige Profil meines Geräts einfach nicht mehr funktionieren konnte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fahrt von Lima nach Huacachina</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-fahrt-nach-huacachina/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 15:20:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-fahrt-nach-huacachina/</guid>
      <description>Auch der 25. Tag der Weltreise war wieder durch frühes Aufstehen geprägt, denn gegen 6 Uhr sollte uns unser Bus abholen. Das bedeutete, dass gegen 04:30 Uhr der Wecker klingelte. Der morgendlichen Behäbigkeit war es dann wohl auch geschuldet, dass beim typischen Vieraugenprinzip beim Verlassen des Appartments es drei Personen nicht gelungen ist, festzustellen, dass in der Küche noch unsere zwei aufgefüllten Trinkflaschen standen, die wir dann auch dort stehen lassen haben &amp;hellip; die anschließende Diskussion über Verantwortlichkeiten zwischen Akademikern wurde zum Glück und um des Reisefriedens willen durch Thomas entschärft, der diplomatisch die Verantwortung übernahm ;-)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lima, Peru</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-lima-peru/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Dec 2018 23:30:30 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-lima-peru/</guid>
      <description>Am 22. Tag unserer Weltreise mussten wir den Galapagosinseln &amp;ldquo;Auf Wiedersehen!&amp;rdquo; sagen und flogen mit kurzem Aufenthalt in Guayaquil weiter nach Lima. Allerdings hätten wir beinahe unseren Anschlussflug verpasst, da wir in Guayaquil am Inlandsflug-Bereich ankamen und ein Transitbereich, was auf uns zutraf, explizit ausgeschildert war. Dort haben wir gewartet und etwas gegessen, bis wir irgendwann mitbekommen haben, dass von dem Bereich nur Flüge nach Lima gehen, aber nicht in die Nachbarländer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>San Cristóbal, Galapagos</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-san-cristobal/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Dec 2018 08:20:49 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-san-cristobal/</guid>
      <description>Am Tag 16 unserer großen Reise sollte es am Nachmittag mit dem Boot auf unsere zweite Galapagosinsel gehen. San Cristóbal ist die östlichste Galapagosinsel und touristisch nicht so stark erschlossen, wie Santa Cruz. Das Ticket für $25 pro Person hatten wir uns schon bei unserem Tourenanbieter vorab gekauft. Er sagte uns mehrfach, dass es 13 Uhr losgeht. Mit unserer deutschen Pünktlichkeit haben wir uns natürlich schon 12:30 Uhr am Hafen eingefunden, weil es auf den Schildern hieß, dass man rechtzeitig vorher erscheinen soll, unter anderem wird noch das Gepäck untersucht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Touren auf Santa Cruz, Galapagos</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-santacruz-tours/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Nov 2018 17:29:12 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-santacruz-tours/</guid>
      <description>Die Insel Santa Cruz ist die wohl touristischste Insel aller Galapagosinseln. In der &amp;ldquo;Haupstadt&amp;rdquo; Puerto Ayora findet sich ein Tourenanbieter neben dem anderen. Es ergeben sich hier Möglichkeiten für Mehrtagestouren zu anderen Inseln oder auch Inselumfahrungen auf mehr oder weniger luxuriösen Booten. Alle versprechen natürlich, die ultimative Vielfalt an Tieren (Hammerhaie, Delfine, Pinguine &amp;hellip;). Wir haben uns letztendlich für zwei Eintagestouren entschieden, da wir unsere Unterkunft schon bezahlt hatten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Santa Cruz, Galapagos</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-santa-cruz/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Nov 2018 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-santa-cruz/</guid>
      <description>6 Nächte auf der ersten Galapagosinsel Santa Cruz &amp;hellip; über was schreibt man da? Nachdem der Besuch von Santa Cruz nun schon ein paar Tage zurückliegt fällt es einem schwer, einen vollumfänglichen Beitrag zu schreiben. Daher werde ich mich einfach auf ein paar Punkte konzentrieren und Beiträge nachliefern.
Übernachtung Vor der Reise hatten wir unsere Unterkünfte auf Galapagos schon gebucht, da die Auswahl hier einerseits beschränkt ist und andererseits wir bei der Einreise (eigentlich) die Hotels vorweisen mussten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anreise auf die Galapagosinseln</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-auf-nach-galapagos/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Nov 2018 21:39:35 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-auf-nach-galapagos/</guid>
      <description>Nach unserem kurzen Aufenthalt in Panama sollte unser nächstes Ziel die Galapagosinseln sein. Ursprünglich standen sie nicht mit auf unserem Weltreiseprogramm. Erst ein Arbeitskollege (Gruß an Martin!) machte mich darauf aufmerksam. Ich war zuvor immer davon ausgegangen, dass die Galapagosinseln aus Naturschutzgründen überhaupt nicht touristisch erschlossen sind. Dies ist aber (leider) nicht so.
Flüge nach Galapagos Die Galaposinseln gehören zu Ecuador und sind per Flugzeug nur über Quito oder Guayaquil erreichbar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Santa Catalina, Panama</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-santa-catalina/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Nov 2018 21:26:50 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-santa-catalina/</guid>
      <description>Nachdem wir die abenteuerliche Autofahrt überstanden hatten, konnten wir uns auf drei Strandtage freuen. Mir wurde von Arbeitskollegen (Gruß an Helge und Sascha!) empfohlen, das Schnorchelparadies Coiba nicht zu verpassen. Aufgrund unserer doch recht knappen Zeit und der Tatsache, dass uns unser nächster Stopp nach Galapagos führen wird, haben wir darauf verzichtet pro Richtung knapp 90 bis 120 Minuten in einer kleinen Nussschale zu sitzen. Wir haben uns voll und ganz auf den Strand konzentriert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mit dem Auto nach Santa Catalina</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-auto-nach-santa-catalina/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Nov 2018 02:50:08 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-auto-nach-santa-catalina/</guid>
      <description>Der fünfte Tag sollte wieder ein Reisetag werden. Ziel war Santa Catalina in der Region Veraguas im Südwesten Panamas. Mit dem Auto war die Reisezeit von Panama City mit ca. 5h 30m angegeben. Kurz nach Panama City war noch der Panama-Kanal auf der Agenda.
Mietwagen Nachdem wir insgesamt einen Tag in Panama durch unsere Verspätung verloren hatten, versuchten wir am Tag 4 spontan unseren Weiterflug nach Ecuador um einen Tag zu verschieben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Panama City</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-panama-city/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Nov 2018 06:36:56 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-panama-city/</guid>
      <description>Tag 3 und 4 sind nun vergangen und wir haben uns Panama City angeschaut. Dabei haben wir die sogenannte grüne Lunge der Stadt besucht, etwas im größten Shopping Center Amerikas gegessen, der Altstadt einen Besuch abgestattet und viel Ceviche gegessen.
Parque Natural Metropolitano Der Park wird als grüne Lunge der Stadt bezeichnet und ist das einzige Naturschutzgebiet der Stadt. Hier kann man die typische Flora und Fauna bewundert, vorrangig aber Vögel und Schmetterlinge und mit etwas Glück das ein oder andere Faultier und Schildkröten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weltreise - Tag 1</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-day-001/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Oct 2018 14:55:15 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-day-001/</guid>
      <description>Tag 1 fing ohne Erhohlungsschlaf an, da wir die Wohnung noch für unsere Untermieter fertig gemacht haben. Trotz des Stresses lief eigentlich alles super: wir waren pünktlich (fix und ) fertig und wurden pünktlich 06:30 Uhr von einer Freundin zum Flughafen chauffiert.
Auf dem Weg zum Flughafen zogen die ersten dunklen Wolken auf: eine SMS kündigte eine dreißigminütige Verspätung unseres Fliegers nach Frankfurt an. 30 Minuten bei 60 Minuten Umsteigezeit ist definitiv sportlich dachten wir uns, aber hatten die Hoffnung, dass das die Lufthansa schon hinbekommt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das passende Schuhwerk</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-schuhwerk/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Oct 2018 14:57:53 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-schuhwerk/</guid>
      <description>Barfuß um die Welt, das klingt nach einem super Motto. Dies klingt aber weit dramatischer, als es eigentlich ist. Allerdings hatte ich die Wahl: Bergstiefel mit 821 Gramm pro Fuß oder Wanderstiefel meiner Lieblingsbarfußschuhmarke Vivobarefoot mit minimal 511 Gramm.
Vergleicht man das mit dem sperrigen, unbequemen Bergstiefel, dann liegen da schon Welten dazwischen. Die Hanwag hatte ich damals für den Klettersteig gekauft und so robust sind sie nun auch.
Wenn man beide Schuhe vergleicht, wirken die Hanwag schon eher wie richtige Männerschuhe, ich will aber keinem in den Hintern treten &amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Persönliches DOK-Festival-Programm zusammenstellen</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/e2c-update-dok2018/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Oct 2018 19:50:45 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/e2c-update-dok2018/</guid>
      <description>Letztes Jahr hatte ich damit begonnen, ein kleines Online-Tool zu schreiben, welches mir bei Konferenzen die Planung meines Konferenzprogramms ermöglicht. Viele Konferenzen schaffen es im Jahr 2018 noch nicht, einen eigener Planer für das persönliche Konferenzprogramm auf die Beine zu stellen. Aus diesem Wunsch ist das Tool Event2Calender (kurz: e2c).
Mit dem Tool ist es möglich, unterstützte Programmseiten auszuwerten und daraus Konferenztermine zu extrahieren. Diese werden dem Nutzer dann einzeln angezeigt und er kann sie mit einem Klick auf den Knopf &amp;ldquo;Add to Google&amp;rdquo; seinem Google-Kalender hinzufügen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MongoDB-Cluster Verbindung durch Firewall</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/mongodb_verbindung_hinter_firewall/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Sep 2018 15:52:41 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/mongodb_verbindung_hinter_firewall/</guid>
      <description>Auf Arbeit stand ich vor dem Problem, auf einem MongoDB Atlas-Cluster einen Dump einspielen zu müssen. Dafür ist aber die Benutzung der Kommandozeilenwerkzeuge mongodump und mongorestore unabdingbar. Die Herausforderung war aber eine, die mich regelmäßig quält: das Sicherheitsbedürfnis des Unternehmens steht an oberster Stelle und wir müssen somit immer über den Unternehmens-Proxy oder dedizierte Jumphosts gehen, die für bestimmte Verbindungen freigeschaltet sind.
Bei der Verbindung zu einem Replica Set steht man vor der Herausforderung, dass der Client eine Verbindung zu allen Nodes machen will und bekommt dabei die Serveradressen von der Gegenseite mitgeteilt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Reiseroute steht fest</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/reiseroute_steht/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Sep 2018 09:31:28 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/reiseroute_steht/</guid>
      <description>Nach wochenlangen Recherchen haben wir uns nun für eine Reiseroute entschieden. Der Weg führt uns direkt aus Leipzig über Frankfurt nach Panama. Da die meisten Flüge der Lufthansa nach Südamerika entweder über Panama City oder Bogota führen, haben wir uns entschieden, einfach noch einen Zwischenstopp in Panama einzulegen.
Nach Panama geht es weiter nach Guayaquil in Ecuador, da es nur von hier oder Quito Flüge auf die Galapagosinseln gibt. Das bedeutet für uns, dass wir nach ein paar Tagen Guayaquil direkt auf die Galapagosinseln weiterziehen, um dort die beiden Hauptinseln Santa Cruz und San Cristóbal zu besuchen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kontaktloses Bezahlen mit dem Moto G6</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/moto_g6_und_glase/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Aug 2018 20:02:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/moto_g6_und_glase/</guid>
      <description>Völlig überrascht war ich, als ich am Wochenende mal wieder mein &amp;ldquo;neues&amp;rdquo; Motorolola G6 prüfte, ob es endlich Zahlungen mit Glase (ehemals Seqr) leisten kann.
Dafür nehme ich ein anderes NFC-fähiges Smartphone und teste mit einer gängigen Kreditkartenlese-App, ob Glase endlich eine Kreditkarte simulieren kann. Als ich es damals nach dem Kauf (im Mai) schon getestet hatte, wurde nämlich nicht per NFC eine Mastercard emuliert. Wie meine Recherchen damals ergaben, muss Mastercard jedes Device einzeln zertifizieren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>URLs einer Website testen</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/website_url_test/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Aug 2018 13:27:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/website_url_test/</guid>
      <description>Aktuell hatte ich ein Problem mit einem Webprojekt. Einige Website-Resouren wurden sporadisch, ohne erkennbares Muster, nicht geladen. Um ein eventuelles Muster (oder eben nicht) zu erkennen, musste ein paar Hilfsmittel her.
Inventar erstellen Zuerst musste eine Url-Liste erstellt werden, mit allen zu prüfenden Resourcen. Dafür kommt wget zum Einsatz. Mit folgendem Befehlt lassen sich alle Urls von einer Hauptseite ermitteln:
wget --spider --force-html -r -l1 https://blog.networkchallenge.de 2&amp;gt;output.log
Das Output dieses Vorgangs verarbeiten wir nun weiter (es enthält viel mehr als die gesuchten URLs), um die finale Url-Liste zu erzeugen:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moto G6 - ein kurzer (Foto-) Erfahrungsbericht</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/moto_g6/</link>
      <pubDate>Sun, 27 May 2018 14:52:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/moto_g6/</guid>
      <description>Nach über einem Jahr mit meinem Motorola G5 Plus, welches ich schon (erfolgreich) an mehrere Verwandte und Bekannte empfohlen habe, habe ich auf den Erscheinungstermin des Moto G6 in der Special Edition bei Amazon gewartet. Special Edition deshalb, weil die Version mit 4 GB RAM und 64 GB Speicher exklusiv bei Amazon verkauft wird, und das für nur 40 Euro mehr.
Nüchtern betrachtet muss ich zugeben, dass keines der Features für ein Upgrade sprechen würde, aber im Vergleich zu den Verschlimmbesserungen beim G5s Plus (Phablet-Size) sind diesmal wirklich einige Verbesserungen vorzufinden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hugo auf einem Android Tablet</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/hugo_on_android/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 13:18:51 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/hugo_on_android/</guid>
      <description>Gerade beginnt Woche 3 in Sri Lanka und während wir auf unseren Fahrer warten habe ich 2 Stunden Zeit zum Basteln. Durch Zufall bin ich gestern auf die Android-App termux gestoßen. Damit bekommt man eine minimale Linuxinstallation auf sein Gerät und kann Pakete mittels apt nachinstallieren.
Zuerst installiert man mit apt install wget das vollständige wget-Paket (default ist nur eine abgespeckte Busybox-Version), dann lädt man sich das Linux ARM Paket von Hugo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Automatische Docker-Mounts in Windows</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/automatische-docker-mounts-win/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Feb 2017 09:22:51 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/automatische-docker-mounts-win/</guid>
      <description>Standardmäßig wird bei der Installation der Docker Toolbox die freie Virtualisierungssoftware VirtualBox installiert. Um nun im Docker-Container auf Dateien des Windows-Hosts zuzugreifen, wird standardmäßig der Pfad /c/Users im Gastsystem gemountet. Dies ist aber nicht optimal, da man als Windows-Nutzer oft mit Leerzeichen in Pfaden geplagt ist und auch sonst eher z.B. mit einem anderen Arbeitsverzeichnis z.B. c:\dev arbeitet.
Damit dies nun bei jedem Start der Docker-Machine verfügbar ist, müssen ein paar manuelle Handgriffe getätigt werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Von oben im Südraum von Leipzig</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/suedraum_leipzig_von_oben/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 18:18:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/suedraum_leipzig_von_oben/</guid>
      <description>Das zweite Wochenende ist mit der DJI Mavic Pro verbracht. Ich habe immer noch nicht wirklich alle Details der Mavic ausprobieren können. Dafür sind es zu viele Optionen und zu wenig Zeit. Eins ist für mich aber ein Fakt: die Kamera liefert ein Spitzenergebnis.
Wir haben wieder super Wetter gehabt (zumindest am Samstag). Der erste Versuch an der Westseite des Zwenkauer Sees ans Wasser ranzukommen ist leider gescheitert. Die Mavic kam zwar ran, aber die Fotos waren jetzt nicht so besonders.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Zucchini-Preise</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/zucchini_preise_im_winter_2017/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2017 17:00:49 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/zucchini_preise_im_winter_2017/</guid>
      <description>Mir ist schon letzte Woche im Discounter aufgefallen, dass die Zucchini-Preise unerwartet hoch sind. Dabei habe ich mich gefragt, wie es dazu kommt. Schließlich kostet Fleisch ja weiterhin unverschämt wenig. Und für 5,99 Euro pro Kilo Zucchini bekommt man wahrscheinlich 3 Kilo Hack. Wenn ich dachte, dass der Preis im Discounter schon hoch war, wurde ich beim Supermarkt um die Ecke gleich eines besseren belehrt, dort kostete das Kilo gleich 7,99 Euro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sie ist da</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/sie_ist_da_mavic/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2017 17:52:46 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/sie_ist_da_mavic/</guid>
      <description>Seit der Vorstellung der DJI Mavic Pro im September 2016 war ich, wie wahrscheinlich viele andere auch, begeistert von der Konzept einer faltbaren, reisetauglichen Drohne. Es gab zwar schon lange gute Modelle, diese hatten aber Maße, die waren einfach nichts für einen Backpacking-Urlaub. Somit Bestand das Equipment der letzten Jahre &amp;ldquo;nur&amp;rdquo; aus Travelzoom-Cam und GoPro. Die Mavic sollte dem nun die Krone aufsetzen: tolle Landschaftsaufnahmen aus Perspektiven, die vorher nicht möglich waren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Erster Post und wo ist Wordpress</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/erster_post/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jan 2017 20:59:17 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/erster_post/</guid>
      <description>Der erste Post ist eigentlich kein erster Post. Über die Jahre hinweg habe ich immer wieder mal gebloggt. Zuerst noch regelmäßig mit Wordpress, dann aufgrund des Administrationsaufwands (ständig Updates einspielen) habe ich dann den Umzug auf Blogger gewagt und nur selten etwas geschrieben. Irgendwo dazwischen lag der Versuch aktiv auf Google+ zu sein, was leider auch im Sande verlaufen ist.
Nun starte ich einen neuen Versuch mit metalsmith, da mich die Technik reizt und augenscheinlich ein geringerer Administrationsbedarf besteht (bestehen könnte).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Markdown Cheatsheet</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/markdown_cheatsheet/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2017 20:59:17 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/markdown_cheatsheet/</guid>
      <description>Based on Markdown Cheatsheet.
This is intended as a quick reference and showcase. For more complete info, see John Gruber&amp;rsquo;s original spec and the Github-flavored Markdown info page.
Note that there is also a Cheatsheet specific to Markdown Here if that&amp;rsquo;s what you&amp;rsquo;re looking for. You can also check out more Markdown tools.
Table of Contents Headers
Emphasis
Lists
Links
Images
Code and Syntax Highlighting
Tables
Blockquotes
Inline HTML</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>