<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on ChaosBlog</title>
    <link>https://blog.networkchallenge.de/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on ChaosBlog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <copyright>Copyright © ChaosBlog 2018</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 27 May 2018 14:52:00 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.networkchallenge.de/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Moto G6 - ein kurzer (Foto-) Erfahrungsbericht</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/moto_g6/</link>
      <pubDate>Sun, 27 May 2018 14:52:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/moto_g6/</guid>
      <description>Nach über einem Jahr mit meinem Motorola G5 Plus, welches ich schon (erfolgreich) an mehrere Verwandte und Bekannte empfohlen habe, habe ich auf den Erscheinungstermin des Moto G6 in der Special Edition bei Amazon gewartet. Special Edition deshalb, weil die Version mit 4 GB RAM und 64 GB Speicher exklusiv bei Amazon verkauft wird, und das für nur 40 Euro mehr.
Nüchtern betrachtet muss ich zugeben, dass keines der Features für ein Upgrade sprechen würde, aber im Vergleich zu den Verschlimmbesserungen beim G5s Plus (Phablet-Size) sind diesmal wirklich einige Verbesserungen vorzufinden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hugo auf einem Android Tablet</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/hugo_on_android/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 13:18:51 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/hugo_on_android/</guid>
      <description>Gerade beginnt Woche 3 in Sri Lanka und während wir auf unseren Fahrer warten habe ich 2 Stunden Zeit zum Basteln. Durch Zufall bin ich gestern auf die Android-App termux gestoßen. Damit bekommt man eine minimale Linuxinstallation auf sein Gerät und kann Pakete mittels apt nachinstallieren.
Zuerst installiert man mit apt install wget das vollständige wget-Paket (default ist nur eine abgespeckte Busybox-Version), dann lädt man sich das Linux ARM Paket von Hugo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Automatische Docker-Mounts in Windows</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/automatische-docker-mounts-win/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Feb 2017 09:22:51 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/automatische-docker-mounts-win/</guid>
      <description>Standardmäßig wird bei der Installation der Docker Toolbox die freie Virtualisierungssoftware VirtualBox installiert. Um nun im Docker-Container auf Dateien des Windows-Hosts zuzugreifen, wird standardmäßig der Pfad /c/Users im Gastsystem gemountet. Dies ist aber nicht optimal, da man als Windows-Nutzer oft mit Leerzeichen in Pfaden geplagt ist und auch sonst eher z.B. mit einem anderen Arbeitsverzeichnis z.B. c:\dev arbeitet.
Damit dies nun bei jedem Start der Docker-Machine verfügbar ist, müssen ein paar manuelle Handgriffe getätigt werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Von oben im Südraum von Leipzig</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/suedraum_leipzig_von_oben/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 18:18:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/suedraum_leipzig_von_oben/</guid>
      <description>Das zweite Wochenende ist mit der DJI Mavic Pro verbracht. Ich habe immer noch nicht wirklich alle Details der Mavic ausprobieren können. Dafür sind es zu viele Optionen und zu wenig Zeit. Eins ist für mich aber ein Fakt: die Kamera liefert ein Spitzenergebnis.
Wir haben wieder super Wetter gehabt (zumindest am Samstag). Der erste Versuch an der Westseite des Zwenkauer Sees ans Wasser ranzukommen ist leider gescheitert. Die Mavic kam zwar ran, aber die Fotos waren jetzt nicht so besonders.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Zucchini-Preise</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/zucchini_preise_im_winter_2017/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2017 17:00:49 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/zucchini_preise_im_winter_2017/</guid>
      <description>Mir ist schon letzte Woche im Discounter aufgefallen, dass die Zucchini-Preise unerwartet hoch sind. Dabei habe ich mich gefragt, wie es dazu kommt. Schließlich kostet Fleisch ja weiterhin unverschämt wenig. Und für 5,99 Euro pro Kilo Zucchini bekommt man wahrscheinlich 3 Kilo Hack. Wenn ich dachte, dass der Preis im Discounter schon hoch war, wurde ich beim Supermarkt um die Ecke gleich eines besseren belehrt, dort kostete das Kilo gleich 7,99 Euro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sie ist da</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/sie_ist_da_mavic/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2017 17:52:46 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/sie_ist_da_mavic/</guid>
      <description>Seit der Vorstellung der DJI Mavic Pro im September 2016 war ich, wie wahrscheinlich viele andere auch, begeistert von der Konzept einer faltbaren, reisetauglichen Drohne. Es gab zwar schon lange gute Modelle, diese hatten aber Maße, die waren einfach nichts für einen Backpacking-Urlaub. Somit Bestand das Equipment der letzten Jahre &amp;ldquo;nur&amp;rdquo; aus Travelzoom-Cam und GoPro. Die Mavic sollte dem nun die Krone aufsetzen: tolle Landschaftsaufnahmen aus Perspektiven, die vorher nicht möglich waren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Erster Post und wo ist Wordpress</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/erster_post/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jan 2017 20:59:17 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/erster_post/</guid>
      <description>Der erste Post ist eigentlich kein erster Post. Über die Jahre hinweg habe ich immer wieder mal gebloggt. Zuerst noch regelmäßig mit Wordpress, dann aufgrund des Administrationsaufwands (ständig Updates einspielen) habe ich dann den Umzug auf Blogger gewagt und nur selten etwas geschrieben. Irgendwo dazwischen lag der Versuch aktiv auf Google+ zu sein, was leider auch im Sande verlaufen ist.
Nun starte ich einen neuen Versuch mit metalsmith, da mich die Technik reizt und augenscheinlich ein geringerer Administrationsbedarf besteht (bestehen könnte).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Markdown Cheatsheet</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/markdown_cheatsheet/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2017 20:59:17 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/markdown_cheatsheet/</guid>
      <description>Based on Markdown Cheatsheet.
This is intended as a quick reference and showcase. For more complete info, see John Gruber&amp;rsquo;s original spec and the Github-flavored Markdown info page.
Note that there is also a Cheatsheet specific to Markdown Here if that&amp;rsquo;s what you&amp;rsquo;re looking for. You can also check out more Markdown tools.
Table of Contents Headers
Emphasis
Lists
Links
Images
Code and Syntax Highlighting
Tables
Blockquotes
Inline HTML</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>