<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Neuseeland on ChaosBlog</title>
    <link>https://blog.networkchallenge.de/tags/neuseeland/</link>
    <description>Recent content in Neuseeland on ChaosBlog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <copyright>Copyright © ChaosBlog 2018</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 13 Apr 2019 19:00:00 +1200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.networkchallenge.de/tags/neuseeland/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Wanaka, Neuseeland</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-wanaka-neuseeland/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Apr 2019 19:00:00 +1200</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-wanaka-neuseeland/</guid>
      <description>Nach der letzten gepressten Zusammenfassung der letzten sieben Tage möchte ich diesmal einen eigenen Beitrag verfassen, obwohl dieser nur einen Tag abdeckt. Insgesamt haben wir bei schönstem Wetter so viele Fotos gemacht, dass es einen eigenen Artikel rechtfertigt.
Von unserem Schlafplatz in Lowburn ging es knapp 50 km weiter in Richtung Nordwesten, nach Wanaka. Auf dem Weg zum Mount Cook Nationalpark ist dies eigentlich ein Umweg. Katrin hatte aber gelesen, dass die Gegend schön zum Wandern sein soll.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Von Te Anau mit Umweg nach Queenstown</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-richtung-queenstown/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2019 17:18:16 +1200</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-richtung-queenstown/</guid>
      <description>Es ist immer schwierig das richtige Gleichgewicht zwischen Informationen und Bildern zu finden. Nach unseren Tagen in Milford Sound haben wir keine großen Unternehmungen durchgeführt und sind eigentlich ungetrieben weitergereist, daher gibt es hier eine Zusammenfassung. Wir wollten natürlich irgendwann in den Norden, was uns bei unserer Rundfahrt nur über Queenstown möglich war. Aufgrund der starken Unwetter vor unserem Besuch von Milford Sound hat es im Westen bei den beliebten Fox Gletscher und Franz Josef Gletscher eine Brücke der einzigen Straße weggespült.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Milford Sound, Neuseeland</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-milford-sound/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 09:12:11 +1200</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-milford-sound/</guid>
      <description>Nach unserer Übernachtung in Fortrose ging es über die Stadt Invercargill zunächst einmal ein wenig nach Norden. Da wir in Invercargill noch ein wenig einkaufen (Regenjacke und -hose) waren und auch unsere Vorräte wieder auffüllen mussten, kamen wir erst spät los, so dass wir nicht ganz so weit fahren konnten. Wir entschieden uns in Lumsden auf einem städtischen Freedom Campground zu übernachten. Diesen muss man auf alle Fälle empfehlen: große, saubere Toiletten, viel Platz, Abwasserstation und Frischwasser und zu guter Letzt ordentliches Vodafone-Netz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Catlins, Neuseeland</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-catlins-neuseeland/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2019 09:00:00 +1300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-catlins-neuseeland/</guid>
      <description>Von unserem längeren Aufenthalt in der Gegend von Dunedin ging es immer weiter in Richtung der Catlins, laut Wikipedia einer mit 1200 Bewohnern extrem dünn besiedelten Gegend. Dafür soll die Küste atemberaubend sein. Ob die Catlins eine Reise wert sind?
Die erste größere Attraktion auf der Liste für die Catlins ist der Nugget Point, wo ein Leuchtturm vor ein paar Felsenbrocken (Nuggets) steht. Der Leuchtturm war jetzt nicht der Rede wert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Ostküste südlich von Christchurch</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-neuseeland-suedinsel-ostseite/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2019 13:33:54 +1300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-neuseeland-suedinsel-ostseite/</guid>
      <description>Knapp zwei Wochen ohne einen Reisebericht. Im Hintergrund habe ich ein paar technische Änderungen am Blog gemacht. Insgesamt machte es auch nicht so viel Sinn, nach jedem Zwischenstopp etwas zu schreiben, da wir das alles hier auf der Südinsel etwas entspannter angehen.
Nach unserer Rückfahrt nach Auckland ging es am Abend mit dem Flugzeug und Air New Zealand nach Christchurch. Dabei konnten wir einen wunderbaren Sonnenuntergang über den Wolken sehen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Über den Osten zurück nach Auckland</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-ueber-osten-nach-auckland/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2019 16:16:15 +1300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-ueber-osten-nach-auckland/</guid>
      <description>Da wir so viel wie möglich von der Nordinsel sehen wollten ging es von New Plymouth entlang einer südlichen Route über Palmerston Nord nach Napier an der Ostküste. Die über 400 Kilometer lange Fahrt dauerte mehr als 6 Stunden und wir kamen erst gegen Abend in Napier an. Diesmal hatten wir ein kleines Airbnb-Zimmer für 45€ bei einer älteren Dame in einem Vorort von Napier. Zum Abendessen holten wir uns Salat, Oliven, Aufstriche, Brot und Wein und machten ein Picknick im nahegelegenen Park.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Westküste der Nordinsel von Neuseeland</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-westkueste-nordinsel-nz/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 14:41:46 +1300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-westkueste-nordinsel-nz/</guid>
      <description>Nach dem Besuch von Mittelerde hatten wir überlegt noch weiter südlich an den Lake Taupo zu fahren, allerdigs fanden wir nur relativ teure Unterkünfte und wir fragten uns auch, ob wir noch einen weiteren See sehen wollten, wenn Neuseeland doch so schöne Küsten vorzuweisen hat. Daher entschieden wir uns doch spontan, an die Westküste zu fahren. Das Ziel war Raglan, westlich von Hamilton, welches für seine tollen Surfstrände bekannt ist.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rotorua und Matamata, Neuseeland</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-rotorua-matamata/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2019 12:55:08 +1300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-rotorua-matamata/</guid>
      <description>Am mittlerweile 120. Tag fuhren wir von den heißen Quellen der Coromandel-Halbinsel südlich in Richtung Rotorua. Hier hatten wir drei Nächte eingeplant und planten am Ankunftstag gleich die weiteren zwei Tage. So planten wir für den darauffolgenden Tag den Besuch im naheliegenden Mittelerde.
Das Auenland - Hobbiton Movie Set Bei einem Besuch von Neuseeland kommt man nicht um das Thema Herr der Ringe oder Der Hobbit herum. Der bekannteste Drehort dürfte wohl Hobbingen, im Englischen Hobbiton, sein.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thames-Coromandel-District, Neuseeland</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-thames-coromandel/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2019 13:35:49 +1300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-thames-coromandel/</guid>
      <description>Von Auckland aus fuhren wir die komplette Küstenstraße entlang des Firth of Thames. Entlang der teilweise größeren oder kleineren Straßen schlängelten wir uns der Küste entlang und hatten wunderbare Ausblicke auf grüne Hügel und türkises Meer.
  Entlang der Küstenstraße      Landschaften wie aus einem Prospekt      Gesteinsformationen entlang der Küste    Wir hatten ein kleines, schönes Apartment und einer riesigen Terrasse in Whitianga.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Far North District, Neuseeland</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-far-north-district/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Mar 2019 14:16:03 +1300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-far-north-district/</guid>
      <description>Unser Flug von Buenos Aires nach Auckland war einer der angenehmsten Langstreckenflüge überhaupt. Air New Zealand hatte echt einen tollen Service, einhergehend mit wirklich sehr guter Verpflegung. Hier gab es auch (mehrere) wunderbare, würzig-scharfe Tomatensäfte (eigentlich ein Bloody Mary ohne Alkohol). Auch konnte man bei dem Nachtflug wunderbar in der Boeing 777 schlafen, obwohl ich doch eher ein A380-Fan bin. Nachdem wir also Freitagabend losgeflogen und Sonntag früh gelandet sind, holten wir unseren Mietwagen am Flughafen Auckland ab, um drei Wochen die Nordinsel erkunden zu können.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>