<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cusco on ChaosBlog</title>
    <link>https://blog.networkchallenge.de/tags/cusco/</link>
    <description>Recent content in Cusco on ChaosBlog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <copyright>Copyright © ChaosBlog 2018</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Dec 2018 22:16:26 -0400</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.networkchallenge.de/tags/cusco/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Ruinen um Cusco Teil 1</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-cusco-tour-1/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Dec 2018 22:16:26 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-cusco-tour-1/</guid>
      <description>Für diese Tagestour verabredeten wir uns mit unserem persönlichen Taxifahrer Ricardo für eine Tagestour an Tag 38 unserer Weltreise um 10 Uhr. Für die gesamte Fahrt, in Summe keine 20km, verlangte Ricardo 60 Soles, also 15€. Allerdings mit ruhigem Anschauen dauerte unsere Ausfahrt insgesamt knapp 6 Stunden, wobei wir davon 90 Minuten mit Ricardo Mittagessen waren und er von uns eingeladen wurde.
Kurz vor 10 Uhr holten wir noch unsere Cusco Touristic Tickets im Ticketbüro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cusco, Peru</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-cusco/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Dec 2018 17:00:00 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-cusco/</guid>
      <description>Sage und schreibe 17 Nächte verbrachten wir in Cusco. Allerdings muss man ein klein wenig relativieren, denn davon verbrachten wir eine Nacht auswärts, während unserer Tour zum Machu Picchu. Generell hatten wir davon zu dritt mit Thomas nur vier Tage. Nach dem Stress mit ständigem Aufstehen von 6 Uhr und der Weiterfahrt am nächsten Tag wollten wir uns noch ein paar mehr Tage Entschleunigung gönnen. Mit dem Ergebnis, dass wir nach unserer AirBnB-Wohnung noch eine weitere Unterkunft per booking.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>500km durch die Anden nach Cusco</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-fahrt-nach-cusco/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Dec 2018 14:00:13 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-fahrt-nach-cusco/</guid>
      <description>Der 28. Tag der Weltreise begann wieder sehr früh. Unser Bus ging ab 6 Uhr weiter in Richtung Cusco. Arequipa ist von großen Bergen und direkt einem Vulkan umgeben. Aus der Stadt heraus ging es also direkt in die Berge, direkt durch die Vororte, die interessant, aber sicher nicht schön anzuschauen sind.
Die Straße durch die Berge führte uns entlang steiler Abhänge, aber grundsätzlich waren die Straßen alle in einem so guten Zustand, dass man nur bedingt Angst haben musste.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>