<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cusco on ChaosBlog</title>
    <link>https://blog.networkchallenge.de/tags/cusco/</link>
    <description>Recent content in Cusco on ChaosBlog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <copyright>Copyright © ChaosBlog 2018</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 22 Dec 2018 09:50:00 -0400</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.networkchallenge.de/tags/cusco/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Ruinen und Sehenswürdigkeiten um Cusco Teil 3</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-cusco-tour-3/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Dec 2018 09:50:00 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-cusco-tour-3/</guid>
      <description>Unser Taxifahrer Ricardo holte uns an Tag 41 schon um 8 Uhr ab. Diesmal sollte es in den Nordwesten von Cusco gehen. Eigentlich ist das die Richtung vom Machu Picchu. Reist man zum Machu Picchu nicht mit der Bahn, dann kann man sicher eine der Sehenswürdigkeiten auch mit in seine Anfahrt oder Rückfahrt mit einbauen. Wir fanden es aber so wieder sehr komfortabel, nur einen Dreivierteltag mit Sightseeing beschäftigt zu sein.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ruinen um Cusco Teil 2</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-cusco-tour-2/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Dec 2018 13:57:31 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-cusco-tour-2/</guid>
      <description>Am 40. Tag unserer Weltreise ging es etwas weiter weg östlich von Cusco. Trotz der nur 23km bis zur Ruine Tipón dauerte die Fahrt über eine Stunde. Wir hatten wieder das Glück, dass unser privater Fahrer Ricardo wieder Zeit für uns hatte. Aufgrund der Entfernung sollte die Fahrt 80 Soles (20€) kosten.
Tipón Um zu Tipón zu gelangen, muss man erst einmal vom Fuß des Berges eine kurvige Straße nach oben fahren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ruinen um Cusco Teil 1</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-cusco-tour-1/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Dec 2018 22:16:26 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-cusco-tour-1/</guid>
      <description>Für diese Tagestour verabredeten wir uns mit unserem persönlichen Taxifahrer Ricardo für eine Tagestour an Tag 38 unserer Weltreise um 10 Uhr. Für die gesamte Fahrt, in Summe keine 20km, verlangte Ricardo 60 Soles, also 15€. Allerdings mit ruhigem Anschauen dauerte unsere Ausfahrt insgesamt knapp 6 Stunden, wobei wir davon 90 Minuten mit Ricardo Mittagessen waren und er von uns eingeladen wurde.
Kurz vor 10 Uhr holten wir noch unsere Cusco Touristic Tickets im Ticketbüro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cusco, Peru</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-cusco/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Dec 2018 17:00:00 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-cusco/</guid>
      <description>Sage und schreibe 17 Nächte verbrachten wir in Cusco. Allerdings muss man ein klein wenig relativieren, denn davon verbrachten wir eine Nacht auswärts, während unserer Tour zum Machu Picchu. Generell hatten wir davon zu dritt mit Thomas nur vier Tage. Nach dem Stress mit ständigem Aufstehen von 6 Uhr und der Weiterfahrt am nächsten Tag wollten wir uns noch ein paar mehr Tage Entschleunigung gönnen. Mit dem Ergebnis, dass wir nach unserer AirBnB-Wohnung noch eine weitere Unterkunft per booking.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>500km durch die Anden nach Cusco</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-fahrt-nach-cusco/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Dec 2018 14:00:13 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-fahrt-nach-cusco/</guid>
      <description>Der 28. Tag der Weltreise begann wieder sehr früh. Unser Bus ging ab 6 Uhr weiter in Richtung Cusco. Arequipa ist von großen Bergen und direkt einem Vulkan umgeben. Aus der Stadt heraus ging es also direkt in die Berge, direkt durch die Vororte, die interessant, aber sicher nicht schön anzuschauen sind.
Die Straße durch die Berge führte uns entlang steiler Abhänge, aber grundsätzlich waren die Straßen alle in einem so guten Zustand, dass man nur bedingt Angst haben musste.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>