<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Rtw on ChaosBlog</title>
    <link>https://blog.networkchallenge.de/tags/rtw/</link>
    <description>Recent content in Rtw on ChaosBlog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <copyright>Copyright © ChaosBlog 2018</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Nov 2018 02:50:08 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.networkchallenge.de/tags/rtw/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Mit dem Auto nach Santa Catalina</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-auto-nach-santa-catalina/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Nov 2018 02:50:08 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-auto-nach-santa-catalina/</guid>
      <description>Der fünfte Tag sollte wieder ein Reisetag werden. Ziel war Santa Catalina in der Region Veraguas im Südwesten Panamas. Mit dem Auto war die Reisezeit von Panama City mit ca. 5h 30m angegeben. Kurz nach Panama City war noch der Panama-Kanal auf der Agenda.
Mietwagen Nachdem wir insgesamt einen Tag in Panama durch unsere Verspätung verloren hatten, versuchten wir am Tag 4 spontan unseren Weiterflug nach Ecuador um einen Tag zu verschieben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Panama City</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-panama-city/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Nov 2018 06:36:56 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-panama-city/</guid>
      <description>Tag 3 und 4 sind nun vergangen und wir haben uns Panama City angeschaut. Dabei haben wir die sogenannte grüne Lunge der Stadt besucht, etwas im größten Shopping Center Amerikas gegessen, der Altstadt einen Besuch abgestattet und viel Ceviche gegessen.
Parque Natural Metropolitano Der Park wird als grüne Lunge der Stadt bezeichnet und ist das einzige Naturschutzgebiet der Stadt. Hier kann man die typische Flora und Fauna bewundert, vorrangig aber Vögel und Schmetterlinge und mit etwas Glück das ein oder andere Faultier und Schildkröten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weltreise - Tag 1</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-day-001/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Oct 2018 14:55:15 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-day-001/</guid>
      <description>Tag 1 fing ohne Erhohlungsschlaf an, da wir die Wohnung noch für unsere Untermieter fertig gemacht haben. Trotz des Stresses lief eigentlich alles super: wir waren pünktlich (fix und ) fertig und wurden pünktlich 06:30 Uhr von einer Freundin zum Flughafen chauffiert.
Auf dem Weg zum Flughafen zogen die ersten dunklen Wolken auf: eine SMS kündigte eine dreißigminütige Verspätung unseres Fliegers nach Frankfurt an. 30 Minuten bei 60 Minuten Umsteigezeit ist definitiv sportlich dachten wir uns, aber hatten die Hoffnung, dass das die Lufthansa schon hinbekommt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das passende Schuhwerk</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-schuhwerk/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Oct 2018 14:57:53 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-schuhwerk/</guid>
      <description>Barfuß um die Welt, das klingt nach einem super Motto. Dies klingt aber weit dramatischer, als es eigentlich ist. Allerdings hatte ich die Wahl: Bergstiefel mit 821 Gramm pro Fuß oder Wanderstiefel meiner Lieblingsbarfußschuhmarke Vivobarefoot mit minimal 511 Gramm.
Vergleicht man das mit dem sperrigen, unbequemen Bergstiefel, dann liegen da schon Welten dazwischen. Die Hanwag hatte ich damals für den Klettersteig gekauft und so robust sind sie nun auch.
Wenn man beide Schuhe vergleicht, wirken die Hanwag schon eher wie richtige Männerschuhe, ich will aber keinem in den Hintern treten &amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Reiseroute steht fest</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/reiseroute_steht/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Sep 2018 09:31:28 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/reiseroute_steht/</guid>
      <description>Nach wochenlangen Recherchen haben wir uns nun für eine Reiseroute entschieden. Der Weg führt uns direkt aus Leipzig über Frankfurt nach Panama. Da die meisten Flüge der Lufthansa nach Südamerika entweder über Panama City oder Bogota führen, haben wir uns entschieden, einfach noch einen Zwischenstopp in Panama einzulegen.
Nach Panama geht es weiter nach Guayaquil in Ecuador, da es nur von hier oder Quito Flüge auf die Galapagosinseln gibt. Das bedeutet für uns, dass wir nach ein paar Tagen Guayaquil direkt auf die Galapagosinseln weiterziehen, um dort die beiden Hauptinseln Santa Cruz und San Cristóbal zu besuchen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>