<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Melbourne on ChaosBlog</title>
    <link>https://blog.networkchallenge.de/tags/melbourne/</link>
    <description>Recent content in Melbourne on ChaosBlog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <copyright>Copyright © ChaosBlog 2021</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Jun 2019 10:50:03 +1000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.networkchallenge.de/tags/melbourne/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Von Melbourne nach Sydney - Teil 3</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-melbourne-sydney-teil-3/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2019 10:50:03 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-melbourne-sydney-teil-3/</guid>
      <description>Nach der Übernachtung auf dem Autobahnrastplatz begann der 216. Tag der Weltreise für unsere Verhältnisse recht früh, um 8 Uhr. Wir fuhren nach dem Aufstehen keine 30 Minuten weiter nach Huskisson an der Jervis Bay, wo wir uns eine Whale Watching Tour bei Jervis Bay Wild vorab ausgesucht haben und es 09:30 Uhr los gehen sollte. Vor Ort mussten wir allerdings feststellen, dass an dem Tag wegen der Gezeiten das erste Boot schon um 9 Uhr abgelegt hat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Von Melbourne nach Sydney - Teil 2</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-melbourne-sydney-teil-2/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2019 01:04:18 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-melbourne-sydney-teil-2/</guid>
      <description>Ursprünglich wollte ich die Reiseroute von Melbourne nach Sydney in zwei Teile aufteilen. Allerdings haben sich auf die zweite Woche mehr Fotos und Eindrücke verlagert, somit muss ich diese noch weiter unterteilen. Das größte Highlight der ersten 800 Kilometer, den Wilsons Prom National Park habe ich hoffentlich eindrücklich mit genügend Bildern belegt. Im zweiten Teil ging es in vier Tagen &amp;ldquo;nur&amp;rdquo; etwa 350 Kilometer weiter in Richtung Norden.
  350 km nach Norden    An Tag 8 nach Melbourne ging es von Eden nördlich bis zum Parkplatz des Camel Rock Beach.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Von Melbourne nach Sydney - Teil 1</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-melbourne-sydney-teil-1/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2019 18:22:36 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-melbourne-sydney-teil-1/</guid>
      <description>Nach unseren Tagen in Melbourne und der anschließenden freien Übernachtung kurz vor Phillip Island haben wir am Tag 1 nach Melbourne (oder der 205. Tag der Weltreise) noch einen kurzen Abstecher nach Phillip Island gemacht, um uns die Strände anzuschauen und unsere Vorräte aufzufrischen. Wir sind bis zum Shelley Beach fast am westlichsten Punkt der Insel gefahren. Kurz davor gibt es in Phillip Island Nature Parks zum Sonnenuntergang eine weitere (kostenpflichtige) Möglichkeit, Pinguine zu sehen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Melbourne, Australien</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-melbourne/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2019 14:53:51 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-melbourne/</guid>
      <description>Übernachtung im Holidaypark Nach unserem letzten Strandtag ging es noch am Nachmittag nach Melbourne. Erst kurz nach Sonnenuntergang kamen wir an unserem Holidaypark. Dieser war von der Lage her optimal, da direkt vor der Tür der Bus in die Innenstadt fuhr. Knapp 50 Dollar wollte man für eine Nacht von uns, zum Glück gab es mit der G&amp;rsquo;Day-Mitgliedskarte noch 10% Rabatt. Leider war der Park alternativlos, alle anderen Optionen zu weit weg und ohne Busanbindung.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>