<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>South Australia on ChaosBlog</title>
    <link>https://blog.networkchallenge.de/tags/south-australia/</link>
    <description>Recent content in South Australia on ChaosBlog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <copyright>Copyright © ChaosBlog 2018</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 14 May 2019 01:00:00 +1000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.networkchallenge.de/tags/south-australia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Richtung Warrnambool, Australien</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-richtung-warrnambool/</link>
      <pubDate>Tue, 14 May 2019 01:00:00 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-richtung-warrnambool/</guid>
      <description>Nach den tollen Tagen auf Kangaroo Island ging es nun wieder auf dem Festland grob in die Richtung der Great Ocean Road. Da wir versuchen, soweit wie möglich an der Küstenlinie entlang zu fahren, gab es nicht so viele Alternativen für die Route. Das grobe Ziel war Warrnambool, im nächsten Bundesstaat gelegen. Insgesamt haben wir ungefähr 750 Kilometer in sieben Tagen zurückgelegt, um Warrnambool zu erreichen.
  Reiseroute nach Warrnambool    Als wir die Fähre in Cape Jervis verlassen haben, war das erste Ziel die nächste größere Stadt Victor Harbor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kangaroo Island, Australien</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-kangaroo-island/</link>
      <pubDate>Wed, 08 May 2019 18:20:42 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-kangaroo-island/</guid>
      <description>Als erste große Station hatten wir Kangaroo Island eingeplant. Ich weiß gar nicht, wie wir konkret auf Kangaroo Island gekommen sind. Beim Recherchieren kann man immer wieder lesen, dass die Insel eine stark unterschätzte Destination ist. Laut allen Infos sollte sich auf der Insel alles finden lassen, was man braucht: Koalas, Kängurus, Wallabies, viele bunte Vögel und mit Glück auch Pinguine.
Kangaroo Island muss mit einer Fähre angesteuert werden. Diese legt vom australischen Festland von Cape Jervis ab, etwa 100 Minuten südlich von Adelaide.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adelaide, Australien</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-adelaide/</link>
      <pubDate>Sat, 04 May 2019 16:45:11 +0930</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-adelaide/</guid>
      <description>Es ist schon wieder über eine Woche her, als wir am 22. April von Neuseeland aus nach Australien geflogen sind. Die Zeit rennt &amp;hellip; aber damit ich hier ein lückenloses Protokoll der Reise habe, werde ich auch ein paar Zeilen zu Adelaide schreiben.
Wir hatten zwei Nächte für Adelaide geplant, da unser nächster Campervan erst am 24. zu unserer Verfügung war. Wir hatten wenige Erwartungen an Adelaide. Nach Neuseeland wirkt Adelaide als Millionenmetropole um einiges stressiger.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>