<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Queensland on ChaosBlog</title>
    <link>https://blog.networkchallenge.de/tags/queensland/</link>
    <description>Recent content in Queensland on ChaosBlog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <copyright>Copyright © ChaosBlog 2018</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Jul 2019 19:37:53 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.networkchallenge.de/tags/queensland/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Brisbane, Australien</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-brisbane/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2019 19:37:53 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-brisbane/</guid>
      <description>Nach unseren schönen Tagen in Rainbow Beach und Fraser Island ging es nun um 9 Uhr nach Brisbane. Wir nahmen den direkten Weg und hielten nur für einen größeren Stopp am ausgeschilderten Aussichtspunkt Wild Horse Mountain, wo man vom Parkplatz aus gut 20 Minuten eine Forststraße nach oben marschieren musste. Dieser Aussichtspunkt wird auch zur Waldbrandbekämpfung genutzt und erlaubt einen Rundumblick über weite Teile der Umgebung.
Ausblick vom Wild Horse Mountain vor Brisbane  Hier rief ich auch zum x-ten Mal bei unserer geplanten Unterkunft Brisbane Holiday Village an, da ich endlich eine Bestätigung bekommen wollte, dass wir hier eine kostenlose Nacht im Rahmen des G&amp;rsquo;Day Bonusprogramms erhalten können.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rainbow Beach und Fraser Island</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-rainbow-beach-fraser-island/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2019 14:05:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-rainbow-beach-fraser-island/</guid>
      <description>Von Byron Bay nach Rainbow Beach Nach unserem Zwischenstopp in Byron Bay ging es weiter nach Norden, natürlich die Küste entlang 😎
Etwa 40 Kilometer nördlich von Byron Bay stoppten wir am Pottsville Beach, da wir einfach nur ein Foto des langen Sandstrands machen wollten. Dort angekommen sahen wir direkt 100 Meter vor der Küste mindestens einen Wal, der fröhlich immer wieder aus dem Wasser sprang. Da er zwischenzeitlich immer wieder mal einige Minuten unter Wasser war, habe ich das mal zusammengeschnitten:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>