<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Reisen on ChaosBlog</title>
    <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/</link>
    <description>Recent content in Reisen on ChaosBlog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <copyright>Copyright © ChaosBlog 2018</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 28 Apr 2019 15:00:00 +0930</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.networkchallenge.de/reise/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Singapur</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-singapur/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2019 23:11:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-singapur/</guid>
      <description>Im ersten Entwurf dieses Beitrags war das Flugerlebnis mit Singapore Airlines die Einleitung, dies habe ich jetzt in einem eigenen Beitrag.
Tag 1: Vom Flughafen ins Hotel Wir kamen gegen 6 Uhr Morgens in Singapur an und hatten somit noch einige Stunden bis zum Checkin zu überbrücken. Der Changi Airport und in dem Fall Terminal 3 hat aber in der Nähe der Gepäckausgabe wunderbar bequeme Sitzgelegenheiten, wo wir den Vormittag verbrachten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mit Singapore Airlines nach Singapur</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-brisbane-singapur-premium-economy/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2019 23:04:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-brisbane-singapur-premium-economy/</guid>
      <description>Unser Flug von Brisbane nach Singapur stand von Beginn an nicht unter einem besonders guten Stern. Wir hatten mit, unserer Meinung nach, genügend Vorlauf unseren Flug im Mai in Mallacoota um 10 Tage nach hinten auf den 26. Juni geschoben. Leider war Lufthansa nicht in der Lage uns Plätze in unserer Premium Economy Class auf dem Flug von Singapore Airlines zu buchen. Die notwendige Buchungsklasse war von Singapore Airlines einfach &amp;ldquo;so kurzfristig&amp;rdquo; nicht zur Verfügung gestellt worden, somit waren wir für Economy gebucht und standen auf der Warteliste für Premium Economy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brisbane, Australien</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-brisbane/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2019 19:37:53 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-brisbane/</guid>
      <description>Nach unseren schönen Tagen in Rainbow Beach und Fraser Island ging es nun um 9 Uhr nach Brisbane. Wir nahmen den direkten Weg und hielten nur für einen größeren Stopp am ausgeschilderten Aussichtspunkt Wild Horse Mountain, wo man vom Parkplatz aus gut 20 Minuten eine Forststraße nach oben marschieren musste. Dieser Aussichtspunkt wird auch zur Waldbrandbekämpfung genutzt und erlaubt einen Rundumblick über weite Teile der Umgebung.
Ausblick vom Wild Horse Mountain vor Brisbane  Hier rief ich auch zum x-ten Mal bei unserer geplanten Unterkunft Brisbane Holiday Village an, da ich endlich eine Bestätigung bekommen wollte, dass wir hier eine kostenlose Nacht im Rahmen des G&amp;rsquo;Day Bonusprogramms erhalten können.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rainbow Beach und Fraser Island</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-rainbow-beach-fraser-island/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2019 14:05:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-rainbow-beach-fraser-island/</guid>
      <description>Von Byron Bay nach Rainbow Beach Nach unserem Zwischenstopp in Byron Bay ging es weiter nach Norden, natürlich die Küste entlang 😎
Etwa 40 Kilometer nördlich von Byron Bay stoppten wir am Pottsville Beach, da wir einfach nur ein Foto des langen Sandstrands machen wollten. Dort angekommen sahen wir direkt 100 Meter vor der Küste mindestens einen Wal, der fröhlich immer wieder aus dem Wasser sprang. Da er zwischenzeitlich immer wieder mal einige Minuten unter Wasser war, habe ich das mal zusammengeschnitten:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Von Sydney nach Byron Bay</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-sydney-nach-byron-bay/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2019 21:59:37 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-sydney-nach-byron-bay/</guid>
      <description>Der Weg nach Brisbane ist lang und von vielen Surfstränden geprägt. Das bekannsteste Ziel dazwischen ist Byron Bay. Nach unserem Aufenthalt in Sydney ging es zunächst entlang der Pazifikküste durch die Vororte von Sydney. Ein bekannter, auch über die Fähre erreichbarer Ort ist Manly. Der Manly Beach ist auch als sehr gutes Surfrevier bekannt und in der Tat waren dort viele gleichmäßige Wellen und viele Surfer im Wasser. Ich fand den Strand sogar eindrucksvoller und mit der Promenade ansehnlicher als Bondi Beach.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sydney, Australien</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-sydney/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2019 18:29:23 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-sydney/</guid>
      <description>Nach unserer Anfahrt aus dem Süden übernachteten wir drei Nächte im Sheralee Tourist Caravan Park, der die kürzteste Transportzeit ins Zentrum hat. Es sind etwa 1,5 Kilometer zu Fuß bis zur Station Rockdale der Regionalbahn. Von hier geht es dann mit dem Zug etwa 25 Minuten bis ins Zentrum.
Am ersten Abend gingen wir noch etwas beim Vietnamesen im Pho Saigon Essen. Unser erster Stopp am nächsten Morgen war im Zentrum das Dare Café mit leckeren vegetarischen Gerichten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Von Melbourne nach Sydney - Teil 3</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-melbourne-sydney-teil-3/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2019 10:50:03 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-melbourne-sydney-teil-3/</guid>
      <description>Nach der Übernachtung auf dem Autobahnrastplatz begann der 216. Tag der Weltreise für unsere Verhältnisse recht früh, um 8 Uhr. Wir fuhren nach dem Aufstehen keine 30 Minuten weiter nach Huskisson an der Jervis Bay, wo wir uns eine Whale Watching Tour bei Jervis Bay Wild vorab ausgesucht haben und es 09:30 Uhr los gehen sollte. Vor Ort mussten wir allerdings feststellen, dass an dem Tag wegen der Gezeiten das erste Boot schon um 9 Uhr abgelegt hat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Von Melbourne nach Sydney - Teil 2</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-melbourne-sydney-teil-2/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2019 01:04:18 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-melbourne-sydney-teil-2/</guid>
      <description>Ursprünglich wollte ich die Reiseroute von Melbourne nach Sydney in zwei Teile aufteilen. Allerdings haben sich auf die zweite Woche mehr Fotos und Eindrücke verlagert, somit muss ich diese noch weiter unterteilen. Das größte Highlight der ersten 800 Kilometer, den Wilsons Prom National Park habe ich hoffentlich eindrücklich mit genügend Bildern belegt. Im zweiten Teil ging es in vier Tagen &amp;ldquo;nur&amp;rdquo; etwa 350 Kilometer weiter in Richtung Norden.
  350 km nach Norden    An Tag 8 nach Melbourne ging es von Eden nördlich bis zum Parkplatz des Camel Rock Beach.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Von Melbourne nach Sydney - Teil 1</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-melbourne-sydney-teil-1/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2019 18:22:36 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-melbourne-sydney-teil-1/</guid>
      <description>Nach unseren Tagen in Melbourne und der anschließenden freien Übernachtung kurz vor Phillip Island haben wir am Tag 1 nach Melbourne (oder der 205. Tag der Weltreise) noch einen kurzen Abstecher nach Phillip Island gemacht, um uns die Strände anzuschauen und unsere Vorräte aufzufrischen. Wir sind bis zum Shelley Beach fast am westlichsten Punkt der Insel gefahren. Kurz davor gibt es in Phillip Island Nature Parks zum Sonnenuntergang eine weitere (kostenpflichtige) Möglichkeit, Pinguine zu sehen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Melbourne, Australien</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-melbourne/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2019 14:53:51 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-melbourne/</guid>
      <description>Übernachtung im Holidaypark Nach unserem letzten Strandtag ging es noch am Nachmittag nach Melbourne. Erst kurz nach Sonnenuntergang kamen wir an unserem Holidaypark. Dieser war von der Lage her optimal, da direkt vor der Tür der Bus in die Innenstadt fuhr. Knapp 50 Dollar wollte man für eine Nacht von uns, zum Glück gab es mit der G&amp;rsquo;Day-Mitgliedskarte noch 10% Rabatt. Leider war der Park alternativlos, alle anderen Optionen zu weit weg und ohne Busanbindung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Great Ocean Road, Australien</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-great-ocean-road/</link>
      <pubDate>Mon, 27 May 2019 21:00:00 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-great-ocean-road/</guid>
      <description>Nach der abwechslungsreichen Tierwelt in den Grampians ging es nun weiter in Richtung der Great Ocean Road. Diese beginnt etwas östlich von Warrnambool in Allansford. Von hier an geht es dann in Richtung der Küste in Peterborough. Der erste Stopp war hier die Bay of Islands.
Blick auf die Bay of Islands  Die Steilküste an der Bay of Islands  Von hier ging es dann an der Küstenstraße entlang nach Osten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grampians, Australien</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-grampians/</link>
      <pubDate>Fri, 24 May 2019 20:45:56 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-grampians/</guid>
      <description>Nach unserer letzten Station in Warrnambool wollten wir uns eigentlich auf die Great Ocean Road begeben. Wir hatten aber zuvor schon von den Grampians gehört und auch in Warrnambool (im Kino) einen Aussie getroffen, der uns den Nationalpark wärmstens empfahl. So machten wir uns am 192. Tag der Weltreise auf dem Weg zu den ungefähr 160 Kilometern nördlich liegenden Grampians. Das Gebirge wurde nach Bergen in Schottland benannt, was definitiv für einen Besuch von Schottland sprechen würde, allerdings glaube ich, dass ich dort die vielen Tiere vermissen würde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Richtung Warrnambool, Australien</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-richtung-warrnambool/</link>
      <pubDate>Tue, 14 May 2019 01:00:00 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-richtung-warrnambool/</guid>
      <description>Nach den tollen Tagen auf Kangaroo Island ging es nun wieder auf dem Festland grob in die Richtung der Great Ocean Road. Da wir versuchen, soweit wie möglich an der Küstenlinie entlang zu fahren, gab es nicht so viele Alternativen für die Route. Das grobe Ziel war Warrnambool, im nächsten Bundesstaat gelegen. Insgesamt haben wir ungefähr 750 Kilometer in sieben Tagen zurückgelegt, um Warrnambool zu erreichen.
  Reiseroute nach Warrnambool    Als wir die Fähre in Cape Jervis verlassen haben, war das erste Ziel die nächste größere Stadt Victor Harbor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kangaroo Island, Australien</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-kangaroo-island/</link>
      <pubDate>Wed, 08 May 2019 18:20:42 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-kangaroo-island/</guid>
      <description>Als erste große Station hatten wir Kangaroo Island eingeplant. Ich weiß gar nicht, wie wir konkret auf Kangaroo Island gekommen sind. Beim Recherchieren kann man immer wieder lesen, dass die Insel eine stark unterschätzte Destination ist. Laut allen Infos sollte sich auf der Insel alles finden lassen, was man braucht: Koalas, Kängurus, Wallabies, viele bunte Vögel und mit Glück auch Pinguine.
Kangaroo Island muss mit einer Fähre angesteuert werden. Diese legt vom australischen Festland von Cape Jervis ab, etwa 100 Minuten südlich von Adelaide.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adelaide, Australien</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-adelaide/</link>
      <pubDate>Sat, 04 May 2019 16:45:11 +0930</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-adelaide/</guid>
      <description>Es ist schon wieder über eine Woche her, als wir am 22. April von Neuseeland aus nach Australien geflogen sind. Die Zeit rennt &amp;hellip; aber damit ich hier ein lückenloses Protokoll der Reise habe, werde ich auch ein paar Zeilen zu Adelaide schreiben.
Wir hatten zwei Nächte für Adelaide geplant, da unser nächster Campervan erst am 24. zu unserer Verfügung war. Wir hatten wenige Erwartungen an Adelaide. Nach Neuseeland wirkt Adelaide als Millionenmetropole um einiges stressiger.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Letzte Station Auckland, Neuseeland</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-letzte-station-auckland/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Apr 2019 12:48:10 +0930</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-letzte-station-auckland/</guid>
      <description>Nach der Rückgabe unseres Campervans ließen wir uns direkt wieder im Jucy Snooze Hotel absetzen, wo wir schon bei unserer Ankunft übernachteten. Nach dem eher anstrengenden Morgen entspannten wir so gut es ging im Hotelzimmer und hatten im Supermarkt nebenan noch ein paar Kleinigkeiten zu essen geholt. Da das Jucy tatsächlich wirklich gutes, kostenloses WLAN hat, konnten wir dann auch mit etwas Verspätung die 8. Staffel Game of Thrones einleiten, was dank Amazon&amp;rsquo;s Streamingmöglichkeiten problemlos auch aus Neuseeland ging.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Über Marlborough nach Christchurch, Neuseeland</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-marlborough-canterbury/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2019 12:20:00 +1200</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-marlborough-canterbury/</guid>
      <description>Mit den Tagen im Tasman District waren schon 5 Wochen unseres Roadtrips vorbei. Glücklicherweise war der Camper noch länger verfügbar, somit hatten wir noch ein paar Tage mehr, um zurück nach Christchurch zu kommen. Es ging weiter entlang der Tasman Bay bis sich die Straße wieder durch die herbstlichen Berge windete und man in Havelock entweder die enge Küstenstraße nach Picton fahren oder man den schnelleren Highway nehmen kann. Natürlich haben wir uns für die Küstenstraße entschieden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tasman District, Neuseeland</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-tasman-district-neuseeland/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Apr 2019 20:31:51 +1200</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-tasman-district-neuseeland/</guid>
      <description>Anreise von Westport Nach dem Strand und den Feierlichkeiten zu meinem Geburtstag in Westport haben wir uns am 165. Tag der Weltreise weiter auf in den Norden gemacht. Es ging entlang kurviger Straßen durch die Berge, wo wir bei tollem Wetter wieder für einige Fotos anhalten konnten.
Teilweise einspurige Straßen in die Felswand gepresst  Bunte Büsche vor grünen Hügeln  Nach über 200 langen Kilometern, erreichten wir Motueka, wo es einen der wenigen freien Stellplätze gab.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neuseelands Nordwestküste</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-nordwestkueste-neuseeland/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2019 16:00:00 +1200</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-nordwestkueste-neuseeland/</guid>
      <description>Nach der regnerischen Anreise ging es an der Küste entlang nach Norden. Ziel war die kleine Stadt Westport, da es hier den letzten freien Campingplatz in Strandnähe geben sollte, bevor es wieder auf dem Weg an die Nordspitze etwas ins Landesinnere gehen sollte. Wir fuhren insgesamt nur rund 120 Kilometer, brauchten dafür aber eine gefühlte Ewigkeit, da es immer wieder kleinere Regenschauer gab und sich die Straße die Küste entlangwindet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fahrt an die Nordwestküste</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-in-den-nordwesten/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2019 19:18:55 +1200</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-in-den-nordwesten/</guid>
      <description>Nach den schönen Eindrücken des Mount Cook National Park ging es einen langen Weg an die Nordwestküste. Wir hielten für einen kurzen Snack im Restaurant der High Country Salmon Lachsfarm.
Lachsessen in der Lachsfarm  Von hier ging es knapp 200 Kilometer durch das Landesinnere bis fast wieder an die Ostküste. Der Stopp für die Nacht war eine Wiese bei Mayfield. Nichts besonderes, dafür kostenlos. Auf dem Weg dahin hatten wir noch ein paar Zwischenstopps unter anderem am Lake Pukaki und am Lake Tekapo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mount Cook National Park, Neuseeland</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-mount-cook/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2019 16:00:00 +1200</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-mount-cook/</guid>
      <description>Nach der Wanderung am Vortag waren wir zeitlich gut unterwegs, um unseren Weg in Richtung Mount Cook National Park fortzusetzen. Die gesamte Fahrt dahin ließ immer wieder die Neuseeländischen Alpen im Hintergrund erscheinen. Mit Beginn des Lake Pukaki ging es los, dass nicht nur die Gewässer in Blau erstrahlten und aufgrund der Sonne und schneebedeckter Berge im Hintergrund super Fotomotive boten.
Panorama vom Lake Pukaki  Highway 80 zum Mount Cook National Park  Wir steuerten am frühen Nachmittag direkt den großen, kostenpflichtigen DOC-Campground White Horse Hill Campsite an.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wanaka, Neuseeland</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-wanaka-neuseeland/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Apr 2019 19:00:00 +1200</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-wanaka-neuseeland/</guid>
      <description>Nach der letzten gepressten Zusammenfassung der letzten sieben Tage möchte ich diesmal einen eigenen Beitrag verfassen, obwohl dieser nur einen Tag abdeckt. Insgesamt haben wir bei schönstem Wetter so viele Fotos gemacht, dass es einen eigenen Artikel rechtfertigt.
Von unserem Schlafplatz in Lowburn ging es knapp 50 km weiter in Richtung Nordwesten, nach Wanaka. Auf dem Weg zum Mount Cook Nationalpark ist dies eigentlich ein Umweg. Katrin hatte aber gelesen, dass die Gegend schön zum Wandern sein soll.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Von Te Anau mit Umweg nach Queenstown</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-richtung-queenstown/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2019 17:18:16 +1200</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-richtung-queenstown/</guid>
      <description>Es ist immer schwierig das richtige Gleichgewicht zwischen Informationen und Bildern zu finden. Nach unseren Tagen in Milford Sound haben wir keine großen Unternehmungen durchgeführt und sind eigentlich ungetrieben weitergereist, daher gibt es hier eine Zusammenfassung. Wir wollten natürlich irgendwann in den Norden, was uns bei unserer Rundfahrt nur über Queenstown möglich war. Aufgrund der starken Unwetter vor unserem Besuch von Milford Sound hat es im Westen bei den beliebten Fox Gletscher und Franz Josef Gletscher eine Brücke der einzigen Straße weggespült.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Milford Sound, Neuseeland</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-milford-sound/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 09:12:11 +1200</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-milford-sound/</guid>
      <description>Nach unserer Übernachtung in Fortrose ging es über die Stadt Invercargill zunächst einmal ein wenig nach Norden. Da wir in Invercargill noch ein wenig einkaufen (Regenjacke und -hose) waren und auch unsere Vorräte wieder auffüllen mussten, kamen wir erst spät los, so dass wir nicht ganz so weit fahren konnten. Wir entschieden uns in Lumsden auf einem städtischen Freedom Campground zu übernachten. Diesen muss man auf alle Fälle empfehlen: große, saubere Toiletten, viel Platz, Abwasserstation und Frischwasser und zu guter Letzt ordentliches Vodafone-Netz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Catlins, Neuseeland</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-catlins-neuseeland/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2019 09:00:00 +1300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-catlins-neuseeland/</guid>
      <description>Von unserem längeren Aufenthalt in der Gegend von Dunedin ging es immer weiter in Richtung der Catlins, laut Wikipedia einer mit 1200 Bewohnern extrem dünn besiedelten Gegend. Dafür soll die Küste atemberaubend sein. Ob die Catlins eine Reise wert sind?
Die erste größere Attraktion auf der Liste für die Catlins ist der Nugget Point, wo ein Leuchtturm vor ein paar Felsenbrocken (Nuggets) steht. Der Leuchtturm war jetzt nicht der Rede wert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Ostküste südlich von Christchurch</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-neuseeland-suedinsel-ostseite/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2019 13:33:54 +1300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-neuseeland-suedinsel-ostseite/</guid>
      <description>Knapp zwei Wochen ohne einen Reisebericht. Im Hintergrund habe ich ein paar technische Änderungen am Blog gemacht. Insgesamt machte es auch nicht so viel Sinn, nach jedem Zwischenstopp etwas zu schreiben, da wir das alles hier auf der Südinsel etwas entspannter angehen.
Nach unserer Rückfahrt nach Auckland ging es am Abend mit dem Flugzeug und Air New Zealand nach Christchurch. Dabei konnten wir einen wunderbaren Sonnenuntergang über den Wolken sehen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Über den Osten zurück nach Auckland</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-ueber-osten-nach-auckland/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2019 16:16:15 +1300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-ueber-osten-nach-auckland/</guid>
      <description>Da wir so viel wie möglich von der Nordinsel sehen wollten ging es von New Plymouth entlang einer südlichen Route über Palmerston Nord nach Napier an der Ostküste. Die über 400 Kilometer lange Fahrt dauerte mehr als 6 Stunden und wir kamen erst gegen Abend in Napier an. Diesmal hatten wir ein kleines Airbnb-Zimmer für 45€ bei einer älteren Dame in einem Vorort von Napier. Zum Abendessen holten wir uns Salat, Oliven, Aufstriche, Brot und Wein und machten ein Picknick im nahegelegenen Park.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Westküste der Nordinsel von Neuseeland</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-westkueste-nordinsel-nz/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 14:41:46 +1300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-westkueste-nordinsel-nz/</guid>
      <description>Nach dem Besuch von Mittelerde hatten wir überlegt noch weiter südlich an den Lake Taupo zu fahren, allerdigs fanden wir nur relativ teure Unterkünfte und wir fragten uns auch, ob wir noch einen weiteren See sehen wollten, wenn Neuseeland doch so schöne Küsten vorzuweisen hat. Daher entschieden wir uns doch spontan, an die Westküste zu fahren. Das Ziel war Raglan, westlich von Hamilton, welches für seine tollen Surfstrände bekannt ist.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rotorua und Matamata, Neuseeland</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-rotorua-matamata/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2019 12:55:08 +1300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-rotorua-matamata/</guid>
      <description>Am mittlerweile 120. Tag fuhren wir von den heißen Quellen der Coromandel-Halbinsel südlich in Richtung Rotorua. Hier hatten wir drei Nächte eingeplant und planten am Ankunftstag gleich die weiteren zwei Tage. So planten wir für den darauffolgenden Tag den Besuch im naheliegenden Mittelerde.
Das Auenland - Hobbiton Movie Set Bei einem Besuch von Neuseeland kommt man nicht um das Thema Herr der Ringe oder Der Hobbit herum. Der bekannteste Drehort dürfte wohl Hobbingen, im Englischen Hobbiton, sein.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thames-Coromandel-District, Neuseeland</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-thames-coromandel/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2019 13:35:49 +1300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-thames-coromandel/</guid>
      <description>Von Auckland aus fuhren wir die komplette Küstenstraße entlang des Firth of Thames. Entlang der teilweise größeren oder kleineren Straßen schlängelten wir uns der Küste entlang und hatten wunderbare Ausblicke auf grüne Hügel und türkises Meer.
Entlang der Küstenstraße  Landschaften wie aus einem Prospekt  Gesteinsformationen entlang der Küste  Wir hatten ein kleines, schönes Apartment und einer riesigen Terrasse in Whitianga. Von hier aus konnten wir zum bekannten Aussichtspunkt Cathedral Cove machen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Far North District, Neuseeland</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-far-north-district/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Mar 2019 14:16:03 +1300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-far-north-district/</guid>
      <description>Unser Flug von Buenos Aires nach Auckland war einer der angenehmsten Langstreckenflüge überhaupt. Air New Zealand hatte echt einen tollen Service, einhergehend mit wirklich sehr guter Verpflegung. Hier gab es auch (mehrere) wunderbare, würzig-scharfe Tomatensäfte (eigentlich ein Bloody Mary ohne Alkohol). Auch konnte man bei dem Nachtflug wunderbar in der Boeing 777 schlafen, obwohl ich doch eher ein A380-Fan bin. Nachdem wir also Freitagabend losgeflogen und Sonntag früh gelandet sind, holten wir unseren Mietwagen am Flughafen Auckland ab, um drei Wochen die Nordinsel erkunden zu können.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Buenos Aires, Argentinien</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-buenos-aires/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Feb 2019 08:40:53 +1300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-buenos-aires/</guid>
      <description>Nach dem Dschungel in Puerto Iguazú stand zum Abschluss von Südamerika noch ein Aufenthalt in Buenos Aires auf dem Programm. Die Tage haben wir eher entspannt verbracht: Ausschlafen, Haus des Geldes auf Netflix zu Ende schauen und natürlich ein wenig die Stadt anschauen.
Eine der touristischen Hauptattraktionen ist der Stadtteil La Boca. Hier reihen sich bunte Häuser aneinander und unzählige Restaurants buhlen um die Touristen. Zusätzlich stehen an allen Ecken übergroße Figuren der lokalen Helden, zu denen gerade hier im Stadtteil Diego Maradona gehört.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Puerto Iguazú, Argentinien</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-iguazu/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Feb 2019 12:29:41 +1300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-iguazu/</guid>
      <description>Anreisemarathon Nach unseren zwei Wochen Patagonien ging es von Punta Arenas im chilenischen Teil Patagoniens zurück nach Santiago de Chile. Sechs Stunden nach Ankunft ging unser Flieger nach Buenos Aires in Argentinien. Kurz nach 23 Uhr landeten wir dort und mussten (mal wieder) in Argentinien einreisen. Interessanterweise erfolgte die Einreise hier im Gegensatz zu unseren Grenzübertritten in Patagonien mit einem Abgleich von Foto und Fingerabdrücken. Als wir dann kurz vor Mitternacht endlich unser Gepäck hatten, mussten wir noch vom Flughafen Ezeiza (EZE) vor der Stadt zum Flughafen Aeroparque Jorge Newbery (AEP) direkt in der Stadt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feuerland, Patagonien</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-feuerland/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Feb 2019 21:37:39 +1300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-feuerland/</guid>
      <description>Ab in den Süden Nachdem wir uns für zwei Nächte in Río Grande entschieden hatten, ging es am 99. Tag der Weltreise zur südlichsten Stadt Argentiniens: Ushuaia. Entlang der Bundesstraße Ruta 3 ging es von Río Grande aus ca. 200km in Richtung Süden entlang vieler Seen oder Buchten. Eigentlich ist Feuerland (Tierra del Fuego) ein Archipel mit einer Hauptinsel. Die Magellanstraße trennt die Insel vom Festland. Auf dem Weg nach Ushuaia fährt man durch verdorrene, aber auch durch saftig grüne Wiesen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Der Weg nach Feuerland</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-nach-feuerland/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Feb 2019 07:03:33 +1300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-nach-feuerland/</guid>
      <description>Um unsere Patagionenrundreise zu komplettieren wollten wir noch Feuerland ansteuern, wo es auch freilebende Königspinguine geben sollte. Daher mussten wir nach unserem Aufenthalt in El Chaltén noch ganz in den Südosten von Patagonien fahren. Dafür planten wir einen Zwischenstopp an der Atlantikküste Patagoniens ein. Río Gallegos ist dabei Mittel zum Zweck und bietet auch als Provinzhauptstadt genügend Übernachtungsmöglichkeiten. Nach unserem morgendlichen Ausflug in El Chaltén ging es dann über 450km auf asphaltierten Straßen nach Río Gallegos mit den Bergen im Rücken:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Chaltén, Patagonien</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-el-chalten/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Feb 2019 10:30:42 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-el-chalten/</guid>
      <description>Nach unseren zwei Nächten in El Calafate ging es am späten Nachmittag in Richtung El Chaltén ebenso in Argentinien. El Chaltén wurde erst 1985, also in der jüngergen Vergangenheit gegründet. Man hätte vermuten können, dass wir auch hier über eine Schotterpiste an das Ziel gelangen würden. Auch peilte Google Maps knapp über 3 Stunden Fahrzeit an. Glücklicherweise wurden wir eines Besseren belehrt und wir brauchten nur 2 Stunden, da die letzte Straße nach der Ruta 40 auch sauber mit Asphalt überzogen war.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Calafate, Patagonien</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-el-calafate/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Feb 2019 23:05:46 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-el-calafate/</guid>
      <description>Von Puerto Natales sollte es nun nach El Calafate in Argentinien gehen. Aufgrund des Mangels an Tankstellen um den Torres del Paine-Nationalpark entschieden wir uns schon vorab, von Puerto Natales nach Argentinien aufzubrechen und nicht die Grenze ab Cerro Castillo zu überqueren. Nach dem Frühstück ging es also zu einer der Tankstellen in Puerto Natales und dann direkt zur Grenze. Überraschenderweise war der Grenzübertritt von Chile nach Argentinien in nicht einmal 30 Minuten erledigt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Torres del Paine, Patagonien</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-torres-del-paine/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Feb 2019 02:22:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-torres-del-paine/</guid>
      <description>Nach der sehr unbequemen Nacht am Flughafen von Santiago de Chile ging es erneut mit einem Flieger von Sky Airlines nach Punta Arenas in Patagonien. Diesmal war ich persönlich aber arg enttäuscht von Sky Airlines, denn im Vergleich zu unserem Flug aus dem Norden nach Santiago de Chile war dies eine neuere Maschine mit dem &amp;ldquo;trendy&amp;rdquo; Sitzabstand von Ryanair, wo meine Knie die Lehne vom Vordersitz berühren, obwohl ich den Hintern schon gegen meine Lehne drücke.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Valparaíso, Chile</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-valparaiso/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jan 2019 01:29:12 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-valparaiso/</guid>
      <description>Nach unserem Besuch von Santiago de Chile stand ein weiteres, berühmtes Ziel auf dem Programm. Zwei Stunden westlich von Santiago liegt die Küstenstadt Valparaíso, mit dem Urlaubsort Viña del Mar zusammen der zweitgrößte Ballungsraum Chiles.
Anreise Die Anreise haben wir diesmal sehr kostengünstig gewählt indem wir den öffentlichen Bus nahmen. Der Bus ist in Chile Fortbewegungsmittel Nummer 1 und bietet zu wichtigen Zielen eine schnelle und kostengünstige Art des Reisens.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Santiago de Chile</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-santiago-de-chile/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jan 2019 15:54:03 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-santiago-de-chile/</guid>
      <description>Anreise Wir sind mit Sky Airlines von San Pedro de Atacama in zwei Stunden zum Hauptstadtflughafen geflogen. Sky Airlines ist keine wirkliche Billigairline, aber trotzdem gab es nicht einmal ein kostenloses Getränk. Am Flughafen von Santiago de Chile befindet sich direkt nach den Gepäckbändern von Sky der Ausgang und dort warten mehrere Taxiunternehmen auf potentielle Kunden. Als Kunde von Sky gab es direkt 10% Rabatt bei TRANSVIP. Somit ging es für knapp 16€ vom Flughafen in 20 Minuten zu unserer Unterkunft im Zentrum Santiagos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>San Pedro de Atacama, Chile</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-san-pedro-de-atacama/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jan 2019 14:11:48 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-san-pedro-de-atacama/</guid>
      <description>Als wir am 71. Tag unserer Weltreise in San Pedro de Atacama ankamen, mussten wir uns erst einmal ein wenig erholen. Seit Uyuni hatten wir mit Magen-Darm-Problemen zu kämpfen, wir vermuten es waren weniger gute Spaghetti Carbonara &amp;hellip;
Generell war es ein anstrengender Klimawechsel, denn in der Bolivianischen Hochebene hatten wir zwar Sonne, die Luft war aber sehr frisch und wir hatten alles zwischen 5 und 15°C. In San Pedro de Atacama, fast 2000m tiefer als zuvor war plötzlich echter Sommer mit tagsüber fast 30°C.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uyuni nach San Pedro de Atacama</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-uyuni-san-pedro/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jan 2019 09:46:46 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-uyuni-san-pedro/</guid>
      <description>Nachdem ich in Teil 1 über die größte Salzwüste der Welt und den finanziellen Teil der Tour berichtet habe geht es nun weiter in den Süden von Bolivien.
Uyuni Eisenbahnfriedhof Normalerweise wird der Eisenbahnfriedhof schon am ersten Tag der Tour besucht, bevor man zur Salzwüste fährt. Da wir aber am ersten Tag mit dem anderen Pärchen Erika und Daniel zusammengelegt wurden, stand diese Sehenswürdigkeit am zweiten Tag auf unserem Programm.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Salar de Uyuni</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-salar-de-uyuni/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jan 2019 11:04:45 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-salar-de-uyuni/</guid>
      <description>Wahl des Anbieters Nachdem wir nun in Uyuni waren und nur den groben Plan hatten, am Ende des Aufenthalts in Bolivien in Chile rauszukommen, konnten wir ein wenig Recherche betreiben und den optimalen Touranbieter finden. Auf der Hauptstraße in Uyuni tummelt sich ein Anbieter neben dem anderen. Vorabinfos und auch Infos von anderen Reisenden brachte uns dazu, direkt einzelne Anbieter anzusteuer. Der Anbieter Red Planet wurde direkt von uns ausgeschlossen, da wir immer wieder hörten, dass sie die gleichen billigen Touren anbieten, wie alle anderen, nur zu höheren Preisen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uyuni, Bolivien</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-uyuni/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jan 2019 12:01:49 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-uyuni/</guid>
      <description>Tag 66 bedeutete für uns wieder eine Nachtfahrt mit dem Bus. Wir wollten in den Süden nach Uyuni zur weltgrößten Salzwüste. Nach Empfehlungen nicht nur von Boliviahop entschieden wir uns für Todo Turismo. Diese Firma bietet nur die nächtliche Überlandfahrt zwischen Uyuni und La Paz in beiden Richtungen an. Für knapp $35 erhält man einen Platz im Semi-Carma-Abteil, dass heißt der Sitz lässt sich auf ca. 140° nach hinten lehnen. Dazu erhält man am Abend noch einen warmen Snack und früh ein (trockenes Sandwich).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Paz, Bolivien</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-la-paz/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jan 2019 10:18:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-la-paz/</guid>
      <description>Hexenmarkt Nach dem Besuch des (angeblich) größten Markts der Welt könnte man meinen, das war schon alles, was La Paz zu bieten hat. Dem ist aber nicht so! In La Paz befindet sich auch der berühmte Hexenmarkt. Unser Hotel war um die Ecke und wir konnten uns direkt in das Getümmel stürzen. Da der Hexenmarkt jeden Tag ist und nur aus ein paar wenigen Straßenständen, dafür umso mehr regulären Geschäften besteht, ist hier die Hektik und das Treiben nicht so ausgeprägt, wie auf dem Sonntagsmarkt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Paz und der größte Markt der Welt</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-la-paz-el-alto/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jan 2019 15:28:44 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-la-paz-el-alto/</guid>
      <description>Fahrt nach La Paz Am 62. Tag unserer Weltreise fuhren wir weiter mit Boliviahop nach La Paz, dem Regierungssitz von Bolivien (Hauptstadt ist Sucre). Abends 18 Uhr ging es los. Die Reisenden, die in Copacabana zustiegen wurden allesamt in einen eigenen Boliviahop-Bus verfrachtet und dann ging es los. Da es schon langsam dunkel wurde, konnte man nicht mehr viel von der Landschaft sehen. Wir bewegten uns aber mehrere hundert Meter über dem Titicacasee durch das Gebirge bis wir uns dann wieder nach unten schlängelten, um in Tiquina den See auf einer Fähre zu überqueren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Copacabana, Bolivien</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-copacabana/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Dec 2018 15:31:33 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-copacabana/</guid>
      <description>Am 49. Tag haben wir halb Neun Puno mit dem Bus verlassen, um weiter in Richtung Bolivien zu reisen. Gegen 11 Uhr waren wir an der Grenze zu Bolivien. Jetzt mussten wir alle mitsamt dem Gepäck den Bus verlassen, denn der Bus durfte nicht über die Grenze, genausowenig wie die peruanischen Begleiter. Wir mussten natürlich offiziell aus Peru ausreisen. Daher ging es zuerst ins Büro für die Ausreise, ein einfaches Häuschen direkt neben Straße.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zwei Tage auf dem Titicacasee</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-puno-tour/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Dec 2018 17:57:47 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-puno-tour/</guid>
      <description>Von Puno aus ging es am 47. Tag der Weltreise mit dem Boot raus auf den Titicacasee. Der erste Stopp der Tour war circa 5km vor Puno bei den Uros, einem Volk welches auf insgesamt 49 schwimmenden Inseln lebt. Die Inseln sind aus dem Totora-Schilf gebaut und werden dort im See an Pfählen festgemacht. Weiterhin ist eigentlich alles dort aus dem Schilf gebaut, nicht nur Boote sondern auch die Häuser oder auch die Betten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fahrt nach Puno am Titicaca-See</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-fahrt-nach-puno/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Dec 2018 19:04:15 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-fahrt-nach-puno/</guid>
      <description>Nach unserer letzten Tagestour hatten wir noch zwei volle Tage, um in Cusco auszuspannen bzw. noch ein Museum zu besuchen. Dann hieß es aber endgültig Abschied nehmen, denn Südamerika hat noch eine Menge zu bieten, auch wenn ich persönlich nicht glaube, dass es irgendwo besser sein kann, als in Cusco. Aber wir haben ja noch ein paar Monate vor uns, die mich eines Besseren belehren können.
Am 12. Dezember sollte es um 22 Uhr mit dem Bus in Richtung Bolivien gehen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ruinen und Sehenswürdig&amp;shy;keiten um Cusco Teil 4</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-cusco-tour-4/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Dec 2018 18:12:43 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-cusco-tour-4/</guid>
      <description>Am 9. Dezember machten wir unsere letzte Tagestour ins Umland von Cusco. Diesmal starteten wir ein bisschen später, da unser Taxifahrer Ricardo an diesem Sonntag noch wählen gehen durfte. Allerdings erklärte er uns auf der Fahrt, dass es eine Art Wahlpflicht gibt, denn Nichtwähler müssen eine &amp;ldquo;Strafe&amp;rdquo; zahlen.
Der Tag 42 unserer Weltreise sollte uns nach Pisac führen, welches knapp 25km von Cusco entfernt liegt. Die Fahrt dauerte mal wieder knapp eine Stunde, hinunter ins &amp;ldquo;Tal&amp;rdquo; auf knapp 2900m Höhe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ruinen und Sehenswürdig&amp;shy;keiten um Cusco Teil 3</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-cusco-tour-3/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Dec 2018 09:50:00 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-cusco-tour-3/</guid>
      <description>Unser Taxifahrer Ricardo holte uns an Tag 41 schon um 8 Uhr ab. Diesmal sollte es in den Nordwesten von Cusco gehen. Eigentlich ist das die Richtung vom Machu Picchu. Reist man zum Machu Picchu nicht mit der Bahn, dann kann man sicher eine der Sehenswürdigkeiten auch mit in seine Anfahrt oder Rückfahrt mit einbauen. Wir fanden es aber so wieder sehr komfortabel, nur einen Dreivierteltag mit Sightseeing beschäftigt zu sein.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ruinen um Cusco Teil 2</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-cusco-tour-2/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Dec 2018 13:57:31 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-cusco-tour-2/</guid>
      <description>Am 40. Tag unserer Weltreise ging es etwas weiter weg östlich von Cusco. Trotz der nur 23km bis zur Ruine Tipón dauerte die Fahrt über eine Stunde. Wir hatten wieder das Glück, dass unser privater Fahrer Ricardo wieder Zeit für uns hatte. Aufgrund der Entfernung sollte die Fahrt 80 Soles (20€) kosten.
Tipón Um zu Tipón zu gelangen, muss man erst einmal vom Fuß des Berges eine kurvige Straße nach oben fahren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ruinen um Cusco Teil 1</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-cusco-tour-1/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Dec 2018 22:16:26 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-cusco-tour-1/</guid>
      <description>Für diese Tagestour verabredeten wir uns mit unserem persönlichen Taxifahrer Ricardo für eine Tagestour an Tag 38 unserer Weltreise um 10 Uhr. Für die gesamte Fahrt, in Summe keine 20km, verlangte Ricardo 60 Soles, also 15€. Allerdings mit ruhigem Anschauen dauerte unsere Ausfahrt insgesamt knapp 6 Stunden, wobei wir davon 90 Minuten mit Ricardo Mittagessen waren und er von uns eingeladen wurde.
Kurz vor 10 Uhr holten wir noch unsere Cusco Touristic Tickets im Ticketbüro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cusco, Peru</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-cusco/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Dec 2018 17:00:00 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-cusco/</guid>
      <description>Sage und schreibe 17 Nächte verbrachten wir in Cusco. Allerdings muss man ein klein wenig relativieren, denn davon verbrachten wir eine Nacht auswärts, während unserer Tour zum Machu Picchu. Generell hatten wir davon zu dritt mit Thomas nur vier Tage. Nach dem Stress mit ständigem Aufstehen von 6 Uhr und der Weiterfahrt am nächsten Tag wollten wir uns noch ein paar mehr Tage Entschleunigung gönnen. Mit dem Ergebnis, dass wir nach unserer AirBnB-Wohnung noch eine weitere Unterkunft per booking.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aguas Calientes und Machu Picchu</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-machu-picchu/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Dec 2018 18:43:06 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-machu-picchu/</guid>
      <description>Auch der 29. Tag der Weltreise begann wieder vor 5 Uhr morgens. Um 6 Uhr hatten wir mit unserem AirBnB-Gastgeber eine Abholung mit dem Taxi vereinbart, um zum Bahnhof in Poroy gebracht zu werden. Um 07:35 Uhr sollte unser Zug in Richtung Aguas Calientes gehen. Die Empfehlung für den Check-In war 07:05 Uhr, vorher mussten wir noch die Zugtickets am Schalter holen. Die Fahrtzeit war mit circa 40 Minuten bis Poroy veranschlagt, also hatten wir noch ein wenig Puffer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>500km durch die Anden nach Cusco</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-fahrt-nach-cusco/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Dec 2018 14:00:13 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-fahrt-nach-cusco/</guid>
      <description>Der 28. Tag der Weltreise begann wieder sehr früh. Unser Bus ging ab 6 Uhr weiter in Richtung Cusco. Arequipa ist von großen Bergen und direkt einem Vulkan umgeben. Aus der Stadt heraus ging es also direkt in die Berge, direkt durch die Vororte, die interessant, aber sicher nicht schön anzuschauen sind.
nicht so einladender Vorort von Arequipa  nicht so einladender Vorort von Arequipa  Die Straße durch die Berge führte uns entlang steiler Abhänge, aber grundsätzlich waren die Straßen alle in einem so guten Zustand, dass man nur bedingt Angst haben musste.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fahrt nach Arequipa</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-fahrt-nach-arequipa/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Dec 2018 17:30:00 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-fahrt-nach-arequipa/</guid>
      <description>Nach unserem Zwischenstopp in der Wüstenlagune Huacachina ging es am 26. Tag der Weltreise nach Arequipa, der sogenannten &amp;ldquo;weißen Stadt&amp;rdquo;. Arequipa liegt dabei weit im Süden von Peru und ist mit seinen fast ein Millionen Einwohnern die größte Stadt in Südperu. Das bedeutete für uns auch, dass wir ab 13 Uhr mit unserem Bus knapp 600 Kilometer vor uns hatten und dabei eine Nacht im Bus verbringen durften. Damit die Fahrt dahin nicht ganz so lang ist, wurden insgesamt drei Zwischenstopps eingebaut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fahrt von Lima nach Huacachina</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-fahrt-nach-huacachina/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 15:20:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-fahrt-nach-huacachina/</guid>
      <description>Auch der 25. Tag der Weltreise war wieder durch frühes Aufstehen geprägt, denn gegen 6 Uhr sollte uns unser Bus abholen. Das bedeutete, dass gegen 04:30 Uhr der Wecker klingelte. Der morgendlichen Behäbigkeit war es dann wohl auch geschuldet, dass beim typischen Vieraugenprinzip beim Verlassen des Appartments es drei Personen nicht gelungen ist, festzustellen, dass in der Küche noch unsere zwei aufgefüllten Trinkflaschen standen, die wir dann auch dort stehen lassen haben &amp;hellip; die anschließende Diskussion über Verantwortlichkeiten zwischen Akademikern wurde zum Glück und um des Reisefriedens willen durch Thomas entschärft, der diplomatisch die Verantwortung übernahm ;-)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lima, Peru</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-lima-peru/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Dec 2018 23:30:30 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-lima-peru/</guid>
      <description>Am 22. Tag unserer Weltreise mussten wir den Galapagosinseln &amp;ldquo;Auf Wiedersehen!&amp;rdquo; sagen und flogen mit kurzem Aufenthalt in Guayaquil weiter nach Lima. Allerdings hätten wir beinahe unseren Anschlussflug verpasst, da wir in Guayaquil am Inlandsflug-Bereich ankamen und ein Transitbereich, was auf uns zutraf, explizit ausgeschildert war. Dort haben wir gewartet und etwas gegessen, bis wir irgendwann mitbekommen haben, dass von dem Bereich nur Flüge nach Lima gehen, aber nicht in die Nachbarländer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>San Cristóbal, Galapagos</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-san-cristobal/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Dec 2018 08:20:49 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-san-cristobal/</guid>
      <description>Am Tag 16 unserer großen Reise sollte es am Nachmittag mit dem Boot auf unsere zweite Galapagosinsel gehen. San Cristóbal ist die östlichste Galapagosinsel und touristisch nicht so stark erschlossen, wie Santa Cruz. Das Ticket für $25 pro Person hatten wir uns schon bei unserem Tourenanbieter vorab gekauft. Er sagte uns mehrfach, dass es 13 Uhr losgeht. Mit unserer deutschen Pünktlichkeit haben wir uns natürlich schon 12:30 Uhr am Hafen eingefunden, weil es auf den Schildern hieß, dass man rechtzeitig vorher erscheinen soll, unter anderem wird noch das Gepäck untersucht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Touren auf Santa Cruz, Galapagos</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-santacruz-tours/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Nov 2018 17:29:12 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-santacruz-tours/</guid>
      <description>Die Insel Santa Cruz ist die wohl touristischste Insel aller Galapagosinseln. In der &amp;ldquo;Haupstadt&amp;rdquo; Puerto Ayora findet sich ein Tourenanbieter neben dem anderen. Es ergeben sich hier Möglichkeiten für Mehrtagestouren zu anderen Inseln oder auch Inselumfahrungen auf mehr oder weniger luxuriösen Booten. Alle versprechen natürlich, die ultimative Vielfalt an Tieren (Hammerhaie, Delfine, Pinguine &amp;hellip;). Wir haben uns letztendlich für zwei Eintagestouren entschieden, da wir unsere Unterkunft schon bezahlt hatten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Santa Cruz, Galapagos</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-santa-cruz/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Nov 2018 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-santa-cruz/</guid>
      <description>6 Nächte auf der ersten Galapagosinsel Santa Cruz &amp;hellip; über was schreibt man da? Nachdem der Besuch von Santa Cruz nun schon ein paar Tage zurückliegt fällt es einem schwer, einen vollumfänglichen Beitrag zu schreiben. Daher werde ich mich einfach auf ein paar Punkte konzentrieren und Beiträge nachliefern.
Übernachtung Vor der Reise hatten wir unsere Unterkünfte auf Galapagos schon gebucht, da die Auswahl hier einerseits beschränkt ist und andererseits wir bei der Einreise (eigentlich) die Hotels vorweisen mussten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anreise auf die Galapagosinseln</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-auf-nach-galapagos/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Nov 2018 21:39:35 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-auf-nach-galapagos/</guid>
      <description>Nach unserem kurzen Aufenthalt in Panama sollte unser nächstes Ziel die Galapagosinseln sein. Ursprünglich standen sie nicht mit auf unserem Weltreiseprogramm. Erst ein Arbeitskollege (Gruß an Martin!) machte mich darauf aufmerksam. Ich war zuvor immer davon ausgegangen, dass die Galapagosinseln aus Naturschutzgründen überhaupt nicht touristisch erschlossen sind. Dies ist aber (leider) nicht so.
Flüge nach Galapagos Die Galaposinseln gehören zu Ecuador und sind per Flugzeug nur über Quito oder Guayaquil erreichbar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Santa Catalina, Panama</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-santa-catalina/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Nov 2018 21:26:50 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-santa-catalina/</guid>
      <description>Nachdem wir die abenteuerliche Autofahrt überstanden hatten, konnten wir uns auf drei Strandtage freuen. Mir wurde von Arbeitskollegen (Gruß an Helge und Sascha!) empfohlen, das Schnorchelparadies Coiba nicht zu verpassen. Aufgrund unserer doch recht knappen Zeit und der Tatsache, dass uns unser nächster Stopp nach Galapagos führen wird, haben wir darauf verzichtet pro Richtung knapp 90 bis 120 Minuten in einer kleinen Nussschale zu sitzen. Wir haben uns voll und ganz auf den Strand konzentriert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mit dem Auto nach Santa Catalina</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-auto-nach-santa-catalina/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Nov 2018 02:50:08 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-auto-nach-santa-catalina/</guid>
      <description>Der fünfte Tag sollte wieder ein Reisetag werden. Ziel war Santa Catalina in der Region Veraguas im Südwesten Panamas. Mit dem Auto war die Reisezeit von Panama City mit ca. 5h 30m angegeben. Kurz nach Panama City war noch der Panama-Kanal auf der Agenda.
Mietwagen Nachdem wir insgesamt einen Tag in Panama durch unsere Verspätung verloren hatten, versuchten wir am Tag 4 spontan unseren Weiterflug nach Ecuador um einen Tag zu verschieben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Panama City</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-panama-city/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Nov 2018 06:36:56 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-panama-city/</guid>
      <description>Tag 3 und 4 sind nun vergangen und wir haben uns Panama City angeschaut. Dabei haben wir die sogenannte grüne Lunge der Stadt besucht, etwas im größten Shopping Center Amerikas gegessen, der Altstadt einen Besuch abgestattet und viel Ceviche gegessen.
Parque Natural Metropolitano Der Park wird als grüne Lunge der Stadt bezeichnet und ist das einzige Naturschutzgebiet der Stadt. Hier kann man die typische Flora und Fauna bewundert, vorrangig aber Vögel und Schmetterlinge und mit etwas Glück das ein oder andere Faultier und Schildkröten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weltreise - Tag 1</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-day-001/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Oct 2018 14:55:15 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-day-001/</guid>
      <description>Tag 1 fing ohne Erhohlungsschlaf an, da wir die Wohnung noch für unsere Untermieter fertig gemacht haben. Trotz des Stresses lief eigentlich alles super: wir waren pünktlich (fix und ) fertig und wurden pünktlich 06:30 Uhr von einer Freundin zum Flughafen chauffiert.
Auf dem Weg zum Flughafen zogen die ersten dunklen Wolken auf: eine SMS kündigte eine dreißigminütige Verspätung unseres Fliegers nach Frankfurt an. 30 Minuten bei 60 Minuten Umsteigezeit ist definitiv sportlich dachten wir uns, aber hatten die Hoffnung, dass das die Lufthansa schon hinbekommt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das passende Schuhwerk</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-schuhwerk/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Oct 2018 14:57:53 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-schuhwerk/</guid>
      <description>Barfuß um die Welt, das klingt nach einem super Motto. Dies klingt aber weit dramatischer, als es eigentlich ist. Allerdings hatte ich die Wahl: Bergstiefel mit 821 Gramm pro Fuß oder Wanderstiefel meiner Lieblingsbarfußschuhmarke Vivobarefoot mit minimal 511 Gramm.
Vivobarefoot Tracker ohne Thermosohle  Vergleicht man das mit dem sperrigen, unbequemen Bergstiefel, dann liegen da schon Welten dazwischen. Die Hanwag hatte ich damals für den Klettersteig gekauft und so robust sind sie nun auch.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Reiseroute steht fest</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-reiseroute_steht/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Sep 2018 09:31:28 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-reiseroute_steht/</guid>
      <description>Nach wochenlangen Recherchen haben wir uns nun für eine Reiseroute entschieden. Der Weg führt uns direkt aus Leipzig über Frankfurt nach Panama. Da die meisten Flüge der Lufthansa nach Südamerika entweder über Panama City oder Bogota führen, haben wir uns entschieden, einfach noch einen Zwischenstopp in Panama einzulegen.
Nach Panama geht es weiter nach Guayaquil in Ecuador, da es nur von hier oder Quito Flüge auf die Galapagosinseln gibt. Das bedeutet für uns, dass wir nach ein paar Tagen Guayaquil direkt auf die Galapagosinseln weiterziehen, um dort die beiden Hauptinseln Santa Cruz und San Cristóbal zu besuchen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>