<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Uyuni on ChaosBlog</title>
    <link>https://blog.networkchallenge.de/tags/uyuni/</link>
    <description>Recent content in Uyuni on ChaosBlog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <copyright>Copyright © ChaosBlog 2021</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Jan 2019 09:46:46 -0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.networkchallenge.de/tags/uyuni/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Uyuni nach San Pedro de Atacama</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-uyuni-san-pedro/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jan 2019 09:46:46 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-uyuni-san-pedro/</guid>
      <description>Nachdem ich in Teil 1 über die größte Salzwüste der Welt und den finanziellen Teil der Tour berichtet habe geht es nun weiter in den Süden von Bolivien.
Uyuni Eisenbahnfriedhof Normalerweise wird der Eisenbahnfriedhof schon am ersten Tag der Tour besucht, bevor man zur Salzwüste fährt. Da wir aber am ersten Tag mit dem anderen Pärchen Erika und Daniel zusammengelegt wurden, stand diese Sehenswürdigkeit am zweiten Tag auf unserem Programm.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Salar de Uyuni</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-salar-de-uyuni/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jan 2019 11:04:45 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-salar-de-uyuni/</guid>
      <description>Wahl des Anbieters Nachdem wir nun in Uyuni waren und nur den groben Plan hatten, am Ende des Aufenthalts in Bolivien in Chile rauszukommen, konnten wir ein wenig Recherche betreiben und den optimalen Touranbieter finden. Auf der Hauptstraße in Uyuni tummelt sich ein Anbieter neben dem anderen. Vorabinfos und auch Infos von anderen Reisenden brachte uns dazu, direkt einzelne Anbieter anzusteuer. Der Anbieter Red Planet wurde direkt von uns ausgeschlossen, da wir immer wieder hörten, dass sie die gleichen billigen Touren anbieten, wie alle anderen, nur zu höheren Preisen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uyuni, Bolivien</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-uyuni/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jan 2019 12:01:49 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-uyuni/</guid>
      <description>Tag 66 bedeutete für uns wieder eine Nachtfahrt mit dem Bus. Wir wollten in den Süden nach Uyuni zur weltgrößten Salzwüste. Nach Empfehlungen nicht nur von Boliviahop entschieden wir uns für Todo Turismo. Diese Firma bietet nur die nächtliche Überlandfahrt zwischen Uyuni und La Paz in beiden Richtungen an. Für knapp $35 erhält man einen Platz im Semi-Carma-Abteil, dass heißt der Sitz lässt sich auf ca. 140° nach hinten lehnen. Dazu erhält man am Abend noch einen warmen Snack und früh ein (trockenes Sandwich).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>