<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Australien on ChaosBlog</title>
    <link>https://blog.networkchallenge.de/tags/australien/</link>
    <description>Recent content in Australien on ChaosBlog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <copyright>Copyright © ChaosBlog 2018</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Jul 2019 23:04:10 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.networkchallenge.de/tags/australien/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Mit Singapore Airlines nach Singapur</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-brisbane-singapur-premium-economy/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2019 23:04:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-brisbane-singapur-premium-economy/</guid>
      <description>Unser Flug von Brisbane nach Singapur stand von Beginn an nicht unter einem besonders guten Stern. Wir hatten mit, unserer Meinung nach, genügend Vorlauf unseren Flug im Mai in Mallacoota um 10 Tage nach hinten auf den 26. Juni geschoben. Leider war Lufthansa nicht in der Lage uns Plätze in unserer Premium Economy Class auf dem Flug von Singapore Airlines zu buchen. Die notwendige Buchungsklasse war von Singapore Airlines einfach &amp;ldquo;so kurzfristig&amp;rdquo; nicht zur Verfügung gestellt worden, somit waren wir für Economy gebucht und standen auf der Warteliste für Premium Economy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brisbane, Australien</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-brisbane/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2019 19:37:53 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-brisbane/</guid>
      <description>Nach unseren schönen Tagen in Rainbow Beach und Fraser Island ging es nun um 9 Uhr nach Brisbane. Wir nahmen den direkten Weg und hielten nur für einen größeren Stopp am ausgeschilderten Aussichtspunkt Wild Horse Mountain, wo man vom Parkplatz aus gut 20 Minuten eine Forststraße nach oben marschieren musste. Dieser Aussichtspunkt wird auch zur Waldbrandbekämpfung genutzt und erlaubt einen Rundumblick über weite Teile der Umgebung.
Ausblick vom Wild Horse Mountain vor Brisbane  Hier rief ich auch zum x-ten Mal bei unserer geplanten Unterkunft Brisbane Holiday Village an, da ich endlich eine Bestätigung bekommen wollte, dass wir hier eine kostenlose Nacht im Rahmen des G&amp;rsquo;Day Bonusprogramms erhalten können.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rainbow Beach und Fraser Island</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-rainbow-beach-fraser-island/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2019 14:05:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-rainbow-beach-fraser-island/</guid>
      <description>Von Byron Bay nach Rainbow Beach Nach unserem Zwischenstopp in Byron Bay ging es weiter nach Norden, natürlich die Küste entlang 😎
Etwa 40 Kilometer nördlich von Byron Bay stoppten wir am Pottsville Beach, da wir einfach nur ein Foto des langen Sandstrands machen wollten. Dort angekommen sahen wir direkt 100 Meter vor der Küste mindestens einen Wal, der fröhlich immer wieder aus dem Wasser sprang. Da er zwischenzeitlich immer wieder mal einige Minuten unter Wasser war, habe ich das mal zusammengeschnitten:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Von Sydney nach Byron Bay</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-sydney-nach-byron-bay/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2019 21:59:37 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-sydney-nach-byron-bay/</guid>
      <description>Der Weg nach Brisbane ist lang und von vielen Surfstränden geprägt. Das bekannsteste Ziel dazwischen ist Byron Bay. Nach unserem Aufenthalt in Sydney ging es zunächst entlang der Pazifikküste durch die Vororte von Sydney. Ein bekannter, auch über die Fähre erreichbarer Ort ist Manly. Der Manly Beach ist auch als sehr gutes Surfrevier bekannt und in der Tat waren dort viele gleichmäßige Wellen und viele Surfer im Wasser. Ich fand den Strand sogar eindrucksvoller und mit der Promenade ansehnlicher als Bondi Beach.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sydney, Australien</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-sydney/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2019 18:29:23 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-sydney/</guid>
      <description>Nach unserer Anfahrt aus dem Süden übernachteten wir drei Nächte im Sheralee Tourist Caravan Park, der die kürzteste Transportzeit ins Zentrum hat. Es sind etwa 1,5 Kilometer zu Fuß bis zur Station Rockdale der Regionalbahn. Von hier geht es dann mit dem Zug etwa 25 Minuten bis ins Zentrum.
Am ersten Abend gingen wir noch etwas beim Vietnamesen im Pho Saigon Essen. Unser erster Stopp am nächsten Morgen war im Zentrum das Dare Café mit leckeren vegetarischen Gerichten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Melbourne, Australien</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-melbourne/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2019 14:53:51 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-melbourne/</guid>
      <description>Übernachtung im Holidaypark Nach unserem letzten Strandtag ging es noch am Nachmittag nach Melbourne. Erst kurz nach Sonnenuntergang kamen wir an unserem Holidaypark. Dieser war von der Lage her optimal, da direkt vor der Tür der Bus in die Innenstadt fuhr. Knapp 50 Dollar wollte man für eine Nacht von uns, zum Glück gab es mit der G&amp;rsquo;Day-Mitgliedskarte noch 10% Rabatt. Leider war der Park alternativlos, alle anderen Optionen zu weit weg und ohne Busanbindung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Great Ocean Road, Australien</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-great-ocean-road/</link>
      <pubDate>Mon, 27 May 2019 21:00:00 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-great-ocean-road/</guid>
      <description>Nach der abwechslungsreichen Tierwelt in den Grampians ging es nun weiter in Richtung der Great Ocean Road. Diese beginnt etwas östlich von Warrnambool in Allansford. Von hier an geht es dann in Richtung der Küste in Peterborough. Der erste Stopp war hier die Bay of Islands.
Blick auf die Bay of Islands  Die Steilküste an der Bay of Islands  Von hier ging es dann an der Küstenstraße entlang nach Osten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grampians, Australien</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-grampians/</link>
      <pubDate>Fri, 24 May 2019 20:45:56 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-grampians/</guid>
      <description>Nach unserer letzten Station in Warrnambool wollten wir uns eigentlich auf die Great Ocean Road begeben. Wir hatten aber zuvor schon von den Grampians gehört und auch in Warrnambool (im Kino) einen Aussie getroffen, der uns den Nationalpark wärmstens empfahl. So machten wir uns am 192. Tag der Weltreise auf dem Weg zu den ungefähr 160 Kilometern nördlich liegenden Grampians. Das Gebirge wurde nach Bergen in Schottland benannt, was definitiv für einen Besuch von Schottland sprechen würde, allerdings glaube ich, dass ich dort die vielen Tiere vermissen würde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Richtung Warrnambool, Australien</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-richtung-warrnambool/</link>
      <pubDate>Tue, 14 May 2019 01:00:00 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-richtung-warrnambool/</guid>
      <description>Nach den tollen Tagen auf Kangaroo Island ging es nun wieder auf dem Festland grob in die Richtung der Great Ocean Road. Da wir versuchen, soweit wie möglich an der Küstenlinie entlang zu fahren, gab es nicht so viele Alternativen für die Route. Das grobe Ziel war Warrnambool, im nächsten Bundesstaat gelegen. Insgesamt haben wir ungefähr 750 Kilometer in sieben Tagen zurückgelegt, um Warrnambool zu erreichen.
  Reiseroute nach Warrnambool    Als wir die Fähre in Cape Jervis verlassen haben, war das erste Ziel die nächste größere Stadt Victor Harbor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kangaroo Island, Australien</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-kangaroo-island/</link>
      <pubDate>Wed, 08 May 2019 18:20:42 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-kangaroo-island/</guid>
      <description>Als erste große Station hatten wir Kangaroo Island eingeplant. Ich weiß gar nicht, wie wir konkret auf Kangaroo Island gekommen sind. Beim Recherchieren kann man immer wieder lesen, dass die Insel eine stark unterschätzte Destination ist. Laut allen Infos sollte sich auf der Insel alles finden lassen, was man braucht: Koalas, Kängurus, Wallabies, viele bunte Vögel und mit Glück auch Pinguine.
Kangaroo Island muss mit einer Fähre angesteuert werden. Diese legt vom australischen Festland von Cape Jervis ab, etwa 100 Minuten südlich von Adelaide.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adelaide, Australien</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-adelaide/</link>
      <pubDate>Sat, 04 May 2019 16:45:11 +0930</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-adelaide/</guid>
      <description>Es ist schon wieder über eine Woche her, als wir am 22. April von Neuseeland aus nach Australien geflogen sind. Die Zeit rennt &amp;hellip; aber damit ich hier ein lückenloses Protokoll der Reise habe, werde ich auch ein paar Zeilen zu Adelaide schreiben.
Wir hatten zwei Nächte für Adelaide geplant, da unser nächster Campervan erst am 24. zu unserer Verfügung war. Wir hatten wenige Erwartungen an Adelaide. Nach Neuseeland wirkt Adelaide als Millionenmetropole um einiges stressiger.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>