<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mavic on ChaosBlog</title>
    <link>https://blog.networkchallenge.de/tags/mavic/</link>
    <description>Recent content in Mavic on ChaosBlog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <copyright>Copyright © ChaosBlog 2018</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 06 Aug 2019 22:31:11 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.networkchallenge.de/tags/mavic/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Nusa Ceningan und Nusa Lembongan</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-lembongan-ceningan/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2019 22:31:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-lembongan-ceningan/</guid>
      <description>Nach Nusa Penida, der größeren der drei kleinen Inseln, ging es am 272. Tag der Weltreise mit dem Boot nach Nusa Lembongan. Das Bootsticket kostete 50k IDR und somit keine 4€. Die Fahrt von Toyapakeh zur Yellow Bridge dauerte keine 15 Minuten. Das Taxiboot fuhr auch jede Stunde oder wenn 10 Personen voll waren.
Die Yellow Bridge verbindet die beiden Inseln Lembongang und Ceningan und ist so schmal, dass nur Fußgänger und Zweiräder sie passieren können.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nusa Penida, Indonesien</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-nusa-penida/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2019 22:30:04 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-nusa-penida/</guid>
      <description>Anreise Nach unserem Aufenthalt in Ubud ging es am 265. Tag der Weltreise runter von Bali nach Nusa Penida. In Ubud buchten wir die Bootsfahrt an einem Taxi-Stand in der Straße Jalan Gootama. Der Preis lag bei den meisten Ständen bei 200k IDR pro Person, mit Shuttle vom Hotel zur Fähre. Wir mussten den Vermittler explizit danach fragen, wie die genaue Route aussieht. Man kann nämlich aus zwei Routen wählen: Sanur-Toyapakeh und Kusamba-Sampalan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubud, Bali</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-ubud/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2019 10:20:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-ubud/</guid>
      <description>Fahrt nach Ubud Nach den Menschenmassen in Canggu ging es am 259. Tag der Weltreise weiter nach Norden ins Landesinnere. Die kleine Stadt Ubud gilt als kulturelles Zentrum Bali&amp;rsquo;s. Die Fahrt über etwa 27km dauerte knapp über eine Stunde mit einem Blue Bird-Taxi. Allein die letzten Kilometer gingen wieder sehr zäh voran, denn auch in Ubud herrscht absolutes Verkehrschaos.
Unsere Unterkunft Nugraha Guest House 2 befand sich ein wenig südlich, außerhalb des Zentrums und zum Glück weit genug von der Hauptstraße entfernt, so dass es dort sehr ruhig war.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Von Sydney nach Byron Bay</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-sydney-nach-byron-bay/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2019 21:59:37 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-sydney-nach-byron-bay/</guid>
      <description>Der Weg nach Brisbane ist lang und von vielen Surfstränden geprägt. Das bekannsteste Ziel dazwischen ist Byron Bay. Nach unserem Aufenthalt in Sydney ging es zunächst entlang der Pazifikküste durch die Vororte von Sydney. Ein bekannter, auch über die Fähre erreichbarer Ort ist Manly. Der Manly Beach ist auch als sehr gutes Surfrevier bekannt und in der Tat waren dort viele gleichmäßige Wellen und viele Surfer im Wasser. Ich fand den Strand sogar eindrucksvoller und mit der Promenade ansehnlicher als Bondi Beach.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Von Melbourne nach Sydney - Teil 2</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-melbourne-sydney-teil-2/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2019 01:04:18 +1000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-melbourne-sydney-teil-2/</guid>
      <description>Ursprünglich wollte ich die Reiseroute von Melbourne nach Sydney in zwei Teile aufteilen. Allerdings haben sich auf die zweite Woche mehr Fotos und Eindrücke verlagert, somit muss ich diese noch weiter unterteilen. Das größte Highlight der ersten 800 Kilometer, den Wilsons Prom National Park habe ich hoffentlich eindrücklich mit genügend Bildern belegt. Im zweiten Teil ging es in vier Tagen &amp;ldquo;nur&amp;rdquo; etwa 350 Kilometer weiter in Richtung Norden.
  350 km nach Norden    An Tag 8 nach Melbourne ging es von Eden nördlich bis zum Parkplatz des Camel Rock Beach.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Westküste der Nordinsel von Neuseeland</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-westkueste-nordinsel-nz/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 14:41:46 +1300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-westkueste-nordinsel-nz/</guid>
      <description>Nach dem Besuch von Mittelerde hatten wir überlegt noch weiter südlich an den Lake Taupo zu fahren, allerdigs fanden wir nur relativ teure Unterkünfte und wir fragten uns auch, ob wir noch einen weiteren See sehen wollten, wenn Neuseeland doch so schöne Küsten vorzuweisen hat. Daher entschieden wir uns doch spontan, an die Westküste zu fahren. Das Ziel war Raglan, westlich von Hamilton, welches für seine tollen Surfstrände bekannt ist.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Chaltén, Patagonien</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-el-chalten/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Feb 2019 10:30:42 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-el-chalten/</guid>
      <description>Nach unseren zwei Nächten in El Calafate ging es am späten Nachmittag in Richtung El Chaltén ebenso in Argentinien. El Chaltén wurde erst 1985, also in der jüngergen Vergangenheit gegründet. Man hätte vermuten können, dass wir auch hier über eine Schotterpiste an das Ziel gelangen würden. Auch peilte Google Maps knapp über 3 Stunden Fahrzeit an. Glücklicherweise wurden wir eines Besseren belehrt und wir brauchten nur 2 Stunden, da die letzte Straße nach der Ruta 40 auch sauber mit Asphalt überzogen war.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Salar de Uyuni</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-salar-de-uyuni/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jan 2019 11:04:45 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-salar-de-uyuni/</guid>
      <description>Wahl des Anbieters Nachdem wir nun in Uyuni waren und nur den groben Plan hatten, am Ende des Aufenthalts in Bolivien in Chile rauszukommen, konnten wir ein wenig Recherche betreiben und den optimalen Touranbieter finden. Auf der Hauptstraße in Uyuni tummelt sich ein Anbieter neben dem anderen. Vorabinfos und auch Infos von anderen Reisenden brachte uns dazu, direkt einzelne Anbieter anzusteuer. Der Anbieter Red Planet wurde direkt von uns ausgeschlossen, da wir immer wieder hörten, dass sie die gleichen billigen Touren anbieten, wie alle anderen, nur zu höheren Preisen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fahrt von Lima nach Huacachina</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-fahrt-nach-huacachina/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 15:20:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-fahrt-nach-huacachina/</guid>
      <description>Auch der 25. Tag der Weltreise war wieder durch frühes Aufstehen geprägt, denn gegen 6 Uhr sollte uns unser Bus abholen. Das bedeutete, dass gegen 04:30 Uhr der Wecker klingelte. Der morgendlichen Behäbigkeit war es dann wohl auch geschuldet, dass beim typischen Vieraugenprinzip beim Verlassen des Appartments es drei Personen nicht gelungen ist, festzustellen, dass in der Küche noch unsere zwei aufgefüllten Trinkflaschen standen, die wir dann auch dort stehen lassen haben &amp;hellip; die anschließende Diskussion über Verantwortlichkeiten zwischen Akademikern wurde zum Glück und um des Reisefriedens willen durch Thomas entschärft, der diplomatisch die Verantwortung übernahm ;-)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Santa Catalina, Panama</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-santa-catalina/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Nov 2018 21:26:50 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/reise/rtw-santa-catalina/</guid>
      <description>Nachdem wir die abenteuerliche Autofahrt überstanden hatten, konnten wir uns auf drei Strandtage freuen. Mir wurde von Arbeitskollegen (Gruß an Helge und Sascha!) empfohlen, das Schnorchelparadies Coiba nicht zu verpassen. Aufgrund unserer doch recht knappen Zeit und der Tatsache, dass uns unser nächster Stopp nach Galapagos führen wird, haben wir darauf verzichtet pro Richtung knapp 90 bis 120 Minuten in einer kleinen Nussschale zu sitzen. Wir haben uns voll und ganz auf den Strand konzentriert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Von oben im Südraum von Leipzig</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/vonoben/suedraum_leipzig_von_oben/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 18:18:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/vonoben/suedraum_leipzig_von_oben/</guid>
      <description>Das zweite Wochenende ist mit der DJI Mavic Pro verbracht. Ich habe immer noch nicht wirklich alle Details der Mavic ausprobieren können. Dafür sind es zu viele Optionen und zu wenig Zeit. Eins ist für mich aber ein Fakt: die Kamera liefert ein Spitzenergebnis.
Wir haben wieder super Wetter gehabt (zumindest am Samstag). Der erste Versuch an der Westseite des Zwenkauer Sees ans Wasser ranzukommen ist leider gescheitert. Die Mavic kam zwar ran, aber die Fotos waren jetzt nicht so besonders.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sie ist da</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/vonoben/sie_ist_da_mavic/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2017 17:52:46 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/vonoben/sie_ist_da_mavic/</guid>
      <description>Seit der Vorstellung der DJI Mavic Pro im September 2016 war ich, wie wahrscheinlich viele andere auch, begeistert von der Konzept einer faltbaren, reisetauglichen Drohne. Es gab zwar schon lange gute Modelle, diese hatten aber Maße, die waren einfach nichts für einen Backpacking-Urlaub. Somit Bestand das Equipment der letzten Jahre &amp;ldquo;nur&amp;rdquo; aus Travelzoom-Cam und GoPro. Die Mavic sollte dem nun die Krone aufsetzen: tolle Landschaftsaufnahmen aus Perspektiven, die vorher nicht möglich waren.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>