<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tech on ChaosBlog</title>
    <link>https://blog.networkchallenge.de/categories/tech/</link>
    <description>Recent content in Tech on ChaosBlog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <copyright>Copyright © ChaosBlog 2018</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 27 May 2018 14:52:00 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.networkchallenge.de/categories/tech/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Moto G6 - ein kurzer (Foto-) Erfahrungsbericht</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/moto_g6/</link>
      <pubDate>Sun, 27 May 2018 14:52:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/moto_g6/</guid>
      <description>Nach über einem Jahr mit meinem Motorola G5 Plus, welches ich schon (erfolgreich) an mehrere Verwandte und Bekannte empfohlen habe, habe ich auf den Erscheinungstermin des Moto G6 in der Special Edition bei Amazon gewartet. Special Edition deshalb, weil die Version mit 4 GB RAM und 64 GB Speicher exklusiv bei Amazon verkauft wird, und das für nur 40 Euro mehr.
Nüchtern betrachtet muss ich zugeben, dass keines der Features für ein Upgrade sprechen würde, aber im Vergleich zu den Verschlimmbesserungen beim G5s Plus (Phablet-Size) sind diesmal wirklich einige Verbesserungen vorzufinden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hugo auf einem Android Tablet</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/hugo_on_android/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 13:18:51 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/hugo_on_android/</guid>
      <description>Gerade beginnt Woche 3 in Sri Lanka und während wir auf unseren Fahrer warten habe ich 2 Stunden Zeit zum Basteln. Durch Zufall bin ich gestern auf die Android-App termux gestoßen. Damit bekommt man eine minimale Linuxinstallation auf sein Gerät und kann Pakete mittels apt nachinstallieren.
Zuerst installiert man mit apt install wget das vollständige wget-Paket (default ist nur eine abgespeckte Busybox-Version), dann lädt man sich das Linux ARM Paket von Hugo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Automatische Docker-Mounts in Windows</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/automatische-docker-mounts-win/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Feb 2017 09:22:51 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/automatische-docker-mounts-win/</guid>
      <description>Standardmäßig wird bei der Installation der Docker Toolbox die freie Virtualisierungssoftware VirtualBox installiert. Um nun im Docker-Container auf Dateien des Windows-Hosts zuzugreifen, wird standardmäßig der Pfad /c/Users im Gastsystem gemountet. Dies ist aber nicht optimal, da man als Windows-Nutzer oft mit Leerzeichen in Pfaden geplagt ist und auch sonst eher z.B. mit einem anderen Arbeitsverzeichnis z.B. c:\dev arbeitet.
Damit dies nun bei jedem Start der Docker-Machine verfügbar ist, müssen ein paar manuelle Handgriffe getätigt werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/website_url_test/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/website_url_test/</guid>
      <description>Aktuell hatte ich ein Problem mit einem Webprojekt. Einige Website-Resouren wurden sporadisch, ohne erkennbares Muster, nicht geladen. Um ein eventuelles Muster (oder eben nicht) zu erkennen, musste ein paar Hilfsmittel her.
Inventar erstellen Zuerst musste eine Url-Liste erstellt werden, mit allen zu prüfenden Resourcen. Dafür kommt wget zum Einsatz. Mit folgendem Befehlt lassen sich alle Urls von einer Hauptseite ermitteln:
wget --spider --force-html -r -l1 https://blog.networkchallenge.de 2&amp;gt;output.log
Das Output dieses Vorgangs verarbeiten wir nun weiter (es enthält viel mehr als die gesuchten URLs), um die finale Url-Liste zu erzeugen:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>