<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Peru on ChaosBlog</title>
    <link>https://blog.networkchallenge.de/tags/peru/</link>
    <description>Recent content in Peru on ChaosBlog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <copyright>Copyright © ChaosBlog 2018</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Dec 2018 17:00:00 -0400</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.networkchallenge.de/tags/peru/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Cusco, Peru</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-cusco/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Dec 2018 17:00:00 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-cusco/</guid>
      <description>Sage und schreibe 17 Nächte verbrachten wir in Cusco. Allerdings muss man ein klein wenig relativieren, denn davon verbrachten wir eine Nacht auswärts, während unserer Tour zum Machu Picchu. Generell hatten wir davon zu dritt mit Thomas nur vier Tage. Nach dem Stress mit ständigem Aufstehen von 6 Uhr und der Weiterfahrt am nächsten Tag wollten wir uns noch ein paar mehr Tage Entschleunigung gönnen. Mit dem Ergebnis, dass wir nach unserer AirBnB-Wohnung noch eine weitere Unterkunft per booking.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aguas Calientes und Machu Picchu</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-machu-picchu/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Dec 2018 18:43:06 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-machu-picchu/</guid>
      <description>Auch der 29. Tag der Weltreise begann wieder vor 5 Uhr morgens. Um 6 Uhr hatten wir mit unserem AirBnB-Gastgeber eine Abholung mit dem Taxi vereinbart, um zum Bahnhof in Poroy gebracht zu werden. Um 07:35 Uhr sollte unser Zug in Richtung Aguas Calientes gehen. Die Empfehlung für den Check-In war 07:05 Uhr, vorher mussten wir noch die Zugtickets am Schalter holen. Die Fahrtzeit war mit circa 40 Minuten bis Poroy veranschlagt, also hatten wir noch ein wenig Puffer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>500km durch die Anden nach Cusco</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-fahrt-nach-cusco/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Dec 2018 14:00:13 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-fahrt-nach-cusco/</guid>
      <description>Der 28. Tag der Weltreise begann wieder sehr früh. Unser Bus ging ab 6 Uhr weiter in Richtung Cusco. Arequipa ist von großen Bergen und direkt einem Vulkan umgeben. Aus der Stadt heraus ging es also direkt in die Berge, direkt durch die Vororte, die interessant, aber sicher nicht schön anzuschauen sind.
Die Straße durch die Berge führte uns entlang steiler Abhänge, aber grundsätzlich waren die Straßen alle in einem so guten Zustand, dass man nur bedingt Angst haben musste.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fahrt nach Arequipa</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-fahrt-nach-arequipa/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Dec 2018 17:30:00 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-fahrt-nach-arequipa/</guid>
      <description>Nach unserem Zwischenstopp in der Wüstenlagune Huacachina ging es am 26. Tag der Weltreise nach Arequipa, der sogenannten &amp;ldquo;weißen Stadt&amp;rdquo;. Arequipa liegt dabei weit im Süden von Peru und ist mit seinen fast ein Millionen Einwohnern die größte Stadt in Südperu. Das bedeutete für uns auch, dass wir ab 13 Uhr mit unserem Bus knapp 600 Kilometer vor uns hatten und dabei eine Nacht im Bus verbringen durften. Damit die Fahrt dahin nicht ganz so lang ist, wurden insgesamt drei Zwischenstopps eingebaut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fahrt von Lima nach Huacachina</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-fahrt-nach-huacachina/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 15:20:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-fahrt-nach-huacachina/</guid>
      <description>Auch der 25. Tag der Weltreise war wieder durch frühes Aufstehen geprägt, denn gegen 6 Uhr sollte uns unser Bus abholen. Das bedeutete, dass gegen 04:30 Uhr der Wecker klingelte. Der morgendlichen Behäbigkeit war es dann wohl auch geschuldet, dass beim typischen Vieraugenprinzip beim Verlassen des Appartments es drei Personen nicht gelungen ist, festzustellen, dass in der Küche noch unsere zwei aufgefüllten Trinkflaschen standen, die wir dann auch dort stehen lassen haben &amp;hellip; die anschließende Diskussion über Verantwortlichkeiten zwischen Akademikern wurde zum Glück und um des Reisefriedens willen durch Thomas entschärft, der diplomatisch die Verantwortung übernahm ;-)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lima, Peru</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-lima-peru/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Dec 2018 23:30:30 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-lima-peru/</guid>
      <description>Am 22. Tag unserer Weltreise mussten wir den Galapagosinseln &amp;ldquo;Auf Wiedersehen!&amp;rdquo; sagen und flogen mit kurzem Aufenthalt in Guayaquil weiter nach Lima. Allerdings hätten wir beinahe unseren Anschlussflug verpasst, da wir in Guayaquil am Inlandsflug-Bereich ankamen und ein Transitbereich, was auf uns zutraf, explizit ausgeschildert war. Dort haben wir gewartet und etwas gegessen, bis wir irgendwann mitbekommen haben, dass von dem Bereich nur Flüge nach Lima gehen, aber nicht in die Nachbarländer.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>