<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Christchurch on ChaosBlog</title>
    <link>https://blog.networkchallenge.de/tags/christchurch/</link>
    <description>Recent content in Christchurch on ChaosBlog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <copyright>Copyright © ChaosBlog 2018</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 27 Apr 2019 12:48:10 +0930</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.networkchallenge.de/tags/christchurch/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Letzte Station Auckland, Neuseeland</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-letzte-station-auckland/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Apr 2019 12:48:10 +0930</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-letzte-station-auckland/</guid>
      <description>Nach der Rückgabe unseres Campervans ließen wir uns direkt wieder im Jucy Snooze Hotel absetzen, wo wir schon bei unserer Ankunft übernachteten. Nach dem eher anstrengenden Morgen entspannten wir so gut es ging im Hotelzimmer und hatten im Supermarkt nebenan noch ein paar Kleinigkeiten zu essen geholt. Da das Jucy tatsächlich wirklich gutes, kostenloses WLAN hat, konnten wir dann auch mit etwas Verspätung die 8. Staffel Game of Thrones einleiten, was dank Amazon&amp;rsquo;s Streamingmöglichkeiten problemlos auch aus Neuseeland ging.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Über Marlborough nach Christchurch, Neuseeland</title>
      <link>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-marlborough-canterbury/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2019 12:20:00 +1200</pubDate>
      
      <guid>https://blog.networkchallenge.de/post/rtw-marlborough-canterbury/</guid>
      <description>Mit den Tagen im Tasman District waren schon 5 Wochen unseres Roadtrips vorbei. Glücklicherweise war der Camper noch länger verfügbar, somit hatten wir noch ein paar Tage mehr, um zurück nach Christchurch zu kommen. Es ging weiter entlang der Tasman Bay bis sich die Straße wieder durch die herbstlichen Berge windete und man in Havelock entweder die enge Küstenstraße nach Picton fahren oder man den schnelleren Highway nehmen kann. Natürlich haben wir uns für die Küstenstraße entschieden.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>